# Simplified Chinese translation for lives
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the lives package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: lives\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://www.sourceforge.net/tracker/?"
"group_id=64341&atid=507139\n"
"POT-Creation-Date: 2013-01-15 23:53-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2011-11-07 16:24+0000\n"
"Last-Translator: lhquark <Unknown>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <zh_CN@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2011-11-26 11:32+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 14381)\n"

#. TRANSLATORS: do not translate this message
#: src/main.c:113
msgid ""
"Attention Translators !\n"
"This message is intended for you, so please do not translate it.\n"
"\n"
"All translators should read the LiVES translation notes at\n"
"http://lives.sourceforge.net/TRANS-README.txt"
msgstr ""

#: src/main.c:126
#, fuzzy, c-format
msgid "%s Warning: %s\n"
msgstr "警告"

#: src/main.c:130
#, c-format
msgid "%s Critical error: %s\n"
msgstr ""

#: src/main.c:131
#, c-format
msgid "%s Fatal error: %s\n"
msgstr ""

#: src/main.c:158
msgid ""
"\n"
"Unfortunately LiVES crashed.\n"
"Please report this bug at http://sourceforge.net/tracker/?"
"group_id=64341&atid=507139\n"
"Thanks. Recovery should be possible if you restart LiVES.\n"
msgstr ""
"\n"
"很不幸 LiVES 崩溃了。\n"
"请到 http://sourceforge.net/tracker/?group_id=64341&atid=507139 提交 bug，谢"
"谢。\n"
"重启 LiVES 之后应该可以恢复。\n"

#: src/main.c:159
msgid ""
"\n"
"\n"
"When reporting crashes, please include details of your operating system, "
"distribution, and the LiVES version ("
msgstr ""
"\n"
"\n"
"报告崩溃时请包括操作系统、发行版及 LiVES 版本信息 ("

#: src/main.c:162
msgid ""
"and any information shown below:\n"
"\n"
msgstr ""
"以及下面的信息：\n"
"\n"

#: src/main.c:166
msgid ""
"Please install gdb and then run LiVES with the -debug option to collect more "
"information.\n"
"\n"
msgstr ""
"请安装 gdb 然后添加 -debug 选项运行 LiVES 以便收集更多信息。\n"
"\n"

#: src/main.c:174
msgid "Preserving set.\n"
msgstr "正在保存场景。\n"

#: src/main.c:562
msgid "Resizing"
msgstr "正在调整尺寸"

#: src/main.c:569
msgid "_Resize All Frames"
msgstr "调整所有帧的尺寸(_R)"

#. TRANSLATORS: text saying "Any", for encoder and output format (as in "does not matter")
#: src/main.c:825
msgid "Any"
msgstr "任意"

#. TRANSLATORS: text saying "None", for playback plugin name (as in "none specified")
#: src/main.c:827
msgid "None"
msgstr "无"

#. TRANSLATORS: text saying "recommended", for plugin names, etc.
#: src/main.c:829
msgid "recommended"
msgstr "推荐"

#. TRANSLATORS: text saying "disabled", (as in "not enabled")
#: src/main.c:831
msgid "disabled !"
msgstr "已禁用 ！"

#. TRANSLATORS: text saying "**The current layout**", to warn users that the current layout is affected
#: src/main.c:833
msgid "**The current layout**"
msgstr "**当前的布局**"

#. TRANSLATORS: adjective for "Built in" type effects
#: src/main.c:835
msgid "Builtin"
msgstr "内置"

#. TRANSLATORS: adjective for "Custom" type effects
#: src/main.c:837
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#. TRANSLATORS: adjective for "Test" type effects
#: src/main.c:839
msgid "Test"
msgstr "测试"

#: src/main.c:1445
msgid "Loading realtime effect plugins..."
msgstr "正在加载实时效果插件..."

#: src/main.c:1510
msgid "Starting jack audio server..."
msgstr "正在启动 jack 音频服务器..."

#: src/main.c:1512
msgid "Starting jack transport server..."
msgstr "正在启动 jack 传输服务器..."

#: src/main.c:1513
msgid "Connecting to jack transport server..."
msgstr "正在连接 jack 传输服务器..."

#: src/main.c:1543
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Manual start of jackd required. Please make sure jackd is running, \n"
"or else change the value of <jack_opts> in %s to 16\n"
"and restart LiVES.\n"
"\n"
"Alternatively, try to start lives with either \"lives -jackopts 16\", or "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"需要手动启动 jackd。请确信 jackd 正在运行，或者\n"
"将 ~/.lives 中的 <jack_opts> 值更改为 16 并\n"
"重新启动 LiVES。\n"
"\n"
"或者，尝试通过“lives -jackopts 16”或以下方式启动 lives "

#: src/main.c:1571
msgid "Starting pulse audio server..."
msgstr "正在开启 pulse 音频服务..."

#: src/main.c:1632
msgid "Checking optional dependencies:"
msgstr "检查可选的依赖："

#: src/main.c:1633
msgid "mplayer...detected..."
msgstr "mplayer...发现..."

#: src/main.c:1634
msgid "mplayer...NOT DETECTED..."
msgstr "mplayer...未发现..."

#: src/main.c:1635
msgid "convert...detected..."
msgstr "convert...发现..."

#: src/main.c:1636
msgid "convert...NOT DETECTED..."
msgstr "convert...未发现..."

#: src/main.c:1637
msgid "composite...detected..."
msgstr "composite...发现..."

#: src/main.c:1638
msgid "composite...NOT DETECTED..."
msgstr "composite...未发现..."

#: src/main.c:1639
msgid "sox...detected\n"
msgstr "sox...发现\n"

#: src/main.c:1640
msgid "sox...NOT DETECTED\n"
msgstr "sox...未发现\n"

#: src/main.c:1641
msgid "cdda2wav...detected..."
msgstr "cdda2wav...发现..."

#: src/main.c:1642
msgid "cdda2wav...NOT DETECTED..."
msgstr "cdda2wav...未发现..."

#: src/main.c:1643
msgid "jackd...detected..."
msgstr "jackd...发现..."

#: src/main.c:1644
msgid "jackd...NOT DETECTED..."
msgstr "jackd...未发现..."

#: src/main.c:1645
msgid "pulse audio...detected..."
msgstr "pulse audio...发现..."

#: src/main.c:1646
msgid "pulse audio...NOT DETECTED..."
msgstr "pulse 音频...未发现..."

#: src/main.c:1647
msgid "python...detected..."
msgstr "python...发现..."

#: src/main.c:1648
msgid "python...NOT DETECTED..."
msgstr "python...未发现..."

#: src/main.c:1649
msgid "dvgrab...detected..."
msgstr "dvgrab...发现..."

#: src/main.c:1650
msgid "dvgrab...NOT DETECTED..."
msgstr "dvgrab...未发现..."

#: src/main.c:1651
msgid "xwininfo...detected..."
msgstr "xwininfo...发现..."

#: src/main.c:1652
msgid "xwininfo...NOT DETECTED..."
msgstr "xwininfo...未发现..."

#: src/main.c:1658
#, fuzzy
msgid "Windows"
msgstr "关闭窗口(_C)"

#: src/main.c:1660
msgid "UNKNOWN - please patch me !"
msgstr ""

#: src/main.c:1664
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Window manager reports as \"%s\"; "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"窗口管理器报告为\"%s\"； "

#: src/main.c:1667
#, c-format
msgid "number of monitors detected: %d\n"
msgstr "检测到的显视器数量：%d\n"

#: src/main.c:1670
#, c-format
msgid "Number of CPUs detected: %d\n"
msgstr "检测到的 CPU 数目： %d\n"

#: src/main.c:1673
#, c-format
msgid "Temp directory is %s\n"
msgstr "临时文件夹为 %s\n"

#: src/main.c:1677
msgid ""
"WARNING - this version of LiVES was compiled without either\n"
"jack or pulse audio support.\n"
"Many audio features will be unavailable.\n"
msgstr ""
"警告 － 该版本的 LiVES 没有编译上\n"
"jack 或 pulse 音频支持。\n"
"许多音频功能将不可用。\n"

#: src/main.c:1680
msgid "Compiled with jack support, good !\n"
msgstr "编译上 jack 支持了，好！\n"

#: src/main.c:1683
msgid "Compiled with pulse audio support, wonderful !\n"
msgstr "编译上 pulse 音频支持了，很好！\n"

#: src/main.c:1687
#, c-format
msgid ""
"Welcome to LiVES version %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"欢迎来到 LiVES 版本 %s。\n"
"\n"

#: src/main.c:2116
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Startup syntax is: %s [opts] [filename [start_time] [frames]]\n"
msgstr ""
"\n"
"启动语法为： %s [opts] [filename [start_time] [frames]]\n"

#: src/main.c:2117
msgid "Where: filename is the name of a media file or backup file.\n"
msgstr "其中：filename 为媒体文件或备份文件名。\n"

#: src/main.c:2118
msgid "start_time : filename start time in seconds\n"
msgstr "start_time : 文件名以秒计的开始时间\n"

#: src/main.c:2119
msgid "frames : maximum number of frames to open\n"
msgstr "frames : 要打开的最大帧数\n"

#: src/main.c:2121
msgid "opts can be:\n"
msgstr "选项可以是：\n"

#: src/main.c:2122
msgid "-help            : show this help text and exit\n"
msgstr "-help            : 显示此帮助文字并退出\n"

#: src/main.c:2123
msgid "-tmpdir <tempdir>: use alternate working directory (e.g /var/ramdisk)\n"
msgstr "-tmpdir <tempdir> ：使用其它的工作目录(例如 /var/ramdisk)\n"

#: src/main.c:2124
msgid "-set <setname>   : autoload clip set setname\n"
msgstr "-set <setname> : 自动加载场景 setname\n"

#: src/main.c:2125
msgid "-noset           : do not load any set on startup\n"
msgstr "-noset : 启动时不加载任何场景\n"

#: src/main.c:2126
msgid "-norecover       : force no-loading of crash recovery\n"
msgstr "-norecover : 强制不从崩溃中恢复\n"

#: src/main.c:2127
msgid "-recover         : force loading of crash recovery\n"
msgstr "-recover         : 强制载入崩溃恢复\n"

#: src/main.c:2128
msgid "-nothreaddialog  : doe nothing - retained for backwards compatibility\n"
msgstr ""

#: src/main.c:2129
msgid "-nogui           : do not show the gui\n"
msgstr "-nogui : 不显示图形用户界面\n"

#: src/main.c:2130
msgid "-nosplash        : do not show the splash window\n"
msgstr "-nosplash：不显示启动画面\n"

#: src/main.c:2131
msgid "-noplaywin       : do not show the play window\n"
msgstr "-noplaywin：不显示播放窗口\n"

#: src/main.c:2132
msgid "-startup-ce      : start in clip editor mode\n"
msgstr "-startup-ce : 以剪辑编辑模式启动\n"

#: src/main.c:2133
msgid "-startup-mt      : start in multitrack mode\n"
msgstr "-startup-mt : 以多轨模式启动\n"

#: src/main.c:2134
msgid ""
"-fxmodesmax <n>  : allow <n> modes per effect key (minimum is 1, default is "
"8)\n"
msgstr ""

#: src/main.c:2136
msgid "-oscstart <port> : start OSC listener on UDP port <port>\n"
msgstr "-oscstart <port> : 在 UDP 端口 <port> 启动 OSC 监听\n"

#: src/main.c:2137
msgid "-nooscstart      : do not start OSC listener\n"
msgstr "-nooscstart : 不启动 OSC 监听\n"

#: src/main.c:2139
msgid ""
"-aplayer <ap>    : start with selected audio player. <ap> can be mplayer"
msgstr "-aplayer <ap>    : 和选择的音频播放器一起启动。<ap> 可以是 mplayer"

#. TRANSLATORS: pulse (audio)
#: src/main.c:2142
msgid ", pulse"
msgstr ", pulse"

#: src/main.c:2145
msgid ", sox or jack\n"
msgstr "、 sox 或 jack\n"

#: src/main.c:2146
msgid ""
"-jackopts <opts>    : opts is a bitmap of jack startup options [1 = jack "
"transport client, 2 = jack transport master, 4 = start jack transport "
"server, 8 = pause audio when video paused, 16 = start jack audio server] \n"
msgstr ""
"-jackopts <opts>    : opts 是比特型  jack 启动选项 [1 = jack transport "
"client, 2 = jack transport master, 4 = start jack transport server, 8 = "
"pause audio when video paused, 16 = start jack audio server] \n"

#: src/main.c:2148
msgid " or sox\n"
msgstr " 或 sox\n"

#: src/main.c:2150
msgid "-devicemap <mapname>          : autoload devicemap\n"
msgstr "-devicemap <mapname>          : 自动加载 devicemap\n"

#: src/main.c:2151
msgid ""
"-vppdefaults <file>          : load video playback plugin defaults from "
"<file> (Note: only sets the settings, not the plugin type)\n"
msgstr ""

#: src/main.c:2152
msgid "-debug            : try to debug crashes (requires 'gdb' installed)\n"
msgstr "-debug : 尝试调试崩溃（需要安装 gdb）\n"

#: src/main.c:2178 src/gui.c:1088
msgid "Starting GUI..."
msgstr "正在启动图形用户界面..."

#: src/main.c:2191
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"The theme you requested could not be located. Please make sure you have the "
"themes installed in\n"
"%s/%s.\n"
"(Maybe you need to change the value of <prefix_dir> in your %s file)\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法找到您指定的主题。请确认您将主题安装与\n"
"%s/%s。\n"
"（或许您需要修改 ~/.lives 文件中 <prefix_dir> 的值）\n"

#: src/main.c:2205
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to write a small file to %s\n"
"Please make sure you have write access to %s and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法向 /tmp 写入小文件\n"
"请确保您有向 /tmp 的写入权限并重试。\n"

#: src/main.c:2210
msgid ""
"\n"
"`smogrify` must be in your path, and be executable\n"
"\n"
"Please review the README file which came with this package\n"
"before running LiVES.\n"
msgstr ""
"\n"
"`smogrify` 必须在您的环境变量 path 中并可执行\n"
"\n"
"请在运行 LiVES 前\n"
"参阅 README 文件。\n"

#: src/main.c:2216
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to read from its configuration file\n"
"%s\n"
"\n"
"Please check the file permissions for this file and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/main.c:2223
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to write to its configuration file\n"
"%s\n"
"\n"
"Please check the file permissions for this file and directory\n"
"and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/main.c:2233
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Please check the <tempdir> setting in \n"
"%s\n"
"and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法使用临时目录\n"
"%s\n"
"\n"
"请检查文件\n"
"%s/.lives\n"
"中 <tempdir> 的设置并重试。\n"

#: src/main.c:2240
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to use the temporary directory\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"LiVES 无法捕获此图片\n"
"\n"

#: src/main.c:2248
msgid ""
"\n"
"An incorrect version of smogrify was found in your path.\n"
"\n"
"Please review the README file which came with this package\n"
"before running LiVES.\n"
"\n"
"Thankyou.\n"
msgstr ""
"\n"
"您环境变量 path 中的 smogrify 版本不正确。\n"
"\n"
"请在运行 LiVES 前\n"
"参阅 README 文件。\n"
"\n"
"谢谢。\n"

#: src/main.c:2253 src/dialogs.c:1819
msgid ""
"\n"
"LiVES currently requires either 'mplayer' or 'sox' to function. Please "
"install one or other of these, and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 目前需要 'mplayer' 或 'sox' 以正常工作。请至少安装其中之一并重试。\n"

#: src/main.c:2257
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"LiVES currently requires both 'mplayer' and 'sox' to function. Please "
"install these, and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 目前需要 'mplayer' 或 'sox' 以正常工作。请至少安装其中之一并重试。\n"

#: src/main.c:2267
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to locate 'mplayer'. You may wish to install mplayer to use "
"LiVES more fully.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法定位 'mplayer'。您可以安装 mplayer 来获得更完整的 LiVES 功能。\n"

#: src/main.c:2270
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to locate 'convert'. You should install convert and image-"
"magick if you want to use rendered effects.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法定位 'convert'。您可以安装 convert 和 image-magick 来使用渲染效"
"果。\n"

#: src/main.c:2273
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to locate 'composite'. You should install composite and "
"image-magick if you want to use the merge function.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法定位 'composite'。您需要安装 composite 和 image-magick 来使用融合功"
"能。\n"

#: src/main.c:2276
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to locate 'sox'. Some audio features may not work. You "
"should install 'sox'.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法定位 'sox'。有些音频特性可能无法工作。您应该安装 'sox'。\n"

#: src/main.c:2279
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to find any encoder plugins.\n"
"Please check that you have them installed correctly in\n"
"%s%s%s/\n"
"You will not be able to 'Save' without them.\n"
"You may need to change the value of <lib_dir> in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法找到任何编码插件。\n"
"请检查您是否已将插件正确安装至\n"
"%s%s%s/\n"
"没有插件您无法进行 '保存'。\n"
"您或许需要修改 ~/.lives 中 <lib_dir> 的设置。\n"

#: src/main.c:2391
#, c-format
msgid "Autoloading set %s..."
msgstr "自动装载场景 %s..."

#. TRANSLATORS: localised name may be used here
#: src/main.c:2546
msgid "LiVES"
msgstr ""

#: src/main.c:2709
#, c-format
msgid "Invalid audio player %s\n"
msgstr "无效的音频播放器 %s\n"

#: src/main.c:2827
#, c-format
msgid "LiVES-%s: <Untitled%d> %dx%d : %d frames %d bpp %.3f fps"
msgstr "LiVES-%s: <Untitled%d> %dx%d : %d 帧 %d bpp %.3f fps"

#: src/main.c:2831
#, c-format
msgid "LiVES-%s: <%s> %dx%d : ??? frames ??? bpp %.3f fps"
msgstr "LiVES-%s: <%s> %dx%d : ??? 帧 ??? bpp %.3f fps"

#: src/main.c:2834
#, c-format
msgid "LiVES-%s: <%s> %dx%d : %d frames %d bpp %.3f fps"
msgstr "LiVES-%s: <%s> %dx%d : %d 帧 %d bpp %.3f fps"

#: src/main.c:2840
#, c-format
msgid "LiVES-%s: <No File>"
msgstr "LiVES-%s: <没有文件>"

#. TRANSLATORS: rec(ord)
#: src/main.c:4439
#, c-format
msgid "rec %9d/%d"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: out of memory (rec(ord))
#: src/main.c:4443
#, c-format
msgid "!rec %9d/%d"
msgstr ""

#: src/main.c:4689 src/main.c:4690 src/gui.c:2076 src/gui.c:3120
#: src/saveplay.c:2193
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: src/main.c:5356
msgid ""
"LiVES was unable to capture this image\n"
"\n"
msgstr ""
"LiVES 无法捕获此图片\n"
"\n"

#: src/main.c:5478
#, c-format
msgid "Closed file %s\n"
msgstr "已关闭文件 %s\n"

#: src/main.c:5672 src/gui.c:624 src/utils.c:3794 src/utils.c:3826
#: src/saveplay.c:3374 src/multitrack.c:4124 src/multitrack.c:5700
msgid "_Undo"
msgstr "撤消(_U)"

#: src/main.c:5673 src/gui.c:637 src/utils.c:3795 src/utils.c:3827
#: src/saveplay.c:3375 src/multitrack.c:4145 src/multitrack.c:5723
msgid "_Redo"
msgstr "重做(_R)"

#: src/main.c:5700 src/interface.c:606 src/gui.c:2243 src/preferences.c:2452
#: src/resample.c:1787
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: src/main.c:5701 src/interface.c:625 src/gui.c:2262
msgid "Left Audio"
msgstr "左声道"

#: src/main.c:5702 src/gui.c:2280
msgid "Right Audio"
msgstr "右声道"

#: src/main.c:5750
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES cannot switch clips whilst opening if the audio player is set to "
"mplayer.\n"
"Please adjust the playback options in Preferences and try again.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"如果指定音频播放器为 mplayer，LiVES 无法在同时打开的片段见切换。\n"
"请调整首选项中的回放设置并重试。\n"

#: src/main.c:5835 src/callbacks.c:7171 src/callbacks.c:7319
#: src/callbacks.c:7645 src/callbacks.c:7662 src/gui.c:3709
#: src/saveplay.c:2315 src/saveplay.c:2349 src/saveplay.c:2954
#: src/saveplay.c:3065 src/saveplay.c:3087 src/multitrack.c:8573
#: src/multitrack.c:10263
#, c-format
msgid " (%d %% scale)"
msgstr ""

#: src/main.c:5837 src/callbacks.c:7173 src/callbacks.c:7321
#: src/callbacks.c:7647 src/gui.c:3713 src/saveplay.c:2317 src/saveplay.c:2351
#, fuzzy, c-format
msgid "LiVES: - Play Window%s"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/main.c:6265 src/plugins.c:1532
msgid "LiVES: - Play Window"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/startup.c:24
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"A directory named\n"
"%s\n"
"already exists. Do you wish to use this directory ?\n"
"\n"
"(Free space = %s)\n"
msgstr ""
"名为\n"
"%s\n"
"的目录已经存在.您希望使用它吗?\n"
"\n"
"(剩余空间 = %.2f GB)\n"

#: src/startup.c:30
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"A directory named\n"
"%s\n"
"already exists.\n"
"LiVES could not write to this directory or read its free space.\n"
"Please select another location.\n"
msgstr ""
"名为\n"
"%s\n"
"的目录已经存在.您希望使用它吗?\n"
"\n"
"(剩余空间 = %.2f GB)\n"

#: src/startup.c:46
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"Create the directory\n"
"%s\n"
"?\n"
"\n"
"(Free space = %s)"
msgstr ""
"创建目录\n"
"%s\n"
"?\n"
"\n"
"(剩余空间 = %.2f GB)"

#: src/startup.c:51
#, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES could not write to the directory\n"
"%s\n"
"Please try again and choose a different location.\n"
msgstr ""

#: src/startup.c:91
msgid "Directory name is too long !"
msgstr "目录名太长!"

#: src/startup.c:211
msgid ""
"LiVES FAILED TO START YOUR SELECTED AUDIO PLAYER !\n"
"\n"
msgstr ""
"LIVES 无法启动您选定的音频播放器!\n"
"\n"

#: src/startup.c:218
msgid ""
"Before starting LiVES, you need to choose an audio player.\n"
"\n"
"PULSE AUDIO is recommended for most users"
msgstr ""
"启动LIVES之前,您需要选择一款音频播放器.\n"
"\n"
"推荐大多数用户使用 PULSEAUDIO"

#: src/startup.c:221
msgid ""
", but this version of LiVES was not compiled with pulse audio support.\n"
"\n"
msgstr ""
"，但是本版本 LIVES 编译时未加入对 pulse 音频的支持\n"
"\n"

#: src/startup.c:224
msgid ""
", but you do not have pulse audio installed on your system.\n"
" You are advised to install pulse audio first before running LiVES.\n"
"\n"
msgstr ""
"，但您的系统中没有安装 pulse 音频系统。\n"
" 建议您在运行 LIVES 前安装 pulse 音频。\n"
"\n"

#: src/startup.c:229
msgid "JACK audio is recommended for pro users"
msgstr "推荐专业用户使用 JACK 音频系统"

#: src/startup.c:232
msgid ""
", but this version of LiVES was not compiled with jack audio support.\n"
"\n"
msgstr ""
"，但是本版本 LIVES 编译时未加入对 jack 音频的支持。\n"
"\n"

#: src/startup.c:235
msgid ""
", but you do not have jackd installed. You may wish to install jackd first "
"before running LiVES.\n"
"\n"
msgstr ""
",但您的系统中没有安装 jackd 音频系统。您可能得在运行 LIVES 前安装 jackd 音"
"频。\n"
"\n"

#: src/startup.c:238
msgid ""
", but may prevent LiVES from starting on some systems.\n"
"If LiVES will not start with jack, you can restart and try with another "
"audio player instead.\n"
"\n"
msgstr ""
"，但是可能阻止 LIVES 在一些系统上的启动。\n"
"如果 LIVES 不能与 jack 一同启动，您可以重启并选择其它的音频播放器。\n"
"\n"

#: src/startup.c:242
msgid "SOX may be used if neither of the preceding players work, "
msgstr "如果前述播放器均不能工作，可以尝试 SOX， "

#: src/startup.c:245
msgid ""
"but some audio features will be disabled.\n"
"\n"
msgstr ""
"但一些音频功能将被禁用。\n"
"\n"

#: src/startup.c:248
msgid ""
"but you do not have sox installed.\n"
"You are advised to install it before running LiVES.\n"
"\n"
msgstr ""
"您没有安装 SOX。\n"
"建议您在运行 LIVES 前安装 SOX。\n"
"\n"

#: src/startup.c:252
msgid ""
"The MPLAYER audio player is only recommended for testing purposes.\n"
"\n"
msgstr ""
"MPlayer 的音频播放器只推荐用于测试目的。\n"
"\n"

#: src/startup.c:270
msgid "LiVES: - Choose an audio player"
msgstr "LIVES： -选择一款音频播放器"

#: src/startup.c:299
msgid "Use _pulse audio player"
msgstr "音频播放器使用_pulse"

#: src/startup.c:333
msgid "Use _jack audio player"
msgstr "音频播放器使用_jack"

#: src/startup.c:371
msgid "Use _sox audio player"
msgstr "音频播放器使用_sox"

#: src/startup.c:406
msgid "Use _mplayer audio player"
msgstr "音频播放器使用_mplayer"

#: src/startup.c:459 src/startup.c:649 src/interface.c:2050
msgid "_Next"
msgstr "下一步(_N)"

#: src/startup.c:503
msgid "Skipped"
msgstr "已跳过"

#: src/startup.c:520
msgid "Passed"
msgstr "已通过"

#: src/startup.c:552
msgid "Failed"
msgstr "已失败"

#: src/startup.c:616
msgid "LiVES: - Testing Configuration"
msgstr "LIVES： - 测试配置"

#: src/startup.c:619
msgid "LiVES: - Troubleshoot"
msgstr "LIVES： - 疑难解答"

#: src/startup.c:633
msgid "LiVES will now run some basic configuration tests\n"
msgstr "LIVES 现在将进行一些基本的配置测试\n"

#: src/startup.c:672
msgid "Checking for \"sox\" presence"
msgstr "检查\"sox\"的存在"

#: src/startup.c:676
msgid ""
"You should install sox to be able to use all the audio features in LiVES"
msgstr "要使用 LIVES 的所有音频功能您应该安装 sox"

#: src/startup.c:684
msgid "Checking if sox can convert audio"
msgstr "检查 sox 是否可以转换音频"

#: src/startup.c:707
msgid "Unable to allocate 176400 bytes memory."
msgstr ""

#: src/startup.c:722
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write to: %s"
msgstr "无法打开设备 %s\n"

#: src/startup.c:736 src/startup.c:868
#, c-format
msgid "Command failed: %s"
msgstr ""

#: src/startup.c:758
msgid "You should install sox_fmt_all or similar"
msgstr "您应该安装 sox_fmt_all 或类似软件包"

#: src/startup.c:786
msgid "Checking for \"mplayer\" presence"
msgstr "检查\"mplayer\"是否存在"

#: src/startup.c:790
msgid ""
"You should install mplayer to be able to use all the decoding features in "
"LiVES"
msgstr "要使用 LIVES 全部的解码功能，需要安装 mplayer"

#: src/startup.c:816
msgid "Checking if mplayer can convert audio"
msgstr "检查 mplayer 是否可以转换音频"

#: src/startup.c:829
msgid "You should install mplayer with pcm/wav support"
msgstr "您应该安装带 pcm/wav 支持的 mplayer"

#: src/startup.c:846
msgid "Checking if mplayer can decode to png/alpha"
msgstr "检查 mplayer 是否可以解码为 png/alpha"

#: src/startup.c:889
msgid "You may wish to upgrade mplayer to a newer version"
msgstr "您可能要升级到 mplayer 的新版本"

#: src/startup.c:915
msgid "Checking if mplayer can decode to jpeg"
msgstr "检查 mplayer 是否可以解码为 jpeg"

#: src/startup.c:934
msgid "You should install mplayer with either png/alpha or jpeg support"
msgstr "您应该安装带 png/alpha 或 jpeg 支持的 mplayer"

#: src/startup.c:935
msgid "You may wish to add jpeg output support to mplayer"
msgstr "您可能需要向 mplayer 添加 jpeg 输出支持"

#: src/startup.c:944
msgid "Checking for \"convert\" presence"
msgstr "检查\"convert\"是否存在"

#: src/startup.c:948
msgid "Install imageMagick to be able to use all of the rendered effects"
msgstr "安装 imageMagic 以使用所有的渲染效果"

#: src/startup.c:961
msgid ""
"\n"
"\n"
"    Image decoding type has been switched to jpeg. You can revert this in "
"Preferences/Decoding.    \n"
msgstr ""

#: src/startup.c:971
msgid ""
"\n"
"\n"
"    Click Cancel to exit and install any missing components, or Next to "
"continue    \n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"    点击\"取消\"退出然后安装缺失的任何组件或者\"下一步\"继续    \n"

#: src/startup.c:1010
msgid ""
"\n"
"\n"
"Finally, you can choose the default startup interface for LiVES.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"最后您可以为 LIVES 选择一个默认的启动界面。\n"

#: src/startup.c:1011
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES has two main interfaces and you can start up with either of them.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"LIVES有两个主要的用户界面，您可以选择任意一个作为启动界面\n"

#: src/startup.c:1012
msgid ""
"\n"
"\n"
"The default can always be changed later from Preferences.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"默认的画面以后在首选项中可以随时修改。\n"

#: src/startup.c:1023
msgid "LiVES: - Choose the startup interface"
msgstr "LIVES： - 选择启动界面"

#: src/startup.c:1052
msgid "Start in _Clip Edit mode"
msgstr "以剪辑编辑模式启动(_C)"

#: src/startup.c:1076
#, fuzzy
msgid "This is the best choice for simple editing tasks and for VJs\n"
msgstr "这是简单的编辑任务或 VJ 们的最佳选择\n"

#: src/startup.c:1088
msgid "Start in _Multitrack mode"
msgstr "多轨道模式启动(_M)"

#: src/startup.c:1108
msgid ""
"This is a better choice for complex editing tasks involving multiple clips.\n"
msgstr "这更适合包含多剪辑片段的复杂编辑任务。\n"

#: src/startup.c:1125
msgid "_Finish"
msgstr "完成(_F)"

#: src/interface.c:37
msgid "Let LiVES set the _file extension"
msgstr "让 LiVES 自动选择文件（_f）扩展名"

#: src/interface.c:39
#, fuzzy, c-format
msgid "Let LiVES set the _file extension (.%s)"
msgstr "让 LiVES 自动选择文件（_f）扩展名"

#: src/interface.c:76
msgid "Apply Deinterlace"
msgstr "应用反交错"

#: src/interface.c:99
msgid "If this is set, frames will be deinterlaced as they are imported."
msgstr "如果设置此项，视频在导入时将被反交错化。"

#: src/interface.c:145 src/callbacks.c:9673 src/callbacks.c:9703
#: src/callbacks.c:9704 src/gui.c:3123 src/gui.c:3686 src/saveplay.c:2196
#: src/saveplay.c:2977 src/dialogs.c:1325 src/dialogs.c:1326
#: src/dialogs.c:1554 src/dialogs.c:1555 src/framedraw.c:230
#: src/multitrack.c:7385
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: src/interface.c:164
msgid "Click here to _Preview any selected video, image or audio file"
msgstr "点击此处预览（_P）选定的视频、图像或音频文件"

#: src/interface.c:167
msgid "Click here to _Preview any selected audio file"
msgstr "点击此处预览（_P）任何选定的音频文件"

#: src/interface.c:170
msgid "Click here to _Preview the video"
msgstr "点击此处预览（_P）视频"

#: src/interface.c:259 src/dialogs.c:2369
msgid "LiVES: - Processing..."
msgstr "LiVES: - 正在处理..."

#: src/interface.c:298
msgid ""
"\n"
"\n"
"Please Wait\n"
"\n"
"Remember to switch off effects (ctrl-0) afterwards !"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"请稍候\n"
"\n"
"请不要忘记之后关闭效果（ctrl-0）！"

#: src/interface.c:303 src/callbacks.c:9440 src/callbacks.c:9474
#: src/dialogs.c:2403
msgid ""
"\n"
"Please Wait"
msgstr ""
"\n"
"请稍候"

#: src/interface.c:347
msgid "Show details"
msgstr "显示细节"

#: src/interface.c:370 src/dialogs.c:2421
msgid "_Enough"
msgstr "可以了（_E）"

#: src/interface.c:371 src/framedraw.c:281
msgid "_Preview"
msgstr "预览(_P)"

#: src/interface.c:373
msgid "Paus_e"
msgstr "暂停(_E)"

#: src/interface.c:374 src/callbacks.c:9471
#, fuzzy
msgid "Pause/_Enough"
msgstr "可以了（_E）"

#: src/interface.c:401
msgid "_Cancel"
msgstr "取消(_C)"

#: src/interface.c:550
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: src/interface.c:559
msgid "Frame size"
msgstr "帧尺寸"

#: src/interface.c:568
msgid "File size"
msgstr "文件大小"

#: src/interface.c:569
msgid "Byte size"
msgstr "字节大小"

#: src/interface.c:578 src/interface.c:651 src/interface.c:701
msgid "Total time"
msgstr "总时间"

#: src/interface.c:587 src/interface.c:2575
msgid "FPS"
msgstr "帧每秒"

#: src/interface.c:596
msgid "Frames"
msgstr "帧"

#: src/interface.c:597
msgid "Events"
msgstr "事件"

#: src/interface.c:628 src/resample.c:1742
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: src/interface.c:669 src/interface.c:719
msgid "Rate/size"
msgstr "速率/尺寸"

#: src/interface.c:728
msgid "Right audio"
msgstr "右声道"

#: src/interface.c:800
msgid "LiVES: - Encoding options"
msgstr "LiVES: - 编码选项"

#: src/interface.c:827
msgid "<------------- (Check the box to re_size as suggested)"
msgstr ""

#: src/interface.c:828
msgid "<------------- (Check the box to use the _size recommendation)"
msgstr ""

#: src/interface.c:859
msgid ""
"Draw black rectangles either above or to the sides of the image, to prevent "
"it from stretching."
msgstr ""

#: src/interface.c:862
msgid "Use _letterboxing to maintain aspect ratio (optional)"
msgstr ""

#: src/interface.c:919
msgid "Keep _my settings"
msgstr "记住我的设置(_M)"

#: src/interface.c:920
msgid "Use _recommended settings"
msgstr "使用推荐设置(_R)"

#: src/interface.c:994 src/dialogs.c:108
msgid ""
"Do _not show this warning any more\n"
"(can be turned back on from Preferences/Warnings)"
msgstr ""
"不再显示此警告(_N)\n"
"(可以从 偏好设置/警告 中重新开启)"

#: src/interface.c:1020
msgid "Show _Details"
msgstr "显示详情（_D）"

#: src/interface.c:1114
msgid "_Close Window"
msgstr "关闭窗口(_C)"

#: src/interface.c:1118
msgid "_Save to file"
msgstr "保存到文件（_S）"

#: src/interface.c:1226
msgid "LiVES: - Insert"
msgstr "LiVES: - 插入"

#: src/interface.c:1248
msgid "_Number of times to insert"
msgstr "插入次数（_N）"

#: src/interface.c:1269
msgid "_Insert to fit audio"
msgstr "插入以适应音频（_I）"

#: src/interface.c:1313
msgid "Insert _before selection"
msgstr "插入到选区前（_B）"

#: src/interface.c:1318
msgid "Insert clipboard before selected frames"
msgstr "插入剪切板内容到选定帧之前"

#: src/interface.c:1350
msgid "Insert _after selection"
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: src/interface.c:1355
msgid "Insert clipboard after selected frames"
msgstr "插入剪切板内容到选定帧之后"

#: src/interface.c:1386
msgid "Insert _with sound"
msgstr "带声音插入（_W）"

#: src/interface.c:1422
msgid "Insert with_out sound"
msgstr "不带声音插入（_O）"

#: src/interface.c:1523
msgid "LiVES: - Open Selection"
msgstr "LiVES: - 打开选区"

#: src/interface.c:1552
msgid "    Selection start time (sec)"
msgstr "    选区起始时间（秒）"

#: src/interface.c:1562
msgid "    Number of frames to open"
msgstr "    打开帧数"

#: src/interface.c:1672
msgid "LiVES: - Open Location"
msgstr "LiVES: - 打开位置"

#: src/interface.c:1674
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Open Youtube Clip"
msgstr "LiVES: - 重命名剪辑"

#: src/interface.c:1680
msgid ""
"\n"
"\n"
"To open a stream, you must make sure that you have the correct libraries "
"compiled in mplayer.\n"
"Also make sure you have set your bandwidth in Preferences|Streaming\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"要打开流媒体，您必须保证 mplayer 中已经编译了正确的库。\n"
"并保证在 首选向|流媒体 中设置了带宽\n"
"\n"

#: src/interface.c:1683
msgid ""
"\n"
"\n"
"To open a clip from Youtube, LiVES will first download it with youtube-dl.\n"
"Please make sure you have the latest version of that tool installed.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/interface.c:1692
msgid ""
"Enter the URL of the clip below.\n"
"E.g: http://www.youtube.com/watch?v=WCR6f6WzjP8\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/interface.c:1706
msgid "URL : "
msgstr "URL : "

#: src/interface.c:1706
#, fuzzy
msgid "Youtube URL : "
msgstr "URL : "

#: src/interface.c:1714
msgid "Do not send bandwidth information"
msgstr "不发送带宽信息"

#: src/interface.c:1715
msgid "Try this setting if you are having problems getting a stream"
msgstr "如果获取流媒体有问题是请尝试此选项"

#: src/interface.c:1750
msgid "Download to _Directory : "
msgstr ""

#: src/interface.c:1755
#, fuzzy
msgid "Download Directory..."
msgstr "自动装载场景 %s..."

#: src/interface.c:1775
msgid "Download _File Name : "
msgstr ""

#: src/interface.c:1777
msgid ".webm"
msgstr ""

#: src/interface.c:1884
msgid ""
"You need to enter a name for the current clip set.\n"
"This will allow you reload the layout with the same clips later.\n"
"Please enter the set name you wish to use.\n"
"LiVES will remind you to save the clip set later when you try to exit.\n"
msgstr ""
"您需要为当前的剪辑场景起个名字。\n"
"这将使您能够在稍后重新载入相同的剪辑布局。\n"
"请输入您希望使用的场景名字。\n"
"LiVES 将会在稍后退出时提示您保存剪辑场景。\n"

#: src/interface.c:1894
msgid ""
"In order to export this project, you must enter a name for this clip set.\n"
"This will also be used for the project name.\n"
msgstr ""
"为了导出此项目，您必须为剪辑场景起个名字。\n"
"这个名字同时也是项目名字。\n"

#: src/interface.c:1905
msgid ""
"Welcome to LiVES !\n"
"This startup wizard will guide you through the\n"
"initial install so that you can get the most from this application.\n"
msgstr ""
"欢迎使用 LiVES !\n"
"启动向导将指引您进行初始安装，\n"
"以尽可能开启本程序功能。\n"

#: src/interface.c:1912
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"First of all you need to choose a working directory for LiVES.\n"
"This should be a directory with plenty of disk space available.\n"
msgstr ""
"\n"
"首先，您需要为 LiVES 选择一个工作目录。\n"
"这个目录应该有足够的剩余空间。\n"
"注意，很多系统上，/tmp 在关机时会被清除，因此不建议您将工作目录放在 /tmp "
"下。\n"

#: src/interface.c:1935
msgid "LiVES: - Rename Clip"
msgstr "LiVES: - 重命名剪辑"

#: src/interface.c:1938
msgid "LiVES: - Enter Set Name"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/interface.c:1941
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Enter a Set Name to Reload"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/interface.c:1944
msgid "LiVES: - Choose a Working Directory"
msgstr "LiVES: - 选择工作目录"

#: src/interface.c:1948
msgid "New name "
msgstr "新名称 "

#: src/interface.c:1951
msgid "Set name "
msgstr "场景名 "

#: src/interface.c:2104
msgid "Use def_aults"
msgstr "用默认值(_A)"

#: src/interface.c:2107 src/interface.c:2464 src/preferences.c:2759
#: src/preferences.c:3040
msgid "_Advanced"
msgstr "高级(_A)"

#: src/interface.c:2164
msgid "LiVES:- Select input device"
msgstr "LiVES：- 选择输入设备"

#: src/interface.c:2191
msgid "Select input device:"
msgstr "选择输入设备:"

#: src/interface.c:2289
msgid "LiVES:- Load CD Track"
msgstr "LiVES:- 载入 CD 音轨"

#: src/interface.c:2292
msgid "LiVES:- Select DVD Title/Chapter"
msgstr "LiVES:- 选择 DVD 标题/章节"

#: src/interface.c:2295
msgid "LiVES:- Select VCD Title"
msgstr "LiVES:- 选择 VCD 标题"

#: src/interface.c:2298
msgid "LiVES:- Change Maximum Visible Tracks"
msgstr "LiVES:- 更改最大可见Change Maximum Visible Tracks"

#: src/interface.c:2301
msgid "LiVES:- Device details"
msgstr "LiVES:-设备明细"

#: src/interface.c:2332
#, c-format
msgid "Track to load (from %s)"
msgstr "载入音轨 (从 %s)"

#: src/interface.c:2335
msgid "DVD Title"
msgstr "DVD 标题"

#: src/interface.c:2338
msgid "VCD Title"
msgstr "VCD 标题"

#: src/interface.c:2341
msgid "Maximum number of tracks to display"
msgstr "显示的最大音轨数"

#: src/interface.c:2344
msgid "Device:        /dev/video"
msgstr "设备：/dev/video"

#: src/interface.c:2347
msgid "Device:        fw:"
msgstr "设备： fw:"

#: src/interface.c:2387
msgid "Chapter  "
msgstr "章  "

#: src/interface.c:2388
msgid "Channel  "
msgstr "通道  "

#: src/interface.c:2412
msgid "Audio ID  "
msgstr "音频 ID  "

#: src/interface.c:2480
msgid "Input number"
msgstr "输入数字"

#: src/interface.c:2505
msgid "Use default width, height and FPS"
msgstr "使用默认的宽度、高度和帧率"

#: src/interface.c:2545
msgid "Width"
msgstr "宽度"

#: src/interface.c:2560
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: src/interface.c:2597
#, fuzzy
msgid "_Driver"
msgstr "驱动"

#: src/interface.c:2600
#, fuzzy
msgid "_Output format"
msgstr "输出格式"

#: src/interface.c:2718
msgid "LiVES:- Fade Audio In"
msgstr "LiVES:- 音频渐强"

#: src/interface.c:2721
msgid "LiVES:- Fade Audio Out"
msgstr "LiVES:- 音频渐弱"

#: src/interface.c:2747
msgid "Fade in over  "
msgstr "结束时淡出  "

#: src/interface.c:2748
msgid "first"
msgstr "第一个"

#: src/interface.c:2751
msgid "Fade out over  "
msgstr "渐弱结束  "

#: src/interface.c:2752
msgid "last"
msgstr "最后一个"

#: src/interface.c:2789
msgid "seconds."
msgstr "秒。"

#: src/interface.c:2814
msgid "selection."
msgstr "选区."

#: src/interface.c:2880
msgid "LiVES: - Play Random Music"
msgstr "LiVES: - 随机播放音乐"

#: src/interface.c:2908
msgid "Number of Tracks Requested:    "
msgstr "要求的音轨数:    "

#: src/interface.c:2931
msgid "Directory:"
msgstr "目录:"

#: src/interface.c:2957
msgid "Include subdirectories"
msgstr "包含子目录"

#: src/interface.c:2985
msgid "Minimum File Size (MB)         "
msgstr "最小文件尺寸 (MB)         "

#: src/interface.c:3005
msgid "Maximum File Size (MB)        "
msgstr "最大文件尺寸 (MB)        "

#: src/interface.c:3068
msgid "LiVES: - File Comments (optional)"
msgstr "LiVES: - 文件注释（可选）"

#: src/interface.c:3088
msgid "Title/Name : "
msgstr "标题/名称： "

#: src/interface.c:3099
msgid "Author/Artist : "
msgstr "作者/艺术家： "

#: src/interface.c:3110
msgid "Comments : "
msgstr "评论： "

#: src/interface.c:3146
msgid "_Options"
msgstr "选项(_O)"

#: src/interface.c:3167
msgid "Save _subtitles to file"
msgstr "将字幕保存到文件(_S)"

#: src/interface.c:3197
msgid "Subtitle file"
msgstr "字幕文件"

#: src/interface.c:3203
msgid "Browse..."
msgstr "浏览…"

#: src/interface.c:3292
msgid "LiVES: choose a directory"
msgstr "LiVES: 选择一个目录"

#: src/interface.c:3295
msgid "LiVES: choose a file"
msgstr "LiVES: 选择一个文件"

#: src/interface.c:3428
#, fuzzy, c-format
msgid "LiVES: - %s"
msgstr "LiVES: - 插入"

#: src/interface.c:3472
msgid "LiVES: - Cancel/Discard/Save"
msgstr "LiVES: - 取消/放弃/保存"

#: src/interface.c:3492
msgid ""
"You are about to leave multitrack mode.\n"
"The current layout has not been saved.\n"
"What would you like to do ?\n"
msgstr ""
"你就要离开多轨（multitrack ）模式。\n"
"当前布局（layout）还没有保存。\n"
"你打算保存吗？\n"

#: src/interface.c:3495
msgid ""
"You are about to leave multitrack mode.\n"
"The current layout has been changed since the last save.\n"
"What would you like to do ?\n"
msgstr ""
"你就要离开多轨（multitrack ）模式。\n"
"当前布局（layout）至上一次保存已经有改动。\n"
"你打算保存吗？\n"

#: src/interface.c:3499
msgid ""
"You are about to exit LiVES.\n"
"The current clip set can be saved.\n"
"What would you like to do ?\n"
msgstr ""
"您即将退出 Lives。\n"
"当前剪辑设置可以保存。\n"
"您打算保存吗？\n"

#: src/interface.c:3500
msgid ""
"The current clip set has not been saved.\n"
"What would you like to do ?\n"
msgstr ""
"目前的剪辑尚未保存。\n"
"你打算保存吗？\n"

#: src/interface.c:3504
msgid ""
"The current layout has not been saved.\n"
"What would you like to do ?\n"
msgstr ""
"当前的布局尚未保存。\n"
"你打算保存吗？\n"

#: src/interface.c:3507
msgid ""
"The current layout has not been changed since it was last saved.\n"
"What would you like to do ?\n"
msgstr ""
"当前布局（layout）至上一次保存并未改动。\n"
"你打算做什么？\n"

#: src/interface.c:3512
msgid ""
"The current layout contains generated frames and cannot be retained.\n"
"You may wish to render it before exiting multitrack mode.\n"
msgstr ""
"当前的布局包含生成的帧，并且不能保留。\n"
"你在离开多轨（multitrack）模式前最好渲染一下这些帧。\n"

#: src/interface.c:3515
msgid ""
"You are about to leave multitrack mode.\n"
"The current layout contains generated frames and cannot be retained.\n"
"What do you wish to do ?"
msgstr ""
"你就要离开多轨（multitrack）模式。\n"
"当前的布局包含生成的帧，并且不能保留。\n"
"你打算做什么？"

#: src/interface.c:3533
#, fuzzy
msgid "Clip set _name"
msgstr "场景名 "

#: src/interface.c:3538
msgid "_Auto reload next time"
msgstr "_下一次自动加载"

#: src/interface.c:3594 src/interface.c:3605
msgid "_Wipe layout"
msgstr "_擦除布局"

#: src/interface.c:3595
msgid "_Ignore changes"
msgstr "_忽略的变化"

#: src/interface.c:3596
msgid "_Delete clip set"
msgstr "_夹上删除"

#: src/interface.c:3597
msgid "_Delete layout"
msgstr "_删除布局"

#: src/interface.c:3603
msgid "_Save layout"
msgstr "_保存布局"

#: src/interface.c:3604
msgid "_Save clip set"
msgstr "_夹上保存"

#: src/interface.c:3624
msgid "LiVES: recover layout ?"
msgstr "LiVES: 恢复布局？"

#: src/interface.c:3639
msgid ""
"\n"
"LiVES has detected a multitrack layout from a previous session.\n"
"Would you like to try and recover it ?\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES检测到先前的多轨布局\n"
"你要恢复到这个布局吗？\n"

#: src/interface.c:3692
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Disk Recovery Options"
msgstr "LiVES: - 编码选项"

#: src/interface.c:3737
msgid "Delete _Orphaned Clips"
msgstr ""

#: src/interface.c:3764
#, fuzzy
msgid "Clear _Backup Files from Closed Clips"
msgstr "清除时间线上的标记(_M)"

#: src/interface.c:3794
msgid "Remove Sets which have _Layouts but no Clips"
msgstr ""

#: src/interface.c:3817
#, fuzzy
msgid "_Reset to Defaults"
msgstr "重设值(_R)"

#: src/interface.c:3824
msgid "_Accept"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:190
#, c-format
msgid "Saving as set %s..."
msgstr "将场景保存为 %s..."

#: src/callbacks.c:568 src/callbacks.c:6247 src/callbacks.c:8568
msgid "Select File"
msgstr "选择文件"

#: src/callbacks.c:790
msgid "Please enter the name of the file to save the clip as.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:798
msgid "Please enter a valid URL for the download.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:822
#, fuzzy, c-format
msgid "Downloading %s to %s..."
msgstr "自动装载场景 %s..."

#: src/callbacks.c:850
#, fuzzy
msgid "Downloading clip"
msgstr "清理剪辑"

#: src/callbacks.c:888
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to download the clip.\n"
"Please check the clip URL and make sure you have \n"
"the latest youtube-dl installed.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法向 /tmp 写入小文件\n"
"请确保您有向 /tmp 的写入权限并重试。\n"

#: src/callbacks.c:1074 src/callbacks.c:1109
msgid "This file"
msgstr "文件"

#: src/callbacks.c:1075
msgid ""
",\n"
" - including the current layout - "
msgstr ""
"，\n"
" - 包括当前的布局 - "

#: src/callbacks.c:1077
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s\n"
"is used in some multitrack layouts%s.\n"
"\n"
"Really close it ?"
msgstr ""
"\n"
"%s\n"
"正在被多轨布局%s使用。\n"
"\n"
"确实要关闭吗？"

#: src/callbacks.c:1079
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s\n"
"is used in the current layout.\n"
"\n"
"Really close it ?"
msgstr ""
"\n"
"%s\n"
"正在被当前布局使用。\n"
"\n"
"确实要关闭吗？"

#: src/callbacks.c:1110
msgid ""
"Changes made to this clip have not been saved or backed up.\n"
"\n"
"Really close it ?"
msgstr ""
"对此剪辑所做的更改还未保存或备份。\n"
"真的要关闭吗？"

#: src/callbacks.c:1302
msgid ""
"\n"
"Invalid project file.\n"
msgstr ""
"\n"
"无效的项目文件。\n"

#: src/callbacks.c:1315
#, c-format
msgid ""
"\n"
"A set called %s already exists.\n"
"In order to import this project, you must rename or delete the existing "
"set.\n"
"You can do this by File|Reload Set, and giving the set name\n"
"%s\n"
"then File|Close/Save all Clips and provide a new set name or discard it.\n"
"Once you have done this, you will be able to import the new project.\n"
msgstr ""
"\n"
"名称为 %s的场景已经存在。\n"
"为了导入这个工程，你必须重命名或者删除已有场景。\n"
"你可以通过 文件|重新加载场景 来完成这个，并指定场景名称\n"
"%s\n"
"然后通过 文件|关闭/保存所有剪辑 并且提供新的场景名称或者忽略。\n"
"一旦你完成这些，你就可以导入新工程了。.\n"

#: src/callbacks.c:1325
#, c-format
msgid "Importing the project %s as set %s..."
msgstr "导入工程 %s 为场景 %s..."

#: src/callbacks.c:1345
msgid "Importing project"
msgstr "导入项目"

#: src/callbacks.c:1430
#, c-format
msgid "Exporting project %s..."
msgstr "导出工程为%s..."

#: src/callbacks.c:1448
msgid "Exporting project"
msgstr "导出工程"

#: src/callbacks.c:1464
msgid "Backup as .lv1 file"
msgstr "备份为 .lv1文件"

#: src/callbacks.c:1480
msgid "Restore .lv1 file"
msgstr "恢复 .lv1文件"

#: src/callbacks.c:1623
msgid ""
"\n"
"\n"
"Set will be deleted from the disk.\n"
"Are you sure ?\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"设置将被删除从磁盘。\n"
"你确定吗？\n"

#: src/callbacks.c:1682
#, fuzzy, c-format
msgid "Deleting set %s..."
msgstr "删除设置..."

#: src/callbacks.c:1684
msgid "Deleting set..."
msgstr "删除设置..."

#: src/callbacks.c:1688
msgid "Deleting set"
msgstr "删除设置"

#: src/callbacks.c:1696
#, c-format
msgid "Set %s was permanently deleted from the disk.\n"
msgstr "%s的设置永久删除磁盘。\n"

#: src/callbacks.c:1746 src/callbacks.c:11847
msgid "Insert Silence"
msgstr "插入沉默"

#: src/callbacks.c:1801 src/callbacks.c:1881 src/callbacks.c:2044
msgid "Undoing"
msgstr "撤消"

#: src/callbacks.c:1894 src/callbacks.c:2105
msgid "Restoring audio..."
msgstr "还原音频..."

#: src/callbacks.c:1910
msgid "Clearing frame images"
msgstr "结算帧图像"

#: src/callbacks.c:1943
msgid "Deleting excess frames"
msgstr "删除多余的帧"

#: src/callbacks.c:2187
#, c-format
msgid "Length of video is now %d frames at %.3f frames per second.\n"
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/callbacks.c:2191 src/resample.c:683 src/resample.c:2529
#, c-format
msgid "Clipboard was resampled to %d frames.\n"
msgstr "剪贴板已经被重新取样为 %d 帧\n"

#: src/callbacks.c:2354 src/callbacks.c:2383
msgid "Redoing"
msgstr "重做"

#: src/callbacks.c:2428
#, c-format
msgid "Copying frames %d to %d%s to the clipboard..."
msgstr "正在将%d 到 %d%s 帧拷贝到剪贴板……"

#: src/callbacks.c:2450 src/saveplay.c:1409 src/saveplay.c:1563
#: src/saveplay.c:1625 src/saveplay.c:3810
msgid "Pulling frames from clip"
msgstr "从剪辑中抽取帧"

#: src/callbacks.c:2488
msgid "Copying to the clipboard"
msgstr "正在拷贝到剪贴板……"

#: src/callbacks.c:2566
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: src/callbacks.c:2603
#, c-format
msgid "Pasting %d frames to new clip %s..."
msgstr "正在粘贴 %d 帧至新剪辑 %s ..."

#: src/callbacks.c:2627
msgid "Pasting"
msgstr "粘贴"

#: src/callbacks.c:2643
msgid "...added audio..."
msgstr "...已添加音频..."

#: src/callbacks.c:2723
msgid ""
"This operation requires resizing or converting of frames.\n"
"Please install 'convert' from the Image-magick package, and then restart "
"LiVES.\n"
msgstr ""
"此操作需要调整帧尺寸或转换帧。\n"
"请安装 Image-magick 软件包中的“convert”程序并重新启动 LiVES。\n"

#: src/callbacks.c:2740
msgid ""
"\n"
"\n"
"Video is longer than audio.\n"
"Try selecting all frames, and then using \n"
"the 'Trim Audio' function from the Audio menu."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"视频比音频长。\n"
"请尝试选择所有帧,然后使用 \n"
"音频菜单中的“剪切音频”功能。"

#: src/callbacks.c:2764
msgid ""
"LiVES cannot insert because the audio rates do not match.\n"
"Please install 'sox', and try again."
msgstr ""
"无法插入因为音频码率不符。\n"
"请安装“sox”后重试。"

#: src/callbacks.c:2783
msgid ""
"\n"
"Insertion will cause frames to shift in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"插入帧将导致一些转向多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/callbacks.c:2833 src/callbacks.c:11775
msgid ""
"\n"
"Insertion will cause audio to shift in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"插入音频会导致一些转移多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/callbacks.c:2941 src/callbacks.c:2970
msgid "Resampling clipboard audio"
msgstr "音频重采样剪贴板"

#: src/callbacks.c:2986
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to resample the clipboard audio. \n"
"Clipboard audio has been erased.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法重采样剪切板中的音频。 \n"
"剪切板中的音频已经被清除。\n"

#: src/callbacks.c:3000
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to resample the clipboard audio.\n"
"Do you wish to continue with the insert \n"
"using unchanged audio ?\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法重采样剪切板中的音频。 \n"
"剪切板中的音频已经被清除。\n"

#: src/callbacks.c:3052 src/callbacks.c:3222
#, c-format
msgid "Inserting %d%s frames from the clipboard..."
msgstr "正在从剪切板中插入 %d%s 帧..."

#: src/callbacks.c:3077 src/callbacks.c:3147 src/callbacks.c:3246
msgid "Inserting"
msgstr "正在插入"

#: src/callbacks.c:3108
#, fuzzy, c-format
msgid "Inserting %d times from the clipboard%s..."
msgstr "正在从剪切板中插入 %d%s 帧..."

#: src/callbacks.c:3115
#, fuzzy, c-format
msgid "Inserting %d frames from the clipboard%s..."
msgstr "正在从剪切板中插入 %d%s 帧..."

#: src/callbacks.c:3325
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#: src/callbacks.c:3394
msgid ""
"\n"
"Deleting all frames will close this file.\n"
"Are you sure ?"
msgstr ""
"\n"
"删除所有的帧将关闭该文件。\n"
"你确定吗？"

#: src/callbacks.c:3403
msgid ""
"\n"
"Deletion will cause missing frames in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"删除将导致丢失一些多轨布局框架。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/callbacks.c:3423 src/callbacks.c:10996 src/callbacks.c:11242
#: src/callbacks.c:11308
msgid ""
"\n"
"Deletion will cause missing audio in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"删除会导致一些失踪的多轨音频布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/callbacks.c:3442
msgid ""
"\n"
"Deletion will cause frames to shift in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"帧删除会导致一些转移多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/callbacks.c:3461 src/callbacks.c:11290
msgid ""
"\n"
"Deletion will cause audio to shift in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"删除会导致音频转向一些多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/callbacks.c:3519
#, c-format
msgid "Deleting frames %d to %d%s..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/callbacks.c:3544
msgid "Deleting"
msgstr "删除中"

#: src/callbacks.c:3625
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/callbacks.c:3646
msgid ""
"\n"
"\n"
"Selection is locked.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"选择被锁定。\n"

#: src/callbacks.c:4001
msgid ""
"Ready to record. Use 'control' and cursor keys during playback to record "
"your performance.\n"
"(To cancel, press 'r' or click on Play|Record Performance again before you "
"play.)\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:4007
msgid "Record cancelled.\n"
msgstr "记录取消。\n"

#: src/callbacks.c:4151
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"The '%s' plugin reports:\n"
"%s\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"插件 '%s' 报告：\n"
"%s\n"

#: src/callbacks.c:4155
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to find the 'init' method in the %s plugin.\n"
"The plugin may be broken or not installed correctly."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:4535
#, c-format
msgid ""
"Saving the set will cause copies of all loaded clips to remain on the disk"
"%s.\n"
"\n"
"Please press 'Cancel' if that is not what you want.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:4618
#, fuzzy, c-format
msgid "Saving set %s"
msgstr "将场景保存为 %s..."

#: src/callbacks.c:4972
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading clips from set %s"
msgstr "正在从 %s 加载布局..."

#: src/callbacks.c:5060
#, c-format
msgid "%d clips and %d layouts were recovered from set (%s).\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:5329
msgid ""
"LiVES will attempt to recover some disk space.\n"
"You should ONLY run this if you have no other copies of LiVES running on "
"this machine.\n"
"Click OK to proceed.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:5334
msgid "Cleaning up disk space..."
msgstr "清理磁盘空间..."

#: src/callbacks.c:5402
#, fuzzy
msgid "Recovering disk space"
msgstr "结算磁盘空间"

#: src/callbacks.c:5454
#, fuzzy, c-format
msgid "%s of disk space was recovered.\n"
msgstr "%d个MB的磁盘空间被收回。\n"

#: src/callbacks.c:5510
#, fuzzy
msgid "Resetting frame rates and frame values..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/callbacks.c:5559
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"External: %s\n"
"Internal: %s (%d bpp) / %s\n"
msgstr ""
"\n"
"外部： %s\n"
"内部： %s (%d bpp)\n"

#: src/callbacks.c:5561
msgid "buffered"
msgstr "已缓冲"

#: src/callbacks.c:5574 src/callbacks.c:5593 src/callbacks.c:5611
#: src/callbacks.c:5645
msgid ""
"\n"
"  Opening..."
msgstr ""
"\n"
"  开幕..."

#: src/callbacks.c:5581
#, c-format
msgid ""
"\n"
"(%d virtual)"
msgstr ""
"\n"
"（%d个虚拟）"

#: src/callbacks.c:5584
#, c-format
msgid ""
"\n"
"(%d decoded)"
msgstr ""
"\n"
"（%d个解码）"

#: src/callbacks.c:5596 src/callbacks.c:5614 src/callbacks.c:5648
#, c-format
msgid ""
"\n"
"  %.2f sec."
msgstr ""
"\n"
"  %.2f 秒"

#: src/callbacks.c:5605
msgid ""
"\n"
"  Unknown"
msgstr ""
"\n"
"  未知"

#: src/callbacks.c:5618 src/callbacks.c:5632
msgid "unsigned"
msgstr "无符号"

#: src/callbacks.c:5619 src/callbacks.c:5633
msgid "signed"
msgstr "有符号"

#: src/callbacks.c:5621 src/callbacks.c:5635
msgid "big-endian"
msgstr "大端"

#: src/callbacks.c:5622 src/callbacks.c:5636
msgid "little-endian"
msgstr "小端"

#: src/callbacks.c:5624 src/callbacks.c:5638
#, c-format
msgid ""
"  %d Hz %d bit\n"
"%s %s"
msgstr ""
"  %d Hz %d bit\n"
"%s %s"

#: src/callbacks.c:5708
msgid ""
"This program is free software; you can redistribute it and/or modify\n"
"it under the terms of the GNU General Public License as published by\n"
"the Free Software Foundation; either version 3 of the License, or\n"
"(at your option) any later version.\n"
"\n"
"This program is distributed in the hope that it will be useful,\n"
"but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of\n"
"MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the\n"
"GNU General Public License for more details.\n"
"\n"
"You should have received a copy of the GNU General Public License\n"
"along with this program; if not, write to the Free Software\n"
"Foundation, Inc., 51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:5722
msgid "A video editor and VJ program."
msgstr "阿视频编辑和南军的计划。"

#: src/callbacks.c:5744
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"LiVES Version %s\n"
"(c) G. Finch (salsaman) %s\n"
"\n"
"Released under the GPL 3 or later (http://www.gnu.org/licenses/gpl.txt)\n"
"LiVES is distributed WITHOUT WARRANTY\n"
"\n"
"Contact the author at:\n"
"salsaman@gmail.com\n"
"Homepage: http://lives.sourceforge.net"
msgstr ""
"LiVES 版本 %s\n"
"(c) G. Finch (salsaman) %s\n"
"\n"
"请遵守 GPL 3 或更新版本的许可协议 (http://www.gnu.org/licenses/gpl.txt)\n"
"LiVES 的发布不作任何担保\n"
"\n"
"作者的联系方式：\n"
"salsaman@xs4all.nl\n"
"主页：http://lives.sourceforge.net"

#: src/callbacks.c:6027
msgid ""
"\n"
"\n"
"You need to install mplayer to be able to preview this file.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"您需要安装mplayer的能够预览该文件。\n"

#: src/callbacks.c:6030
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"You need to install mplayer or imageMagick to be able to preview this file.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"您需要安装mplayer的能够预览该文件。\n"

#: src/callbacks.c:6415 src/callbacks.c:8280
msgid ""
"\n"
"Loading new audio may cause missing audio in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
"."
msgstr ""
"\n"
"载入新的音频可能会导致丢失一些多轨音频布局。\n"
"您确定要继续吗？"

#: src/callbacks.c:6512
#, c-format
msgid "Opening audio %s, type %s..."
msgstr "正在打开音频 %s，类型为 %s..."

#: src/callbacks.c:6545 src/saveplay.c:453
msgid "Opening audio"
msgstr "开幕式音频"

#: src/callbacks.c:6554 src/callbacks.c:6594 src/callbacks.c:8378
#: src/callbacks.c:8420 src/callbacks.c:8463 src/callbacks.c:10920
msgid "Cancelling"
msgstr "正在取消"

#: src/callbacks.c:6613 src/callbacks.c:8529
#, c-format
msgid "New audio: %d Hz %d channel(s) %d bps\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:6641 src/callbacks.c:8505 src/callbacks.c:10950
#: src/callbacks.c:11644
msgid "Committing audio"
msgstr "提交音频"

#: src/callbacks.c:6653 src/callbacks.c:8536
msgid "New Audio"
msgstr "新的音频"

#: src/callbacks.c:6927 src/saveplay.c:3439
#, c-format
msgid "%d frames are enough !\n"
msgstr "%d个帧够了！\n"

#: src/callbacks.c:7033
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Encoder debug output"
msgstr "LiVES: - 编码选项"

#: src/callbacks.c:7070 src/gui.c:1917
msgid "Fullscreen playback (f)"
msgstr "全屏播放 (f)"

#: src/callbacks.c:7072
msgid "Fullscreen playback off (f)"
msgstr "全屏播放关 (f)"

#: src/callbacks.c:7285 src/gui.c:1902
msgid "Double size (d)"
msgstr "双倍尺寸 (d)"

#: src/callbacks.c:7292
msgid "Single size (d)"
msgstr "单倍尺寸 (d)"

#: src/callbacks.c:7423 src/callbacks.c:7424
msgid "Hide the play window (s)"
msgstr "隐藏播放窗口 (s)"

#: src/callbacks.c:7433 src/gui.c:1741
msgid "Show the play window (s)"
msgstr "显示播放窗口 (s)"

#: src/callbacks.c:7434 src/gui.c:1891
msgid "Play in separate window (s)"
msgstr "在单独的窗口中播放 (s)"

#: src/callbacks.c:7510 src/gui.c:3954 src/saveplay.c:2346
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Streaming"
msgstr "LiVES: - 正在处理..."

#: src/callbacks.c:7762
msgid "Switch continuous looping off (o)"
msgstr "连续循环开关关闭（海外）"

#: src/callbacks.c:7769 src/gui.c:1792
msgid "Switch continuous looping on (o)"
msgstr "开关连续循环的（海外）"

#: src/callbacks.c:7837
#, c-format
msgid "Audio volume (%.2f)"
msgstr "音量 (%.2f)"

#: src/callbacks.c:7882 src/callbacks.c:7883 src/gui.c:3586
msgid "Unmute the audio (z)"
msgstr "取消静音 (z)"

#: src/callbacks.c:7894 src/callbacks.c:7895 src/gui.c:1805 src/gui.c:3585
msgid "Mute the audio (z)"
msgstr "静音 (z)"

#: src/callbacks.c:8032
#, fuzzy
msgid "Reversing clipboard..."
msgstr "音频重采样剪贴板"

#: src/callbacks.c:8046
#, fuzzy
msgid "Reversing clipboard"
msgstr "音频重采样剪贴板"

#: src/callbacks.c:8074
msgid "LiVES: Load subtitles from..."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:8141 src/saveplay.c:882
#, c-format
msgid "Loaded subtitle file: %s\n"
msgstr "已加载字幕文件：%s\n"

#: src/callbacks.c:8210
msgid "Subtitles were erased.\n"
msgstr "字幕已擦除。\n"

#: src/callbacks.c:8229
msgid "Select Audio File"
msgstr "选择音频文件"

#: src/callbacks.c:8240
msgid "Please set your CD play device in Tools | Preferences | Misc\n"
msgstr "请在 工具 | 首选项 | 杂项 中设置您的光盘播放设备\n"

#: src/callbacks.c:8312
#, fuzzy, c-format
msgid "Opening CD track %d from %s..."
msgstr "正在打开光盘音轨..."

#: src/callbacks.c:8317
#, c-format
msgid "CD track %d"
msgstr "光盘音轨 %d"

#: src/callbacks.c:8364
msgid "Opening CD track..."
msgstr "正在打开光盘音轨..."

#: src/callbacks.c:8406 src/callbacks.c:8452
msgid "Error loading CD track\n"
msgstr "加载光盘音轨出错\n"

#: src/callbacks.c:8629
msgid "Selecting tracks"
msgstr "选择跟踪"

#: src/callbacks.c:8684
msgid "layout errors"
msgstr "布局错误"

#: src/callbacks.c:8694
msgid "Close _Window"
msgstr "关闭_窗口"

#: src/callbacks.c:8705
msgid "Clear _Errors"
msgstr "清除_错误"

#: src/callbacks.c:8716
msgid "_Delete affected layouts"
msgstr "_删除受影响的布局"

#: src/callbacks.c:9410 src/callbacks.c:9455
msgid "Resume"
msgstr "恢复"

#: src/callbacks.c:9411
msgid ""
"\n"
"Paused\n"
"(click Resume to continue processing)"
msgstr ""
"\n"
"已暂停\n"
"(点击恢复继续处理)"

#: src/callbacks.c:9412 src/callbacks.c:9461
msgid "paused..."
msgstr "暂停..."

#: src/callbacks.c:9439 src/callbacks.c:9472
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: src/callbacks.c:9441 src/callbacks.c:9475
msgid "resumed..."
msgstr "恢复..."

#: src/callbacks.c:9457
msgid "Keep"
msgstr "不压缩"

#: src/callbacks.c:9458
#, fuzzy
msgid "Enough"
msgstr "可以了（_E）"

#: src/callbacks.c:9459
msgid ""
"\n"
"Paused\n"
"(click Keep to keep what you have and stop)\n"
"(click Resume to continue processing)"
msgstr ""
"\n"
"已暂停\n"
"（点击保持来保留现有工作并停止）\n"
"（点击恢复继续处理）"

#: src/callbacks.c:9473
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/callbacks.c:9612
#, fuzzy
msgid "Stop"
msgstr "停止(_S)"

#: src/callbacks.c:10107 src/multitrack.c:12403
msgid "LiVES: Selected frame"
msgstr "LiVES：已选择的帧"

#: src/callbacks.c:10114
#, fuzzy
msgid "_Save frame as..."
msgstr "为保存框架%s。。。"

#: src/callbacks.c:10358
#, c-format
msgid "Audio is ahead of video by %.4f secs. at frame %d, with fps %.4f\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:10436
msgid ""
"\n"
"\n"
"This function will only work with X11.\n"
"Please send a patch to get it working on other platforms.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:10442
msgid ""
"\n"
"\n"
"You must install \"xwininfo\" before you can use this feature\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"您必须安装“xwininfo”，然后才能使用此功能\n"
"\n"

#: src/callbacks.c:10518 src/callbacks.c:11562
msgid ""
"\n"
"Record time must be greater than 0.\n"
msgstr ""
"\n"
"记录时间必须大于零。\n"

#: src/callbacks.c:10529
msgid ""
"Capture an External Window:\n"
"\n"
"Click on 'OK', then click on any window to capture it\n"
"Click 'Cancel' to cancel\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:10534
msgid "External window was released.\n"
msgstr "对外窗口被释放。\n"

#: src/callbacks.c:10568
msgid ""
"Click on a Window to Capture it\n"
"Press 'q' to stop recording"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:10598
#, c-format
msgid ""
"\n"
"External window captured. Width=%d, height=%d, bpp=%d. *Do not resize*\n"
"\n"
"Stop or 'q' to finish.\n"
"(Default of %.3f frames per second will be used.)\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:10624
msgid "LiVES was unable to capture this window. Sorry.\n"
msgstr "LiVES 无法捕获此窗口。对不起。\n"

#: src/callbacks.c:10768
msgid "Export Selected Audio as..."
msgstr "音频输出选择的..."

#: src/callbacks.c:10772
msgid "Export Audio as..."
msgstr "音频输出为..."

#: src/callbacks.c:10787
msgid ""
"\n"
"\n"
"The audio playback speed has been altered for this clip.\n"
"Click 'OK' to export at the new speed, or 'Cancel' to export at the original "
"rate.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"此剪辑的音频播放速度已被更改。\n"
"点击'确定'以新速度输出，或'取消'以原速度输出。\n"

#: src/callbacks.c:10793
#, fuzzy, c-format
msgid "Exporting audio frames %d to %d as %s..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/callbacks.c:10798
#, fuzzy, c-format
msgid "Exporting audio as %s..."
msgstr "音频输出为..."

#: src/callbacks.c:10824
msgid "Exporting audio"
msgstr "音频输出"

#: src/callbacks.c:10857
#, fuzzy
msgid "Append Audio File"
msgstr "附加音频文件..."

#: src/callbacks.c:10899
#, fuzzy, c-format
msgid "Appending audio file %s..."
msgstr "附加音频文件..."

#: src/callbacks.c:10910
msgid "Appending audio"
msgstr "正在附加音频"

#: src/callbacks.c:10966
msgid "Append Audio"
msgstr "附加音频"

#: src/callbacks.c:11028
#, fuzzy, c-format
msgid "Padding audio to %.2f seconds..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/callbacks.c:11030
#, c-format
msgid "Trimming audio from %.2f to %.2f seconds..."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:11049
#, fuzzy
msgid "Trimming/Padding audio"
msgstr "提交音频"

#: src/callbacks.c:11057
msgid "Trim/Pad Audio"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:11132
msgid "Fading audio in"
msgstr "正在淡入音频"

#: src/callbacks.c:11133
msgid "Fade audio in"
msgstr "淡入音频"

#: src/callbacks.c:11138
msgid "Fading audio out"
msgstr "正在淡出音频"

#: src/callbacks.c:11139
msgid "Fade audio out"
msgstr "淡出音频"

#: src/callbacks.c:11162
#, c-format
msgid "%s over %.1f seconds..."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:11164
#, fuzzy, c-format
msgid "%s from time %.2f seconds to %.2f seconds..."
msgstr "%.2f 秒到 %.2f 秒\n"

#: src/callbacks.c:11171
msgid "Fading audio..."
msgstr "淡入淡出音频..."

#: src/callbacks.c:11274
msgid ""
"\n"
"Deleting all audio will close this file.\n"
"Are you sure ?"
msgstr ""
"\n"
"删除所有音频将关闭该文件。\n"
"你确定吗？"

#: src/callbacks.c:11277
msgid "Deleting all audio..."
msgstr "删除所有音频..."

#: src/callbacks.c:11283
#, fuzzy, c-format
msgid "Deleting audio from %.2f to %.2f seconds..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/callbacks.c:11370
msgid "Deleting Audio"
msgstr "正在删除音频"

#: src/callbacks.c:11377
msgid "Delete Audio"
msgstr "删除音频"

#: src/callbacks.c:11717
msgid "Record new audio"
msgstr "新的音频记录"

#: src/callbacks.c:11808
#, c-format
msgid "Inserting silence from %.2f to %.2f seconds..."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:11837
#, fuzzy
msgid "Inserting Silence"
msgstr "插入沉默"

#: src/callbacks.c:11939
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Delete %d layout(s)...are you sure ?\n"
msgstr ""

#: src/support.c:78 src/support.c:102
#, c-format
msgid "Couldn't find pixmap file: %s"
msgstr "无法找到像素图文件：%s"

#: src/merge.c:81
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Merge"
msgstr "LiVES: - 插入"

#: src/merge.c:106
#, c-format
msgid "Merge Clipboard [ %d Frames ]       With Selection [ %d Frames ]"
msgstr ""

#: src/merge.c:111
#, c-format
msgid ""
"Merge Clipboard [ %d Frames (resampled) ]       With Selection [ %d Frames ]"
msgstr ""

#: src/merge.c:136
#, fuzzy
msgid "Align _Starts"
msgstr "起始(_S)"

#: src/merge.c:160
msgid "Align _Ends"
msgstr ""

#: src/merge.c:187
msgid "What to do with extra clipboard frames -"
msgstr ""

#: src/merge.c:196
msgid "_Insert Frames"
msgstr "_插入帧"

#: src/merge.c:210
msgid "_Drop Frames"
msgstr "_丢弃帧"

#: src/merge.c:223
#, fuzzy
msgid "Number of Times to Loop Clipboard"
msgstr "插入次数（_N）"

#: src/merge.c:236
#, fuzzy
msgid "_Loop Clipboard to Fit Selection"
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: src/merge.c:255
msgid "_Transition Method:"
msgstr "_过渡方法："

#: src/merge.c:462
#, fuzzy
msgid "Merging clipboard with selection..."
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: src/merge.c:484
#, c-format
msgid "inserting %d extra frame(s) before merge\n"
msgstr ""

#: src/merge.c:603
#, c-format
msgid "now inserting %d extra frame(s)\n"
msgstr ""

#: src/merge.c:619
msgid "Merge done.\n"
msgstr "合并完成。\n"

#: src/gui.c:129
#, fuzzy
msgid "_Custom Generators"
msgstr "生成器"

#: src/gui.c:130
msgid "_Custom Effects"
msgstr "自定义效果(_C)"

#: src/gui.c:131
msgid "Custom _Utilities"
msgstr "自定义工具(_U)"

#: src/gui.c:328 src/multitrack.c:5403
msgid "_File"
msgstr "文件(_F)"

#: src/gui.c:339 src/multitrack.c:5426
#, fuzzy
msgid "_Open File/Directory"
msgstr "_打开文件选择..."

#: src/gui.c:345
#, fuzzy
msgid "O_pen Part of File..."
msgstr "_最近的文件..."

#: src/gui.c:351 src/gui.c:355 src/multitrack.c:5443 src/multitrack.c:5459
#: src/multitrack.c:5464
msgid "Open _Location/Stream..."
msgstr "打开_位置/流..."

#: src/gui.c:364 src/multitrack.c:5452
#, fuzzy
msgid "Open _Youtube Clip..."
msgstr "LiVES: - 重命名剪辑"

#: src/gui.c:375
#, fuzzy
msgid "Import from _dvd/vcd..."
msgstr "_从设备进口"

#: src/gui.c:383
#, fuzzy
msgid "Import from _dvd"
msgstr "_从设备进口"

#: src/gui.c:386
#, fuzzy
msgid "Import from _vcd"
msgstr "_从设备进口"

#: src/gui.c:389
#, fuzzy
msgid "_Import from Firewire"
msgstr "_从设备进口"

#: src/gui.c:397 src/multitrack.c:5520
#, fuzzy
msgid "Import from _Firewire Device (dv)"
msgstr "_从设备进口"

#: src/gui.c:398 src/multitrack.c:5528
#, fuzzy
msgid "Import from _Firewire Device (hdv)"
msgstr "_从设备进口"

#: src/gui.c:426
msgid "_Add Webcam/TV card..."
msgstr ""

#: src/gui.c:444
msgid "Add _Unicap Device"
msgstr ""

#: src/gui.c:454
msgid "Add Live _Firewire Device"
msgstr ""

#: src/gui.c:463
msgid "Add _TV Device"
msgstr ""

#: src/gui.c:478 src/multitrack.c:5551
msgid "_Recent Files..."
msgstr "_最近的文件..."

#: src/gui.c:529 src/multitrack.c:5610
msgid "_Reload Clip Set..."
msgstr ""

#: src/gui.c:533 src/multitrack.c:5618
msgid "Close/Sa_ve All Clips"
msgstr ""

#: src/gui.c:546
#, fuzzy
msgid "_Encode Clip As..."
msgstr "到新剪辑(_C)..."

#: src/gui.c:548
#, fuzzy
msgid "Encode _Selection As..."
msgstr "到选区(_S)"

#: src/gui.c:555
msgid "_Close This Clip"
msgstr "_关闭此影片"

#: src/gui.c:568
#, fuzzy
msgid "_Backup Clip as .lv1..."
msgstr "备份为 .lv1文件"

#: src/gui.c:577
msgid "_Restore Clip from .lv1..."
msgstr ""

#: src/gui.c:590
msgid "Encode/Load/Backup _with Sound"
msgstr ""

#: src/gui.c:595
#, fuzzy
msgid "Auto load subtitles"
msgstr "_下一次自动加载"

#: src/gui.c:605 src/multitrack.c:5657
#, fuzzy
msgid "Clean _up Diskspace"
msgstr "清理磁盘空间..."

#: src/gui.c:613 src/multitrack.c:5690
msgid "_Edit"
msgstr "编辑(_E)"

#: src/gui.c:655
msgid "_MULTITRACK mode"
msgstr ""

#: src/gui.c:668
msgid "_Copy Selection"
msgstr "_复制选择"

#: src/gui.c:677
msgid "Cu_t Selection"
msgstr "_切的选择"

#: src/gui.c:686
#, fuzzy
msgid "_Insert from Clipboard..."
msgstr "正在从剪切板中插入 %d%s 帧..."

#: src/gui.c:699
msgid "Paste as _New"
msgstr "粘贴为新图像(_N)"

#: src/gui.c:708
#, fuzzy
msgid "_Merge Clipboard with Selection..."
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: src/gui.c:715
msgid "_Delete Selection"
msgstr "删除选中区域(_D)"

#: src/gui.c:733
msgid "Decouple _Video from Audio"
msgstr ""

#: src/gui.c:743
msgid "_Select..."
msgstr "选择(_S)..."

#: src/gui.c:756
msgid "Select _All Frames"
msgstr "选择_所有帧"

#: src/gui.c:764
#, fuzzy
msgid "_Start Frame Only"
msgstr "起始帧"

#: src/gui.c:772
#, fuzzy
msgid "_End Frame Only"
msgstr "结尾帧"

#: src/gui.c:785
#, fuzzy
msgid "Select from _First Frame"
msgstr "从时间开头开始选择(_Z)"

#: src/gui.c:789
#, fuzzy
msgid "Select to _Last Frame"
msgstr "选择_所有帧"

#: src/gui.c:793
msgid "Select Last Insertion/_Merge"
msgstr ""

#: src/gui.c:797
msgid "Select Last _Effect"
msgstr "选择最后的_影响"

#: src/gui.c:801
msgid "_Invert Selection"
msgstr "反转选择(_I)"

#: src/gui.c:809
msgid "_Lock Selection Width"
msgstr "锁定选区宽度(_L)"

#: src/gui.c:814 src/multitrack.c:5837
msgid "_Play"
msgstr "播放(_P)"

#: src/gui.c:825
msgid "_Play All"
msgstr "全部播放(_P)"

#: src/gui.c:837
msgid "Pla_y Selection"
msgstr "播放选择(_Y)"

#: src/gui.c:845
msgid "Play _Clipboard"
msgstr ""

#: src/gui.c:862 src/multitrack.c:5866
msgid "_Stop"
msgstr "停止(_S)"

#: src/gui.c:875 src/multitrack.c:5876
#, fuzzy
msgid "Re_wind"
msgstr "倒回"

#: src/gui.c:906 src/multitrack.c:5891
msgid "_Full Screen"
msgstr "全屏(_F)"

#: src/gui.c:915
msgid "_Double Size"
msgstr "_双倍大小"

#: src/gui.c:923 src/multitrack.c:5899
#, fuzzy
msgid "Play in _Separate Window"
msgstr "在单独的窗口中播放 (s)"

#: src/gui.c:932
msgid "_Blank Background"
msgstr "空白背景(_B)"

#: src/gui.c:939
msgid "(Auto)_loop Video (to fit audio track)"
msgstr "(自动)循环视频(以适应音轨)(_L)"

#: src/gui.c:948 src/multitrack.c:5907
msgid "L_oop Continuously"
msgstr "持续循环(_O)"

#: src/gui.c:957
msgid "Pin_g Pong Loops"
msgstr "乒乓循环(_G)"

#: src/gui.c:965 src/multitrack.c:5915
msgid "_Mute"
msgstr "静音(_M)"

#: src/gui.c:979 src/multitrack.c:5928
msgid "Separate Window 'S_ticky' Mode"
msgstr ""

#: src/gui.c:987
msgid "S_how Frame Counter"
msgstr "显示帧计数器(_H)"

#: src/gui.c:997
msgid "Show Subtitles"
msgstr "显示字幕"

#: src/gui.c:1007
msgid "Letterbox mode"
msgstr ""

#: src/gui.c:1013 src/multitrack.c:5943
msgid "Effect_s"
msgstr "效果(_S)"

#: src/gui.c:1016
msgid "Effects are applied to the current selection."
msgstr "效果应用到当前的选区。"

#: src/gui.c:1028
msgid "_Run Test Rendered Effect/Tool/Generator..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1033 src/multitrack.c:6518
msgid "_Tools"
msgstr "工具(_T)"

#: src/gui.c:1036
msgid "Tools are applied to complete clips."
msgstr "工具应用到剪辑完成。"

#: src/gui.c:1045
#, fuzzy
msgid "_Reverse Clipboard"
msgstr "正在拷贝到剪贴板……"

#: src/gui.c:1054
#, fuzzy
msgid "_Change Playback/Save Speed..."
msgstr "LiVES：- 更改播放速度"

#: src/gui.c:1059
msgid "Resample _Video to New Frame Rate..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1065
msgid "_Utilities"
msgstr "工具(_U)"

#: src/gui.c:1070
msgid "Custom _Tools"
msgstr "自定义工具(_T)"

#: src/gui.c:1076 src/multitrack.c:6543
msgid "_Generate"
msgstr "生成(_G)"

#: src/gui.c:1086
#, fuzzy
msgid "Loading rendered effect plugins..."
msgstr "正在加载实时效果插件..."

#: src/gui.c:1101
#, fuzzy
msgid "Load _Subtitles from File..."
msgstr "将字幕保存到文件(_S)"

#: src/gui.c:1106
#, fuzzy
msgid "Erase subtitles"
msgstr "将字幕保存到文件(_S)"

#: src/gui.c:1116 src/multitrack.c:6552
msgid "Capture _External Window... "
msgstr ""

#: src/gui.c:1125 src/multitrack.c:6567
msgid "_Preferences..."
msgstr "偏好设置(_P)..."

#: src/gui.c:1136
#, fuzzy
msgid "_Audio"
msgstr "音频"

#: src/gui.c:1147
#, fuzzy
msgid "Load _New Audio for Clip..."
msgstr "到新剪辑(_C)..."

#: src/gui.c:1153
#, fuzzy
msgid "Load _CD Track..."
msgstr "LiVES:- 载入 CD 音轨"

#: src/gui.c:1154
msgid "E_ject CD"
msgstr "弹出 CD(_J)"

#: src/gui.c:1168
#, fuzzy
msgid "Record E_xternal Audio..."
msgstr "新的音频记录"

#: src/gui.c:1179
msgid "to New _Clip..."
msgstr "到新剪辑(_C)..."

#: src/gui.c:1183
msgid "to _Selection"
msgstr "到选区(_S)"

#: src/gui.c:1193
#, fuzzy
msgid "Fade Audio _In..."
msgstr "淡入音频"

#: src/gui.c:1197
#, fuzzy
msgid "Fade Audio _Out..."
msgstr "淡出音频"

#: src/gui.c:1209
msgid "_Export Audio..."
msgstr "输出音频(_E)..."

#: src/gui.c:1221
#, fuzzy
msgid "Export _Selected Audio..."
msgstr "音频输出选择的..."

#: src/gui.c:1225
#, fuzzy
msgid "Export _All Audio..."
msgstr "输出音频(_E)..."

#: src/gui.c:1229
msgid "_Append Audio..."
msgstr "附加音频(_A)..."

#: src/gui.c:1234
#, fuzzy
msgid "_Trim/Pad Audio..."
msgstr "附加音频(_A)..."

#: src/gui.c:1246
#, fuzzy
msgid "Trim/Pad Audio to _Selection"
msgstr "到选区(_S)"

#: src/gui.c:1251
msgid "Trim/Pad Audio from Beginning to _Play Start"
msgstr ""

#: src/gui.c:1256
msgid "_Delete Audio..."
msgstr "删除音频(_D)..."

#: src/gui.c:1268
#, fuzzy
msgid "Delete _Selected Audio"
msgstr "删除选中区域(_D)"

#: src/gui.c:1272
#, fuzzy
msgid "Delete _All Audio"
msgstr "删除音频"

#: src/gui.c:1276
#, fuzzy
msgid "Insert _Silence in Selection"
msgstr "插入到选区前（_B）"

#: src/gui.c:1281
msgid "_Resample Audio..."
msgstr "重采样音频(_R)..."

#: src/gui.c:1291
msgid "Play _Music Using xmms..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1295
msgid "Random Music _Using xmms..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1299
msgid "Stop xmms _Playing"
msgstr ""

#: src/gui.c:1314
msgid "_Info"
msgstr "信息(_I)"

#: src/gui.c:1325
#, fuzzy
msgid "Show Clip _Info"
msgstr "显示剪辑信息 (i)"

#: src/gui.c:1333
msgid "Show/_Edit File Comments"
msgstr ""

#: src/gui.c:1338
#, fuzzy
msgid "Show _Clipboard Info"
msgstr "显示剪辑信息 (i)"

#: src/gui.c:1347 src/multitrack.c:6676
msgid "Show _Messages"
msgstr "显示消息(_M)"

#: src/gui.c:1351 src/multitrack.c:6754
msgid "Show _Layout Errors"
msgstr "显示布局错误(_L)"

#: src/gui.c:1356 src/multitrack.c:6653
msgid "_Clips"
msgstr "剪辑(_C)"

#: src/gui.c:1367
msgid "_Rename Current Clip in Menu..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1382
msgid "A_dvanced"
msgstr "高级(_D)"

#: src/gui.c:1394
msgid "_RFX Effects/Tools/Utilities"
msgstr ""

#: src/gui.c:1405
msgid "_New Test RFX Script..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1409
msgid "_Copy RFX Script to Test..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1413
msgid "_Edit Test RFX Script..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1417
msgid "Rena_me Test RFX Script..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1421
msgid "_Delete Test RFX Script..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1433
msgid "_Promote Test Rendered Effect/Tool/Generator..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1442
msgid "_Import Custom RFX script..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1446
#, fuzzy
msgid "E_xport Custom RFX script..."
msgstr "音频输出为..."

#: src/gui.c:1450
msgid "De_lete Custom RFX Script..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1459
msgid "Re_build all RFX plugins"
msgstr ""

#: src/gui.c:1488
msgid "Receive _LiVES stream from..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1496
msgid "_Send LiVES stream to..."
msgstr ""

#: src/gui.c:1503
#, fuzzy, c-format
msgid "Open _yuv4mpeg stream on %sstream.yuv..."
msgstr "已打开 %s 上的 yuv4mpeg 流"

#: src/gui.c:1527
#, fuzzy
msgid "_Import Project (.lv2)..."
msgstr "导出工程为%s..."

#: src/gui.c:1531
#, fuzzy
msgid "E_xport Project (.lv2)..."
msgstr "导出工程为%s..."

#: src/gui.c:1536
msgid "_VJ"
msgstr "_VJ"

#: src/gui.c:1547
msgid "Real Time _Effect Mapping"
msgstr ""

#: src/gui.c:1553
#, fuzzy
msgid "Bind real time effects to ctrl-number keys."
msgstr "正在从 %s 中加载实时特效默认设置..."

#: src/gui.c:1555
msgid "Set Real Time Effect _Defaults"
msgstr ""

#: src/gui.c:1557
#, fuzzy
msgid "Set default parameter values for real time effects."
msgstr "已移除效果 %s 的参数值，于时间 %.4f\n"

#: src/gui.c:1569
#, fuzzy
msgid "Save Real Time Effect _Defaults"
msgstr "正在从 %s 中加载实时特效默认设置..."

#: src/gui.c:1572
msgid ""
"Save real time effect defaults so they will be restored each time you use "
"LiVES."
msgstr ""

#: src/gui.c:1579
msgid "_Reset all playback speeds and positions"
msgstr ""

#: src/gui.c:1582
msgid ""
"Reset all playback positions to frame 1, and reset all playback frame rates."
msgstr ""

#: src/gui.c:1584
msgid "_MIDI/joystick interface"
msgstr "_MIDI/游戏杆接口"

#: src/gui.c:1598
msgid "_MIDI/joystick learner..."
msgstr "_MIDI/游戏杆学习者..."

#: src/gui.c:1603
msgid "_Save device mapping..."
msgstr "保存设备映射(_S)..."

#: src/gui.c:1609
msgid "_Load device mapping..."
msgstr "加载设备映射(_L)..."

#: src/gui.c:1620
msgid "Show VJ _Keys"
msgstr "显示 VJ 键(_K)"

#: src/gui.c:1624
msgid "To_ys"
msgstr "玩具(_Y)"

#: src/gui.c:1635
msgid "_None"
msgstr "无(_N)"

#: src/gui.c:1645
msgid "_Autolives"
msgstr ""

#: src/gui.c:1650
msgid "_Mad Frames"
msgstr "_疯狂框架"

#: src/gui.c:1655
msgid "_LiVES TV (broadband)"
msgstr "_LiVES 电视(宽带)"

#: src/gui.c:1665 src/multitrack.c:6776
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_H)"

#: src/gui.c:1676 src/multitrack.c:6795
msgid "_Manual (opens in browser)"
msgstr "手动(打开浏览器)(_M)"

#: src/gui.c:1685 src/multitrack.c:6804
msgid "_Donate to the project !"
msgstr "向项目捐款(_D)！"

#: src/gui.c:1689 src/multitrack.c:6808
msgid "_Email the author"
msgstr "给作者发邮件(_E)"

#: src/gui.c:1693 src/multitrack.c:6812
msgid "Report a _bug"
msgstr "报告错误(_B)"

#: src/gui.c:1697 src/multitrack.c:6816
msgid "Suggest a _feature"
msgstr "功能建议(_F)"

#: src/gui.c:1701 src/multitrack.c:6820
msgid "Assist with _translating"
msgstr "帮助翻译(_T)"

#: src/gui.c:1710 src/multitrack.c:6829
msgid "_Troubleshoot"
msgstr "故障诊断(_T)"

#: src/gui.c:1714 src/multitrack.c:6833
msgid "_About"
msgstr "关于(_A)"

#: src/gui.c:1747
msgid "Rewind to start (w)"
msgstr "倒带启动 (w)"

#: src/gui.c:1755 src/multitrack.c:15681
msgid "Play all (p)"
msgstr "播放所有 (p)"

#: src/gui.c:1765 src/gui.c:1872
msgid "Stop playback (q)"
msgstr "停止播放 (q)"

#: src/gui.c:1776
msgid "Play selection (y)"
msgstr "播放选区 (y)"

#: src/gui.c:1821
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: src/gui.c:1849
#, fuzzy
msgid "Audio volume (1.00)"
msgstr "音量 (%.2f)"

#: src/gui.c:1878
#, fuzzy
msgid "Unblank background (b)"
msgstr "空白背景(_B)"

#: src/gui.c:1924
#, fuzzy
msgid "Play slower (ctrl-down)"
msgstr "播放选区 (y)"

#: src/gui.c:1930
#, fuzzy
msgid "Play faster (ctrl-up)"
msgstr "播放所有 (p)"

#: src/gui.c:1937
msgid "Skip back (ctrl-left)"
msgstr ""

#: src/gui.c:1943
#, fuzzy
msgid "Skip forward (ctrl-right)"
msgstr "快进"

#: src/gui.c:1949
msgid "Show clip info (i)"
msgstr "显示剪辑信息 (i)"

#: src/gui.c:1955
msgid "Hide this toolbar"
msgstr "隐藏此工具栏"

#: src/gui.c:1957
msgid ""
"Press \"s\" to toggle separate play window for improved performance, \"q\" "
"to stop."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep the translated string the same length
#: src/gui.c:1985
#, fuzzy
msgid "     Video playback speed (frames per second)        "
msgstr "已将播放速度更改为 %.3f 帧每秒。\n"

#: src/gui.c:2004
msgid "Vary the video speed"
msgstr "不同的视频播放速度"

#: src/gui.c:2029
msgid "                                                            "
msgstr "                                                            "

#: src/gui.c:2060 src/gui.c:3118
msgid "First Frame"
msgstr "首帧"

#: src/gui.c:2135 src/gui.c:3127
msgid "Last Frame"
msgstr "末帧"

#: src/gui.c:2155
msgid "The first selected frame in this clip"
msgstr "此剪辑中所选择的第一帧"

#: src/gui.c:2185
msgid "The last selected frame in this clip"
msgstr "此剪辑中所选择的最后一帧"

#: src/gui.c:2423
msgid "Starting...\n"
msgstr "正在启动...\n"

#: src/gui.c:2977
msgid "    Press 'q' to stop recording.  DO NOT COVER THE PLAY WINDOW !   "
msgstr ""

#: src/gui.c:3383
msgid "Frame number to preview"
msgstr ""

#: src/gui.c:3399
msgid "_Free"
msgstr "空闲(_F)"

#: src/gui.c:3404
msgid "Free choice of frame number"
msgstr "自由选择的帧号"

#: src/gui.c:3428
msgid "_Start"
msgstr "起始(_S)"

#: src/gui.c:3433
msgid "Frame number is linked to start frame"
msgstr ""

#: src/gui.c:3459
msgid "_End"
msgstr "_结尾"

#: src/gui.c:3464
msgid "Frame number is linked to end frame"
msgstr ""

#: src/gui.c:3489
msgid "_Pointer"
msgstr "指针(_P)"

#: src/gui.c:3494
msgid "Frame number is linked to playback pointer"
msgstr ""

#: src/gui.c:3527
msgid "Rewind"
msgstr "倒回"

#: src/gui.c:3538 src/dialogs.c:771 src/dialogs.c:773 src/dialogs.c:1626
#: src/dialogs.c:1628
msgid "Play all"
msgstr "播放所有"

#: src/gui.c:3551
msgid "Play Selection"
msgstr "播放选择"

#: src/gui.c:3565
msgid "Loop On/Off"
msgstr "循环开/关"

#: src/gui.c:3626
#, fuzzy
msgid "Start _recording"
msgstr "开始录制"

#: src/gui.c:3632
#, fuzzy
msgid "Stop _recording"
msgstr "停止录制"

#: src/gui.c:3638
msgid "_Record Performance"
msgstr "记录性能(_R)"

#: src/gui.c:3733
msgid "Hide Play Window"
msgstr "隐藏播放窗口"

#: src/gui.c:4103
msgid "Show Play Window"
msgstr "显示播放窗口"

#. TRANSLATORS: Exabytes
#: src/utils.c:465
#, fuzzy, c-format
msgid "%.2f EB"
msgstr "%.2f 秒"

#. TRANSLATORS: Petabytes
#: src/utils.c:469
#, fuzzy, c-format
msgid "%.2f PB"
msgstr "%.2f 秒"

#. TRANSLATORS: Terabytes
#: src/utils.c:473
#, fuzzy, c-format
msgid "%.2f TB"
msgstr "%.2f 秒"

#. TRANSLATORS: Gigabytes
#: src/utils.c:477
#, fuzzy, c-format
msgid "%.2f GB"
msgstr "%.2f 秒"

#. TRANSLATORS: Megabytes
#: src/utils.c:481
#, fuzzy, c-format
msgid "%.2f MB"
msgstr "%.2f 秒"

#. TRANSLATORS: Kilobytes (1024 bytes)
#: src/utils.c:485
#, fuzzy, c-format
msgid "%.2f KiB"
msgstr "%.2f 秒"

#: src/utils.c:488
#, c-format
msgid "%d bytes"
msgstr ""

#: src/utils.c:1490
#, fuzzy
msgid "Clearing the clipboard"
msgstr "正在拷贝到剪贴板……"

#: src/utils.c:1526
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"==============================\n"
"Switched to clip %s\n"
msgstr ""
"\n"
"==============================\n"
"切换到空剪辑\n"

#: src/utils.c:1532
msgid ""
"\n"
"==============================\n"
"Switched to empty clip\n"
msgstr ""
"\n"
"==============================\n"
"切换到空剪辑\n"

#: src/utils.c:1570
msgid "(blank)"
msgstr ""

#: src/utils.c:1573
#, c-format
msgid ""
"The set name has been changed from %s to %s. Affected layouts have been "
"updated accordingly\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1581
#, c-format
msgid ""
"The clip %s is missing from this set.\n"
"It is required by the following layouts:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1585
#, c-format
msgid ""
"The clip %s has been closed.\n"
"It is required by the following layouts:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1590
#, c-format
msgid ""
"Frames have been shifted in the clip %s.\n"
"The following layouts are affected:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1595
#, c-format
msgid ""
"Frames have been deleted from the clip %s.\n"
"The following layouts are affected:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1600
#, c-format
msgid ""
"Audio has been deleted from the clip %s.\n"
"The following layouts are affected:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1605
#, c-format
msgid ""
"Audio has been shifted in clip %s.\n"
"The following layouts are affected:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1610
#, c-format
msgid ""
"Audio has been altered in the clip %s.\n"
"The following layouts are affected:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1615
#, c-format
msgid ""
"Frames have been altered in the clip %s.\n"
"The following layouts are affected:\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1782
#, c-format
msgid ""
"Set %s\n"
"cannot be opened, as it is in use\n"
"by another copy of LiVES.\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1789
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The set %s is currently in use by another copy of LiVES.\n"
"Please choose another set name.\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:1829
msgid ""
"\n"
"Set names may not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/utils.c:1834
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Set names may not be longer than 128 characters.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/utils.c:1839
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"Set names may not contain spaces or the characters%s.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/utils.c:1847
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Set names may not start with a '.' or contain '..'\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/utils.c:1862
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The set %s already exists.\n"
"Please choose another set name.\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:2166
#, fuzzy, c-format
msgid "Removing layout %s\n"
msgstr "正在从 %s 加载布局..."

#: src/utils.c:2575
#, fuzzy
msgid "Video [opening...]"
msgstr ""
"\n"
"  开幕..."

#: src/utils.c:2579
#, fuzzy, c-format
msgid "Video [%.2f sec]"
msgstr ""
"\n"
"  %.2f 秒"

#: src/utils.c:2583
msgid "(Undefined)"
msgstr ""

#: src/utils.c:2586
msgid "(No video)"
msgstr "（无视频）"

#: src/utils.c:2593
msgid "(No audio)"
msgstr "（无音频）"

#: src/utils.c:2598
#, fuzzy
msgid "Mono  [opening...]"
msgstr ""
"\n"
"  开幕..."

#: src/utils.c:2601
#, fuzzy
msgid "Left Audio [opening...]"
msgstr ""
"\n"
"  开幕..."

#: src/utils.c:2606
#, fuzzy, c-format
msgid "Mono [%.2f sec]"
msgstr ""
"\n"
"  %.2f 秒"

#: src/utils.c:2609
#, fuzzy, c-format
msgid "Left Audio [%.2f sec]"
msgstr "左声道"

#: src/utils.c:2617
#, fuzzy
msgid "Right Audio [opening...]"
msgstr "右声道"

#: src/utils.c:2620
#, fuzzy, c-format
msgid "Right Audio [%.2f sec]"
msgstr "右声道"

#: src/utils.c:3046
msgid "LiVES cannot switch to mplayer whilst clips are loading."
msgstr ""

#: src/utils.c:3258
msgid "Cleaning up clip"
msgstr "清理剪辑"

#: src/utils.c:3388
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s\n"
"already exists.\n"
"\n"
"Overwrite ?\n"
msgstr ""

#: src/utils.c:3787 src/utils.c:3819 src/multitrack.c:4117
#, c-format
msgid "_Undo %s"
msgstr "撤消 %s(_U)"

#: src/utils.c:3788 src/utils.c:3820 src/multitrack.c:4139
#, c-format
msgid "_Redo %s"
msgstr "重做 %s(_R)"

#: src/utils.c:3845
msgid "-------------Selection------------"
msgstr "-------------选择------------"

#. TRANSLATORS: - try to keep the text of the middle part the same length, by deleting "-" if necessary
#: src/utils.c:3853
#, fuzzy
msgid " sec ] ----------Selection---------- [ "
msgstr "-------------选择------------"

#: src/utils.c:3853
msgid " frames ] ----------"
msgstr " 帧 ] ----------"

#: src/utils.c:4822
msgid ""
"Your version of mplayer/ffmpeg may be broken !\n"
"See http://bugzilla.mplayerhq.hu/show_bug.cgi?id=2071\n"
"\n"
"You can work around this temporarily by switching to jpeg output in "
"Preferences/Decoding.\n"
"\n"
"Try running Help/Troubleshoot for more information."
msgstr ""

#: src/saveplay.c:166
msgid "Examining file header"
msgstr "检查文件头"

#: src/saveplay.c:300 src/saveplay.c:705
#, c-format
msgid "Opening %s"
msgstr "正在打开 %s"

#: src/saveplay.c:303
#, c-format
msgid "Opening %s start time %.2f sec. frames %d"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:311 src/saveplay.c:3797
msgid " without sound"
msgstr " 无声"

#: src/saveplay.c:377
#, fuzzy, c-format
msgid "Opening audio for %s"
msgstr "开幕式音频"

#: src/saveplay.c:587
#, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES is not currently optimised for larger file sizes.\n"
"You are advised (for now) to start with a smaller file, or to use the 'Open "
"File Selection' option.\n"
"(Filesize=%s)\n"
"\n"
"Are you sure you wish to continue ?"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:601
msgid " - please be patient."
msgstr " - 请耐心等待。"

#: src/saveplay.c:854
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to extract either video or audio.\n"
"Please check the terminal window for more details.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/saveplay.c:857
msgid ""
"\n"
"\n"
"You may need to install mplayer to open this file.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"您可能需要安装 mplayer 才能打开这个文件。\n"

#: src/saveplay.c:860
msgid ""
"\n"
"\n"
"Please check the setting of Video open command in\n"
"Tools|Preferences|Decoding\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:924
#, fuzzy
msgid "Adding image..."
msgstr "淡入淡出音频..."

#: src/saveplay.c:1014
#, fuzzy, c-format
msgid "Subtitles were saved as %s\n"
msgstr "字幕已擦除。\n"

#: src/saveplay.c:1098
#, fuzzy, c-format
msgid "LiVES: Save Frame %d as..."
msgstr "为保存框架%s。。。"

#: src/saveplay.c:1101
#, fuzzy
msgid "LiVES: Save Frame as..."
msgstr "为保存框架%s。。。"

#: src/saveplay.c:1210
#, fuzzy
msgid "LiVES: Save Clip as..."
msgstr "LiVES: - 重命名剪辑"

#: src/saveplay.c:1282
msgid ""
"Saving your video could lead to a loss of quality !\n"
"You are strongly advised to 'Save As' to a new file.\n"
"\n"
"Do you still wish to continue ?"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:1399
msgid "selection"
msgstr "选区"

#: src/saveplay.c:1480 src/saveplay.c:1601
msgid "Linking selection"
msgstr "连接选区"

#: src/saveplay.c:1642
#, fuzzy
msgid " (with no sound)\n"
msgstr " 无声"

#: src/saveplay.c:1649
#, c-format
msgid "Saving frames %d to %d%s as \"%s\" : encoder = %s : format = %s..."
msgstr ""

#: src/saveplay.c:1653
#, c-format
msgid "Saving frames 1 to %d%s as \"%s\" : encoder %s : format = %s..."
msgstr ""

#: src/saveplay.c:1760
msgid "Saving [can take a long time]"
msgstr "保存[可能需要较长时间]"

#: src/saveplay.c:1908
msgid ""
"\n"
"\n"
"Encoder error - output file was not created !\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:1939
msgid "Clearing letterbox"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:2044
#, fuzzy, c-format
msgid "File size was %s\n"
msgstr "文件大小"

#: src/saveplay.c:2141
msgid "recording aborted by preview.\n"
msgstr "记录被预览中止。\n"

#: src/saveplay.c:2145
msgid "recording aborted by clipboard playback.\n"
msgstr "记录被剪贴板回放中止。\n"

#: src/saveplay.c:2148
msgid "Recording performance..."
msgstr "记录性能..."

#: src/saveplay.c:3140
#, c-format
msgid "Average FPS was %.4f\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3146
msgid ""
"\n"
"\n"
"Some frames in this clip are wrongly sized.\n"
"You should click on Tools--->Resize All\n"
"and resize all frames to the current size.\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3304
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: src/saveplay.c:3410 src/saveplay.c:4377
#, c-format
msgid "Untitled%d"
msgstr "未命名%d"

#: src/saveplay.c:3454
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Error getting file info for clip %s.\n"
"Bad things may happen with this clip.\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3544
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Playback speed not found or invalid ! Using default fps of %.3f fps. \n"
"Default can be set in Tools | Preferences | Misc.\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3556
#, fuzzy, c-format
msgid "Playback speed was adjusted to %.3f frames per second to fit audio.\n"
msgstr "已将播放速度更改为 %.3f 帧每秒， 音频更改为 %d Hz。\n"

#: src/saveplay.c:3575
#, c-format
msgid ""
"Frames=%d type=%s size=%dx%d *bpp=Greyscale* fps=%.3f\n"
"Audio:"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3579 src/saveplay.c:4554
#, c-format
msgid ""
"Frames=%d type=%s size=%dx%d bpp=%d fps=%.3f\n"
"Audio:"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3583 src/saveplay.c:4558
#, fuzzy, c-format
msgid "%s none\n"
msgstr "无\n"

#: src/saveplay.c:3586 src/saveplay.c:4561
#, c-format
msgid "%s %d Hz %d channel(s) %d bps\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:3594
#, fuzzy, c-format
msgid " - Comment: %s\n"
msgstr "评论： "

#: src/saveplay.c:3699
#, fuzzy, c-format
msgid "Saving frame %d as %s..."
msgstr "将场景保存为 %s..."

#: src/saveplay.c:3792
#, fuzzy, c-format
msgid "Backing up %s to %s"
msgstr "备份"

#: src/saveplay.c:3845
msgid "Backing up"
msgstr "备份"

#: src/saveplay.c:3879
msgid "performance data was backed up..."
msgstr "性能数据备份..."

#: src/saveplay.c:4453
#, fuzzy, c-format
msgid "Restoring %s..."
msgstr "还原音频..."

#: src/saveplay.c:4484
msgid "Restoring"
msgstr "还原中"

#: src/saveplay.c:4506
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"The file %s is corrupt.\n"
"LiVES was unable to restore it.\n"
msgstr "LiVES 无法打开它。"

#. TRANSLATORS: rec(ord) %.2f M(ega)B(ytes)
#: src/saveplay.c:4998
#, fuzzy, c-format
msgid "rec %.2f MB"
msgstr "%.2f 秒"

#: src/saveplay.c:5004
#, fuzzy, c-format
msgid "!rec %.2f MB"
msgstr "%.2f 秒"

#. TRANSLATORS: rec(ord) ?? M(ega)B(ytes)
#: src/saveplay.c:5007
msgid "rec ?? MB"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:5032
#, c-format
msgid ""
"\n"
"RECORDING WAS PAUSED BECAUSE FREE DISK SPACE in %s IS BELOW %ld GB !\n"
"Record stop level can be set in Preferences.\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:5189
msgid ""
"\n"
"Files from a previous run of LiVES were found.\n"
"Do you want to attempt to recover them ?\n"
msgstr ""

#: src/saveplay.c:5209
msgid "Recovering files"
msgstr "恢复文件"

#: src/saveplay.c:5211
#, fuzzy
msgid "Recovering files..."
msgstr "恢复文件"

#: src/dialogs.c:70
msgid "Show affected _layouts"
msgstr "显示受影响的布局(_L)"

#: src/dialogs.c:122
#, fuzzy
msgid "_Recover disk space"
msgstr "结算磁盘空间"

#: src/dialogs.c:137
msgid " _Advanced Settings >>"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:175
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Warning !"
msgstr "LiVES: - 编码选项"

#: src/dialogs.c:176
msgid "warning"
msgstr "警告"

#: src/dialogs.c:184
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Question"
msgstr "LiVES: - 打开位置"

#: src/dialogs.c:185
msgid "question"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:193
#, fuzzy
msgid "LiVES: - File Error"
msgstr "LiVES 音频错误。"

#: src/dialogs.c:194
#, fuzzy
msgid "File Error"
msgstr "清除_错误"

#: src/dialogs.c:196
#, fuzzy
msgid "_Abort"
msgstr "关于(_A)"

#: src/dialogs.c:202
msgid "_Retry"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:471
#, c-format
msgid ""
"FREE SPACE IN THE PARTITION CONTAINING\n"
"%s\n"
"HAS FALLEN BELOW THE CRITICAL LEVEL OF %s\n"
"CURRENT FREE SPACE IS %s\n"
"\n"
"(Disk warning levels can be configured in Preferences.)"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:489
#, c-format
msgid ""
"Free space in the partition containing\n"
"%s\n"
"has fallen below the warning level of %s\n"
"Current free space is %s\n"
"\n"
"(Next warning will be shown at %s. Disk warning levels can be configured in "
"Preferences.)"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:501
msgid "Audio players cannot be switched during playback."
msgstr "音频播放器不能播放过程中进行切换。"

#: src/dialogs.c:507
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to perform this operation due to unsufficient memory.\n"
"Please try closing some other applications first.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:629
msgid "Processing has been paused."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:814
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s%d%% done. Time remaining: %u sec%s\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1152
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%d/%d frames opened. Time remaining %u sec.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1154
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%d/%d frames opened.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1158
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"%d frames opened.\n"
msgstr "%d 帧"

#: src/dialogs.c:1744
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Time remaining: %d sec"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1801
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Sorry, LiVES can only open %d files at once.\n"
"Please close a file and then try again."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1808
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"LiVES was unable to write to its temporary directory.\n"
"\n"
"The current temporary directory is:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"Please make sure you can write to this directory."
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法向 /tmp 写入小文件\n"
"请确保您有向 /tmp 的写入权限并重试。\n"

#: src/dialogs.c:1825
msgid ""
"Audio resampling is required for this format.\n"
"Please install 'sox'\n"
"Or switch to another encoder format in Tools | Preferences | Encoding\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1830
msgid ""
"\n"
"\n"
"This encoder/format cannot use the requested audio codec.\n"
"Please set the audio codec in Tools|Preferences|Encoding\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1835
#, fuzzy
msgid ""
"This layout includes generated frames.\n"
"It cannot be saved, you must render it to a clip first.\n"
msgstr ""
"当前的布局包含生成的帧，并且不能保留。\n"
"你在离开多轨（multitrack）模式前最好渲染一下这些帧。\n"

#: src/dialogs.c:1840
msgid ""
"This layout includes generated or recorded audio.\n"
"It cannot be saved, you must render it to a clip first.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1847 src/dialogs.c:1945
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Due to restrictions in the %s format\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1869
msgid ""
"LiVES recommends the following settings:\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1875 src/dialogs.c:1983 src/resample.c:850
#, fuzzy
msgid ", signed"
msgstr "有符号"

#: src/dialogs.c:1876 src/dialogs.c:1984 src/resample.c:853
#, fuzzy
msgid ", unsigned"
msgstr "无符号"

#: src/dialogs.c:1880 src/dialogs.c:1988 src/resample.c:858
msgid ", little-endian"
msgstr "，小端"

#: src/dialogs.c:1881 src/dialogs.c:1989 src/resample.c:861
msgid ", big-endian"
msgstr "，大端"

#: src/dialogs.c:1887
#, c-format
msgid "Use an audio rate of %d Hz%s%s\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1895
#, fuzzy, c-format
msgid "Set video rate to %.3f frames per second\n"
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/dialogs.c:1899
#, fuzzy, c-format
msgid "Set video rate to %d:%d frames per second\n"
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/dialogs.c:1904 src/dialogs.c:2018
#, c-format
msgid "Set video size to %d x %d pixels\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1912 src/dialogs.c:2017
msgid ""
"\n"
"You may wish to:\n"
msgstr ""
"\n"
"您可能希望：\n"

#: src/dialogs.c:1915 src/dialogs.c:2009
#, c-format
msgid "resize video to %d x %d pixels\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1920
msgid "disable audio, since the target encoder cannot encode audio\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1979
msgid "LiVES must:\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:1994
#, c-format
msgid "resample audio to %d Hz%s%s\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2001
#, fuzzy, c-format
msgid "resample video to %.3f frames per second\n"
msgstr "已将播放速度更改为 %.3f 帧每秒。\n"

#: src/dialogs.c:2005
#, fuzzy, c-format
msgid "resample video to %d:%d frames per second\n"
msgstr "已将播放速度更改为 %.3f 帧每秒。\n"

#: src/dialogs.c:2024
msgid ""
"\n"
"You will be able to undo these changes afterwards.\n"
"\n"
"Click `OK` to proceed, `Cancel` to abort.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2027
msgid ""
"\n"
"Changes applied to the selection will not be permanent.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"更改应用到的选区不会是永久的。\n"
"\n"

#: src/dialogs.c:2047
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to record a performance. There is currently insufficient "
"memory available.\n"
"Try recording for just a selection of the file."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2055
msgid ""
"The playback speed (fps), or the audio rate\n"
" of the clipboard does not match\n"
"the playback speed or audio rate of the clip you are inserting into.\n"
"\n"
"The insertion will be adjusted to fit into the clip.\n"
"\n"
"Please press Cancel to abort the insert, or OK to continue."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2063
msgid ""
"When opening a yuvmpeg stream, you should first create a fifo file and then "
"write yuv4mpeg frames to it.\n"
"LiVES WILL HANG until frames are received.\n"
"You should only click OK if you understand what you are doing, otherwise, "
"click Cancel."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2113
msgid "Show Keys"
msgstr "显示键"

#: src/dialogs.c:2114
msgid ""
"You can use the following keys during playback to control LiVES:-\n"
"\n"
"Recordable keys (press 'r' before playback to make a recording)\n"
"-----------------------\n"
"ctrl-left                     skip back\n"
"ctrl-right                   skip forwards\n"
"ctrl-up                      faster/increase effect\n"
"ctrl-down                 slower/decrease effect\n"
"ctrl-enter                    reset frame rate\n"
"ctrl-space                reverse direction\n"
"ctrl-backspace         freeze frame\n"
"n                             nervous\n"
"ctrl-page up            previous clip\n"
"ctrl-page down        next clip\n"
"\n"
"ctrl-1                       toggle real-time effect 1\n"
"ctrl-2                       toggle real-time effect 2\n"
"                                          ...etc...\n"
"ctrl-0                       real-time effects off\n"
"\n"
"k           grab keyboard for last activated effect\n"
"m         switch effect mode (when effect has keyboard grab)\n"
"x                     swap background/foreground\n"
"f1                           store/switch to clip mnemonic 1\n"
"f2                           store/switch to clip mnemonic 2\n"
"                                          ...etc...\n"
"f12                          clear function keys\n"
"\n"
"\n"
" Other playback keys\n"
"-----------------------------\n"
"p                             play all\n"
"y                             play selection\n"
"q                             stop\n"
"f                               fullscreen\n"
"s                              separate window\n"
"d                             double size\n"
"g                             ping pong loops\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2122
msgid "Multitrack Keys"
msgstr "多轨钥匙"

#: src/dialogs.c:2123
msgid ""
"You can use the following keys to control the multitrack window:-\n"
"\n"
"ctrl-left-arrow              move timeline cursor left 1 second\n"
"ctrl-right-arrow            move timeline cursor right 1 second\n"
"shift-left-arrow            move timeline cursor left 1 frame\n"
"shift-right-arrow          move timeline cursor right 1 frame\n"
"ctrl-up-arrow               move current track up\n"
"ctrl-down-arrow           move current track down\n"
"ctrl-page-up                select previous clip\n"
"ctrl-page-down            select next clip\n"
"ctrl-space                    select/deselect current track\n"
"ctrl-plus                       zoom in\n"
"ctrl-minus                    zoom out\n"
"m                                 make a mark on the timeline (during "
"playback)\n"
"w                                 rewind to play start.\n"
"\n"
"For other keys, see the menus.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2139
msgid "Message History"
msgstr "消息历史"

#: src/dialogs.c:2153
#, c-format
msgid ""
"After upgrading/installing, you may need to adjust the <prefix_dir> setting "
"in your %s file"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2162
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES could not find any rendered effect plugins.\n"
"Please make sure you have them installed in\n"
"%s%s%s\n"
"or change the value of <lib_dir> in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法找到任何编码插件。\n"
"请检查您是否已将插件正确安装至\n"
"%s%s%s/\n"
"没有插件您无法进行 '保存'。\n"
"您或许需要修改 ~/.lives 中 <lib_dir> 的设置。\n"

#: src/dialogs.c:2170
msgid ""
"Sorry, unknown audio type.\n"
"\n"
" (Filenames must end in .mp3, .ogg, .wav, .mod, .xm or .it)"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2171
msgid "failed (unknown type)\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2176
msgid ""
"\n"
"Do you wish to remove the layout files associated with this set ?\n"
"(They will not be usable without the set).\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2181
#, c-format
msgid ""
"\n"
"A set entitled %s already exists.\n"
"Click OK to add the current clips and layouts to the existing set.\n"
"Click Cancel to pick a new name.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2188
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Frames from this clip are used in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
"."
msgstr ""
"\n"
"插入音频会导致一些转移多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/dialogs.c:2192
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Audio from this clip is used in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
"."
msgstr ""
"\n"
"删除会导致一些失踪的多轨音频布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/dialogs.c:2196
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The original file\n"
"%s\n"
"could not be found.\n"
"If this file has been moved, click 'OK' to browse to the new location.\n"
"Otherwise click Cancel to skip loading this file.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2203
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES could not find a required decoder plugin for the clip\n"
"%s\n"
"The clip could not be loaded.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2210
msgid ""
"\n"
"Dear user, the jack developers decided to remove the -Z option from jackd.\n"
"Please check your ~/.jackdrc file and remove this option if present.\n"
"Alternately, select a different audio player in Preferences.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2214
msgid ""
"\n"
"Unable to start up jack. Please ensure that alsa is set up correctly on your "
"machine\n"
"and also that the soundcard is not in use by another program\n"
"Automatic jack startup will be disabled now.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2220
msgid ""
"\n"
"Unable to connect to jack server. Please start jack before starting LiVES\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2229
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Alternatively, try to start lives with either:\n"
"\n"
"\"lives -jackopts 16\", or\n"
"\n"
"%s\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2236
msgid ""
"\n"
"Alternately, you can restart LiVES and select another audio player.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2241
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES needs more backup space for this layout.\n"
"You can increase the value in Preferences/Multitrack.\n"
"It is recommended to increase it to at least %d MB"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2247
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Some old layouts for the set %s already exist.\n"
"It is recommended that you delete them.\n"
"Do you wish to delete them ?\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2254
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to reserve enough memory for multitrack undo.\n"
"Either close some other applications, or reduce the undo memory\n"
"using Preferences/Multitrack/Undo Memory\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2258
msgid ""
"\n"
"Out of memory for undo.\n"
"You may need to increase the undo memory\n"
"using Preferences/Multitrack/Undo Memory\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2262
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to reserve enough memory for the multitrack undo buffer.\n"
msgstr "LiVES 无法按要求对音频进行重采样。\n"

#: src/dialogs.c:2264
msgid "or enter a smaller value.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2266
msgid "Try again from the clip editor, try closing some other applications\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2267
msgid "Try closing some other applications\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2278
msgid ""
"Multitrack is set to 0 audio channels, but this layout has audio.\n"
"You should adjust the audio settings from the Tools menu.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2282
#, fuzzy
msgid ""
"The current layout has audio, so audio channels may not be set to zero.\n"
msgstr ""
"当前的布局尚未保存。\n"
"你打算保存吗？\n"

#: src/dialogs.c:2286
msgid ""
"Multitrack audio preview is only available with the\n"
"\"jack\" or \"pulse audio\" audio player.\n"
"You can set this in Tools|Preferences|Playback."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2290
msgid ""
"Errors were detected in the layout (which may be due to transferring from "
"another system, or from an older version of LiVES).\n"
"Should I try to repair the disk copy of the layout ?\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2294
#, fuzzy
msgid ""
"LiVES was unable to load the layout.\n"
"Sorry.\n"
msgstr "LiVES 无法捕获此窗口。对不起。\n"

#: src/dialogs.c:2300
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Audio rate must be greater than 0.\n"
msgstr ""
"\n"
"记录时间必须大于零。\n"

#: src/dialogs.c:2304
msgid ""
"\n"
"Event list will be very large\n"
"and may take a long time to display.\n"
"Are you sure you wish to view it ?\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2309
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"You must install 'dvgrab' to use this function.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"您可能需要安装 mplayer 才能打开这个文件。\n"

#: src/dialogs.c:2314
msgid ""
"\n"
"\n"
"Audio recording can only be done using either\n"
"the \"jack\" or the \"pulse audio\" audio player.\n"
"You may need to select one of these in Tools/Preferences/Playback.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2318
msgid "Video playback plugin failed to initialise palette !\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2322
msgid "Decoder plugin failed to initialise palette !\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2327
#, fuzzy
msgid "Unable to set framerate of video plugin\n"
msgstr ""
"无法将显示帧率设为 %.3f 帧每秒。\n"
"\n"

#: src/dialogs.c:2332
msgid ""
"After a crash, it is advisable to clean up the disk with\n"
"File|Clean up disk space\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2344
#, c-format
msgid ""
"Stream frame size is too large for your network buffers.\n"
"You should do the following as root:\n"
"\n"
"echo %d > /proc/sys/net/core/rmem_max\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2568
#, fuzzy
msgid "cancelled.\n"
msgstr "记录取消。\n"

#: src/dialogs.c:2575
msgid "failed.\n"
msgstr "失败。\n"

#: src/dialogs.c:2582
msgid "done.\n"
msgstr "完成。\n"

#: src/dialogs.c:2586
msgid "error in file. Failed.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2620 src/dialogs.c:2669 src/dialogs.c:2693
#, c-format
msgid "Additional info: %s\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2623
#, c-format
msgid "The error value was %d%s\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2626
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES failed doing the following:\n"
"%s\n"
"Please check your system for errors.\n"
"%s%s%s"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2672
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to write to the file\n"
"%s\n"
"Please check for possible error causes.\n"
"%s"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2696
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to read from the file\n"
"%s\n"
"Please check for possible error causes.\n"
"%s"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2740
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to write to the file\n"
"%s\n"
"Please check for possible error causes.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2744
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to write to the file\n"
"%s\n"
"The error was\n"
"%s.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2775
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to read from the file\n"
"%s\n"
"Please check for possible error causes.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2779
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to read from the file\n"
"%s\n"
"The error was\n"
"%s.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2847
#, c-format
msgid "Value for \"%s\" could not be read."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2865
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES failed to change directory to\n"
"%s\n"
"Please check your system for errors.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法写入配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
"并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2874
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to write to the file:\n"
"%s\n"
"Please check the file permissions and try again."
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2881
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES was unable to either create or write to the directory:\n"
"%s\n"
"Please check the directory permissions and try again."
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/dialogs.c:2888
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Abort and exit immediately from LiVES\n"
"Are you sure ?\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"设置将被删除从磁盘。\n"
"你确定吗？\n"

#: src/dialogs.c:2894
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The %s cannot encode clips with image type %s.\n"
"Please select another encoder from the list.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2903
msgid ""
"\n"
"This card is already in use and cannot be opened multiple times.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2908
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The device %s is in use or unavailable.\n"
"- Check the device permissions\n"
"- Check if this device is in use by another program.\n"
"- Check if the device actually exists.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2915
msgid ""
"\n"
"This file already has subtitles loaded.\n"
"Do you wish to overwrite the existing subtitles ?\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2919
msgid ""
"\n"
"LiVES currently only supports subtitles of type .srt and .sub.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2923
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Erase all subtitles from this clip.\n"
"Are you sure ?\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"设置将被删除从磁盘。\n"
"你确定吗？\n"

#: src/dialogs.c:2929
#, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES does not recognise the subtitle file type \"%s\".\n"
"Click Cancel to set another file name\n"
"or OK to continue and save as type \"%s\"\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2936
msgid ""
"\n"
"Do you wish to move the current clip sets to the new directory ?\n"
"(If unsure, click Yes)\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2940
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Warning - the set %s\n"
"is in use by another copy of LiVES.\n"
"You are strongly advised to close the other copy before clicking OK to "
"continue\n"
"."
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2946
msgid ""
"\n"
"No video input devices could be found.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2950
msgid ""
"\n"
"All video input devices are already in use.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2954
msgid ""
"\n"
"\n"
"CLEANING AND COPYING FILES. THIS MAY TAKE SOME TIME.\n"
"DO NOT SHUT DOWN OR CLOSE LIVES !\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:2973
#, c-format
msgid ""
"No clips were recovered for set (%s).\n"
"Please check the spelling of the set name and try again.\n"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: make sure the menu text matches what is in gui.c
#: src/dialogs.c:2982
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Welcome to LiVES version %s\n"
"\n"
"After upgrading, you are *strongly* advised to run:\n"
"\n"
"File -> Clean up Diskspace\n"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: make sure the menu text matches what is in gui.c
#: src/dialogs.c:2990
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Welcome to LiVES version %s !\n"
"\n"
msgstr ""
"欢迎来到 LiVES 版本 %s。\n"
"\n"

#: src/dialogs.c:2996
msgid ""
"\n"
"You must have autolives.pl installed and in your path to use this toy.\n"
"Consult your package distributor.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:3000
msgid ""
"\n"
"You must have a minimum of one clip loaded to use this toy.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:3004
msgid ""
"\n"
"LiVES lost its connection to jack and was unable to reconnect.\n"
"Restarting LiVES is recommended.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:3008
msgid ""
"\n"
"LiVES lost its connection to pulseaudio and was unable to reconnect.\n"
"Restarting LiVES is recommended.\n"
msgstr ""

#: src/dialogs.c:3021
#, c-format
msgid ""
"\n"
"LiVES would like to open a local network connection (UDP port %d),\n"
"to let other applications connect to it.\n"
"Do you wish to allow this (for this session only) ?\n"
msgstr ""

#: src/effects.c:59
msgid "generator"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:60
#, fuzzy
msgid "Generators"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:62
#, fuzzy
msgid "audio generator"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:63
#, fuzzy
msgid "Audio Generators"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:65
#, fuzzy
msgid "audio/video generator"
msgstr "正在重采样视频"

#: src/effects.c:66
#, fuzzy
msgid "Audio/Video Generators"
msgstr "过渡"

#: src/effects.c:68
#, fuzzy
msgid "data generator"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:69
#, fuzzy
msgid "Data Generators"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:71
msgid "data visualiser"
msgstr ""

#: src/effects.c:72
msgid "Data Visualisers"
msgstr ""

#: src/effects.c:74
msgid "data processor"
msgstr ""

#: src/effects.c:75
#, fuzzy
msgid "Data Processors"
msgstr "生成器"

#: src/effects.c:77
msgid "data source"
msgstr ""

#: src/effects.c:78
#, fuzzy
msgid "Data Sources"
msgstr "源：%s"

#: src/effects.c:80
#, fuzzy
msgid "transition"
msgstr "过渡"

#: src/effects.c:81
msgid "Transitions"
msgstr "过渡"

#: src/effects.c:83
msgid "effect"
msgstr "特效"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/effects.c:84 src/preferences.c:3673
msgid "Effects"
msgstr "特效"

#: src/effects.c:86
msgid "utility"
msgstr "工具"

#: src/effects.c:87
msgid "Utilities"
msgstr "工具"

#: src/effects.c:89
msgid "compositor"
msgstr ""

#: src/effects.c:90
msgid "Compositors"
msgstr ""

#: src/effects.c:92
msgid "tap"
msgstr ""

#: src/effects.c:93
msgid "Taps"
msgstr ""

#: src/effects.c:95
#, fuzzy
msgid "splitter"
msgstr "分隔器"

#: src/effects.c:96
msgid "Splitters"
msgstr "分隔器"

#: src/effects.c:98
msgid "converter"
msgstr ""

#: src/effects.c:99
msgid "Converters"
msgstr ""

#: src/effects.c:101
#, fuzzy
msgid "analyser"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:102
#, fuzzy
msgid "Analysers"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:107
#, fuzzy
msgid "audio/video"
msgstr "正在重采样视频"

#: src/effects.c:108
#, fuzzy
msgid "Audio/Video Transitions"
msgstr "过渡"

#: src/effects.c:110
msgid "video only"
msgstr ""

#: src/effects.c:111
#, fuzzy
msgid "Video only Transitions"
msgstr "过渡"

#: src/effects.c:113 src/multitrack.c:9943
#, fuzzy
msgid "audio only"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:114
#, fuzzy
msgid "Audio only Transitions"
msgstr "过渡"

#: src/effects.c:116 src/effects.c:119 src/multitrack.c:17713
msgid "audio"
msgstr "音频"

#: src/effects.c:117
#, fuzzy
msgid "Audio Mixers"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:120
#, fuzzy
msgid "Audio Effects"
msgstr "自定义效果(_C)"

#: src/effects.c:122
#, fuzzy
msgid "video"
msgstr "视频"

#: src/effects.c:123
#, fuzzy
msgid "Video Effects"
msgstr "自定义效果(_C)"

#: src/effects.c:125
msgid "audio volume controller"
msgstr ""

#: src/effects.c:126
#, fuzzy
msgid "Audio Volume Controllers"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:128
#, fuzzy
msgid "video analyser"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:129
#, fuzzy
msgid "Video analysers"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:131
#, fuzzy
msgid "audio analyser"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:132
#, fuzzy
msgid "Audio Analysers"
msgstr "音频参数"

#: src/effects.c:136 src/plugins.c:2485 src/plugins.c:2499
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: src/effects.c:237
#, fuzzy, c-format
msgid "%s all frames..."
msgstr "为保存框架%s。。。"

#: src/effects.c:242
#, fuzzy, c-format
msgid "%s clipboard into frames %d to %d..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/effects.c:249
#, fuzzy, c-format
msgid "%s to clipboard..."
msgstr "正在拷贝到剪贴板……"

#: src/effects.c:253
#, fuzzy, c-format
msgid "%s to new clip..."
msgstr "到新剪辑(_C)..."

#: src/effects.c:258
#, fuzzy, c-format
msgid "%s frames %d to %d..."
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/effects.c:289
#, fuzzy, c-format
msgid "%s clipboard with selection"
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: src/effects.c:294
#, fuzzy, c-format
msgid "%s to clipboard"
msgstr "正在拷贝到剪贴板……"

#: src/effects.c:298
#, fuzzy, c-format
msgid "%s to new clip"
msgstr "渲染所有到新剪辑(_R)"

#: src/effects.c:303
#, fuzzy, c-format
msgid "%s frames %d to %d"
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/effects.c:455 src/effects.c:522
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"No frames were generated.\n"
msgstr "字幕已擦除。\n"

#: src/effects-weed.c:410
#, fuzzy
msgid "integer"
msgstr "指针(_P)"

#: src/effects-weed.c:411
msgid "int64"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:412
msgid "boolean"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:413
msgid "double"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:414
#, fuzzy
msgid "string"
msgstr "还原中"

#: src/effects-weed.c:415
#, fuzzy
msgid "pointer"
msgstr "指针(_P)"

#: src/effects-weed.c:4317
#, c-format
msgid "Error: plugin %s has no weed_setup() function.\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4332
#, c-format
msgid "No usable filters found in plugin %s\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4360
#, c-format
msgid "Found duplicate plugin %s\n"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: example " - LADSPA plugins -"
#: src/effects-weed.c:4402 src/rte_window.c:1303
#, c-format
msgid " - %s plugins -"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4456
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Info: Unable to load plugin %s\n"
"Error was: %s\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/effects-weed.c:4459 src/effects-weed.c:5448
#, fuzzy
msgid "Some plugin directories"
msgstr "包含子目录"

#: src/effects-weed.c:4627
#, c-format
msgid "Successfully loaded %d Weed filters\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4762
#, c-format
msgid "Invalid compound effect %s - has conflicting target_fps\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4782
#, c-format
msgid "Invalid compound effect %s - has multiple transition parameters\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4796
#, c-format
msgid "Invalid compound effect %s - has multiple master volume parameters\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4931
#, c-format
msgid "Invalid compound effect %s - must have >1 sub filters\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:4951
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid effect %s found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:4966
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid default found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:4977
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid filter %d for defaults found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:4991
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid param %d for defaults found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5018
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid number of values for defaults found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5052
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid non-boolean value for defaults found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5085
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid param link found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5096
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid out filter %d for link params found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5114
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid out param %d for link params found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5126
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid non-boolean value for autoscale found in compound effect %s, line "
"%d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5137
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid in filter %d for link params found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5151
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid in param %d for link params found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5179
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid channel link found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5190
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid out filter %d for link channels found in compound effect %s, line "
"%d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5208
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid out channel %d for link params found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5218
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid in filter %d for link channels found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5236
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Invalid in channel %d for link params found in compound effect %s, line %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/effects-weed.c:5274
#, c-format
msgid "Compound:%s"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:5356
#, c-format
msgid "Successfully loaded %d compound filters\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:6135
#, c-format
msgid "Effect %s cannot be used with this audio player.\n"
msgstr ""

#: src/effects-weed.c:6275
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to start instance %s, error code %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法打开文件\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/effects-weed.c:6342
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to start generator %s\n"
msgstr "无法打开设备 %s\n"

#: src/effects-weed.c:7060
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to start generator %s\n"
msgstr "生成器"

#: src/effects-weed.c:7157
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to start generator %s, error %d\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/effects-weed.c:8351
#, c-format
msgid "%s [unstable] (%s)"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:2603
#, c-format
msgid "Key slot %d"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:2678
msgid "Connected to -->"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:2704
#, fuzzy
msgid "Alpha Channel Connections"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/effects-data.c:2779
#, fuzzy
msgid "Parameter Data Connections"
msgstr "选区(_L)"

#: src/effects-data.c:2786
msgid "Autoscale All"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:2858
msgid "Autoscale"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:3203
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Parameter and Alpha Channel Connections"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/effects-data.c:3211
#, fuzzy
msgid "Auto Connect Channels"
msgstr "选区(_L)"

#: src/effects-data.c:3223
#, fuzzy
msgid "Auto Connect Parameters"
msgstr "设置参数"

#: src/effects-data.c:3233
msgid "Disconnect All"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:3283
msgid "Input channel is already connected"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:3290
msgid "Input parameter is already connected"
msgstr ""

#: src/effects-data.c:3297
msgid "Input and output parameters are not compatible"
msgstr ""

#: src/framedraw.c:149
#, fuzzy
msgid "You can click in Preview to change these values"
msgstr ""
"您可以点击拖动\n"
"时间线下方"

#: src/framedraw.c:166
#, fuzzy
msgid "_Reset Values"
msgstr "重设值(_R)"

#: src/framedraw.c:265
#, fuzzy
msgid "    _Frame"
msgstr "帧(_F)"

#: src/paramspecial.c:263
msgid "Maintain _Aspect Ratio"
msgstr ""

#: src/paramspecial.c:264
msgid "Maintain aspect ratio of original frame"
msgstr ""

#: src/paramspecial.c:297
#, fuzzy
msgid "LiVES: Select file"
msgstr "LiVES：已选择的帧"

#: src/paramspecial.c:331
msgid "Display Password"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:430
#, fuzzy
msgid "Transition _In"
msgstr "过渡"

#: src/paramwindow.c:435
#, fuzzy
msgid "Transition in"
msgstr "过渡"

#: src/paramwindow.c:464
#, fuzzy
msgid "Crossfade audio"
msgstr "淡入音频"

#: src/paramwindow.c:465
msgid "Check the box to make audio transition with the video"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:486
#, fuzzy
msgid "Transition _Out"
msgstr "过渡"

#: src/paramwindow.c:491
#, fuzzy
msgid "Transition out"
msgstr "过渡"

#: src/paramwindow.c:553
msgid "Target _FPS (plugin may override this)"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:578
#, c-format
msgid "%s : size"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:582
msgid "New size (pixels)"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:601 src/plugins.c:1006
msgid "_Width"
msgstr "宽度(_W)"

#: src/paramwindow.c:620 src/plugins.c:1021
msgid "_Height"
msgstr "高度(_H)"

#: src/paramwindow.c:678
#, fuzzy
msgid "Generate to _Clipboard"
msgstr "由图像生成剪辑"

#: src/paramwindow.c:683
#, fuzzy
msgid "Generate frames to the clipboard"
msgstr "正在从剪切板中插入 %d%s 帧..."

#: src/paramwindow.c:699
#, fuzzy
msgid "Generate to _New Clip"
msgstr "渲染所有到新剪辑(_R)"

#: src/paramwindow.c:704
#, fuzzy
msgid "Generate frames to a new clip"
msgstr "渲染所有到新剪辑(_R)"

#: src/paramwindow.c:827
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"You must select at least %d frames to use this effect.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"您必须安装“xwininfo”，然后才能使用此功能\n"
"\n"

#: src/paramwindow.c:908 src/paramwindow.c:918
msgid "Set as default"
msgstr "设置为默认"

#: src/paramwindow.c:910 src/paramwindow.c:922
msgid "Reset"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:920 src/rte_window.c:1609 src/omc-learn.c:1376
msgid "Close _window"
msgstr "关闭窗口(_W)"

#: src/paramwindow.c:1296
#, fuzzy
msgid "No parameters"
msgstr "音频参数"

#: src/paramwindow.c:1377
msgid "Invalid parameter"
msgstr "无效参数"

#: src/paramwindow.c:1561
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Select Colour"
msgstr "LiVES:- 选择 VCD 标题"

#: src/paramwindow.c:1565
msgid "Click to set the colour"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:1580
#, fuzzy
msgid "_Red"
msgstr "重做(_R)"

#: src/paramwindow.c:1581
msgid "The red value (0 - 255)"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:1584
#, fuzzy
msgid "_Green"
msgstr "绿"

#: src/paramwindow.c:1585
msgid "The green value (0 - 255)"
msgstr ""

#: src/paramwindow.c:1588
#, fuzzy
msgid "_Blue"
msgstr "蓝"

#: src/paramwindow.c:1589
msgid "The blue value (0 - 255)"
msgstr ""

#: src/plugins.c:85
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Plugin error: %s failed with code %d"
msgstr ""

#: src/plugins.c:87
#, fuzzy, c-format
msgid " : message was %s\n"
msgstr "文件大小"

#: src/plugins.c:388
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to write video playback plugin defaults file\n"
"%s\n"
"Error code %d\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/plugins.c:398
#, c-format
msgid "Updating video playback plugin defaults in %s\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:453
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading video playback plugin defaults from %s..."
msgstr "正在从 %s 中加载实时特效默认设置..."

#: src/plugins.c:514
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The %s video playback plugin has been updated.\n"
"Please check your settings in\n"
" Tools|Preferences|Playback|Playback Plugins Advanced\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:852
#, c-format
msgid "Saving playback plugin defaults to %s..."
msgstr ""

#: src/plugins.c:976
msgid "_FPS"
msgstr ""

#: src/plugins.c:976
msgid "Fixed framerate for plugin.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1058
#, fuzzy
msgid "_Colourspace"
msgstr "色彩替换"

#: src/plugins.c:1058
msgid "Colourspace input to the plugin.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1118
msgid "Save settings to an alternate file.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1236
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Failed to open playback plugin %s\n"
"Error was %s\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/plugins.c:1282
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Playback module %s\n"
"is missing a mandatory function.\n"
"Unable to use it.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1295
#, c-format
msgid ""
"Video playback plugin failed to initialise.\n"
"Error was: %s\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1491
msgid ""
"\n"
"Warning ! Video playback plugin will not send key presses. Keyboard may be "
"disabled during plugin use !\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1495
#, c-format
msgid ""
"*** Using %s plugin for fs playback, agreed to use palette type %d ( %s ). "
"***\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1601
#, c-format
msgid "Audio stream unable to use preferred format '%s'\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1609
#, c-format
msgid "Using format '%s' instead.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:1646
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"LiVES was unable to find its encoder plugins. Please make sure you have the "
"plugins installed in\n"
"%s%s%s\n"
"or change the value of <lib_dir> in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法找到任何编码插件。\n"
"请检查您是否已将插件正确安装至\n"
"%s%s%s/\n"
"没有插件您无法进行 '保存'。\n"
"您或许需要修改 ~/.lives 中 <lib_dir> 的设置。\n"

#: src/plugins.c:1654
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"LiVES did not receive a response from the encoder plugin called '%s'.\n"
"Please make sure you have that plugin installed correctly in\n"
"%s%s%s\n"
"or switch to another plugin using Tools|Preferences|Encoding\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法找到任何编码插件。\n"
"请检查您是否已将插件正确安装至\n"
"%s%s%s/\n"
"没有插件您无法进行 '保存'。\n"
"您或许需要修改 ~/.lives 中 <lib_dir> 的设置。\n"

#: src/plugins.c:2062
msgid "Unable to resize, please install imageMagick\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:2426
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Failed to open decoder plugin %s\n"
"Error was %s\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/plugins.c:2449
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Decoder plugin %s\n"
"is missing a mandatory function.\n"
"Unable to use it.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:2490
#, fuzzy
msgid "/unknown"
msgstr "未知"

#: src/plugins.c:2606
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Decoder Plugins"
msgstr "LiVES: - 编码选项"

#: src/plugins.c:2626
msgid "Enabled Video Decoders (uncheck to disable)"
msgstr ""

#: src/plugins.c:2704
#, c-format
msgid "Failed to load %s, transitions may not resize.\n"
msgstr ""

#: src/plugins.c:3819
#, fuzzy, c-format
msgid "%s advanced settings"
msgstr "使用推荐设置(_R)"

#: src/rfx-builder.c:136
#, fuzzy
msgid "LiVES: - New Test RFX"
msgstr "LiVES：- 新剪辑音频"

#: src/rfx-builder.c:139
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Edit Test RFX"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/rfx-builder.c:195
msgid "Type:"
msgstr "类型:"

#: src/rfx-builder.c:209
#, fuzzy
msgid "Effect -"
msgstr "特效"

#: src/rfx-builder.c:224
#, fuzzy
msgid "Transition -"
msgstr "过渡"

#: src/rfx-builder.c:238
#, fuzzy
msgid "Generator -"
msgstr "生成器"

#: src/rfx-builder.c:251
#, fuzzy
msgid "Tool -"
msgstr "工具(_T)"

#: src/rfx-builder.c:265
#, fuzzy
msgid "Utility -"
msgstr "工具"

#: src/rfx-builder.c:284
#, fuzzy
msgid "Name:          "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:295
msgid "The name of the plugin. No spaces allowed."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:303
#, fuzzy
msgid "Version:       "
msgstr "版本：%d"

#: src/rfx-builder.c:316
#, fuzzy
msgid "The script version."
msgstr "描述： "

#: src/rfx-builder.c:320
#, fuzzy
msgid "    Author:       "
msgstr "UDP 端口       "

#: src/rfx-builder.c:331
msgid "The script author."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:340
msgid "    URL (optional):       "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:351
msgid "URL for the plugin maintainer."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:360
msgid "Menu text:    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:371
msgid "The text to show in the menu."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:385
#, fuzzy
msgid "Action description:        "
msgstr "描述： "

#: src/rfx-builder.c:397
msgid "Describe what the plugin is doing. E.g. \"Edge detecting\""
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:403
#, fuzzy
msgid "Minimum frames:"
msgstr "画面"

#: src/rfx-builder.c:416
msgid ""
"Minimum number of frames this effect/tool can be applied to. Normally 1."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:425
#, fuzzy
msgid "_Requirements..."
msgstr "_最近的文件..."

#: src/rfx-builder.c:429
msgid "Enter any binaries required by the plugin."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:435
msgid "_Properties..."
msgstr "文档选项(_P)..."

#: src/rfx-builder.c:439
msgid "Set properties for the plugin. Optional."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:445
#, fuzzy
msgid "_Parameters..."
msgstr "设置参数"

#: src/rfx-builder.c:449
msgid "Set up parameters used in pre/loop/post/trigger code. Optional."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:455
msgid "Parameter _Window Hints..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:459
msgid "Set hints about how to lay out the parameter window. Optional."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:467
#, fuzzy
msgid "_Language code:"
msgstr "语言代码："

#: src/rfx-builder.c:468
msgid "Language for pre/loop/post/triggers. Optional."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:479
msgid "_Pre loop code..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:483
msgid "Code to be executed before the loop. Optional."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:489
msgid "_Loop code..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:493
msgid "Loop code to be applied to each frame."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:499
msgid "_Post loop code..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:503
msgid "Code to be executed after the loop. Optional."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:509
msgid "_Trigger code..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:513
msgid ""
"Set trigger code for when the parameter window is shown, or when a parameter "
"is changed. Optional (except for Utilities)."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:615
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to parse the script file:\n"
"%s\n"
"%s\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/rfx-builder.c:738
#, fuzzy
msgid "LiVES: - RFX Requirements"
msgstr "LiVES: - 插入"

#: src/rfx-builder.c:742
#, fuzzy
msgid "LiVES: - RFX Parameters"
msgstr "设置参数"

#: src/rfx-builder.c:746
#, fuzzy
msgid "LiVES: - RFX Parameter Window Hints"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/rfx-builder.c:750
#, fuzzy
msgid "LiVES: - RFX Triggers"
msgstr "LiVES 音频错误。"

#: src/rfx-builder.c:830
msgid "_New Entry"
msgstr "新条目(_N)"

#: src/rfx-builder.c:834
#, fuzzy
msgid "_Edit Entry"
msgstr "新条目(_N)"

#: src/rfx-builder.c:838
msgid "_Remove Entry"
msgstr "删除条目(_R)"

#: src/rfx-builder.c:843
msgid "Move _Up"
msgstr "向上移动(_U)"

#: src/rfx-builder.c:847
msgid "Move _Down"
msgstr "向下移动(_D)"

#: src/rfx-builder.c:1187
#, fuzzy
msgid "LiVES: - RFX Properties"
msgstr "LiVES 音频错误。"

#: src/rfx-builder.c:1214
msgid "_Slow (hint to GUI)"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:1233
#, fuzzy
msgid "_Batch mode generator"
msgstr "生成器"

#: src/rfx-builder.c:1834
msgid ""
"\n"
"\n"
"Cannot remove this parameter as it has a trigger.\n"
"Please remove the trigger first.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:1862
msgid ""
"\n"
"\n"
"Some triggers were adjusted.\n"
"Please check the trigger code.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:1937
#, fuzzy
msgid "LiVES: - New RFX Parameter"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/rfx-builder.c:1940
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Edit RFX Parameter"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/rfx-builder.c:1965
msgid "_Name:    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:1981
msgid "Name of the parameter, must be unique in the plugin."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:1990
msgid "_Label:    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2006
msgid ""
"Label to be shown by the parameter. An underscore represents mnemonic "
"accelerator."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2014
msgid "Button _Group: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2027
msgid "A non-zero value can be used to group radio buttons."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2038
#, fuzzy
msgid "_Type:         "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:2039
msgid "Parameter type (select from list)."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2077
msgid "Decimal _places: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2105
#, fuzzy
msgid "_Default value:    "
msgstr "默认帧率        "

#: src/rfx-builder.c:2128
msgid "_Default: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2172
msgid "_Minimum value: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2193
msgid "Ma_ximum value: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2215
#, fuzzy
msgid "     _Step size:   "
msgstr "    采样尺寸(_S) "

#: src/rfx-builder.c:2230
msgid ""
"How much the parameter is adjusted when the spinbutton arrows are pressed."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2237
#, fuzzy
msgid "_Wrap value"
msgstr "回到文档头部继续搜索(_W)"

#: src/rfx-builder.c:2238
msgid "Whether the value wraps max->min and min->max."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2520
#, fuzzy
msgid "Set _values"
msgstr "重设值(_R)"

#: src/rfx-builder.c:2527 src/rfx-builder.c:2598
#, fuzzy
msgid "Default value:    "
msgstr "默认帧率        "

#: src/rfx-builder.c:2528
msgid "Minimum value: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2529
msgid "Maximum value: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2616
msgid "Default _Red:  "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2617
msgid "Default _Green:"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2618
msgid "Default _Blue: "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2636
#, fuzzy
msgid "Set _default"
msgstr "设置为默认"

#: src/rfx-builder.c:2638
msgid "Default value:  "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2639
msgid "Maximum length (chars): "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2679
#, fuzzy
msgid "LiVES: - New RFX Parameter Window Hint"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/rfx-builder.c:2682
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Edit RFX Parameter Window Hint"
msgstr "LiVES: - 播放窗口"

#: src/rfx-builder.c:2731
#, fuzzy
msgid "_Keyword:         "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:2749
#, fuzzy
msgid "Special _Type:         "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:2764
#, fuzzy
msgid "Special _Subtype:         "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:2780 src/rfx-builder.c:2848
msgid "Row:    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2874
#, c-format
msgid "Linked parameters (%d):    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2891
msgid "Linked parameters (4):    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2894
msgid "Linked parameters (2):    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2921
#, fuzzy
msgid "LiVES: - New RFX Trigger"
msgstr "LiVES：- 新剪辑音频"

#: src/rfx-builder.c:2924
msgid "LiVES: - Edit RFX Trigger"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:2948
#, fuzzy
msgid "When:         "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:3086
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Pre Loop Code"
msgstr "LiVES: - 打开位置"

#: src/rfx-builder.c:3093
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Loop Code"
msgstr "LiVES：- 重采样视频"

#: src/rfx-builder.c:3100
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Post Loop Code"
msgstr "LiVES：- 重采样视频"

#: src/rfx-builder.c:3113
#, c-format
msgid "LiVES: - Default text (max length %d)"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3126
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Enter values, one per line"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/rfx-builder.c:3246
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Name must not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/rfx-builder.c:3251
msgid ""
"\n"
"\n"
"Name must not contain spaces.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3256
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Menu text must not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/rfx-builder.c:3262
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Action description must not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/rfx-builder.c:3267
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Author must not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/rfx-builder.c:3276 src/rfx-builder.c:4550
msgid ""
"\n"
"\n"
"There is already a plugin with this name.\n"
"Name must be unique.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3283
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Loop code should not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"一些特效无法找到。\n"
"\n"

#: src/rfx-builder.c:3289
msgid ""
"\n"
"\n"
"Trigger code should not be blank for a utility.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3302
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Parameter name must not be blank.\n"
msgstr ""
"\n"
"设置名称可能不能为空。\n"

#: src/rfx-builder.c:3308
msgid ""
"\n"
"\n"
"Duplicate parameter name detected. Parameter names must be unique in a "
"plugin.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3351
#, fuzzy, c-format
msgid "Writing script file %s..."
msgstr "删除设置..."

#: src/rfx-builder.c:3658
msgid "No <define> section found in script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3665 src/rfx-builder.c:3674
msgid "Bad script version.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3686
msgid "No <name> section found in script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3694
msgid "No <version> section found in script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3703
msgid "No <author> section found in script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3717
msgid "No <description> section found in script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:3721
#, fuzzy, c-format
msgid "Bad description. (%s)\n"
msgstr "描述： "

#: src/rfx-builder.c:3883
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Invalid trigger (%s)\n"
"found in script.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/rfx-builder.c:4038
msgid "Rebuilding all RFX scripts...builtin..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4039
msgid "Rebuilding scripts"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4047
#, fuzzy
msgid "custom..."
msgstr "自定义"

#: src/rfx-builder.c:4051
msgid "test..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4057
msgid "rebuilding dynamic menu entries..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4084 src/rfx-builder.c:4091
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to find the program %s.\n"
"Please check this program is in your path and executable.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 无法读取配置文件\n"
"%s/.lives\n"
"\n"
"请检查文件权限并重试。\n"

#: src/rfx-builder.c:4131
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Really delete RFX script\n"
"%s ?\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4140
#, fuzzy, c-format
msgid "Deleting rfx script %s..."
msgstr "删除设置..."

#: src/rfx-builder.c:4160
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Failed to delete the script\n"
"%s\n"
"Error code was %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法打开文件\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/rfx-builder.c:4197
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Custom script file:\n"
"%s\n"
"already exists.\n"
"Please delete it first, or rename the test script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4208
#, c-format
msgid "Promoting rfx test plugin %s to custom..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4225
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Failed to move the plugin script from\n"
"%s to\n"
"%s\n"
"Return code was %d (%s)\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法打开文件\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/rfx-builder.c:4251
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Export Script to..."
msgstr "输出音频(_E)..."

#: src/rfx-builder.c:4258 src/rfx-builder.c:4337
#, fuzzy, c-format
msgid "Copying %s to %s..."
msgstr "自动装载场景 %s..."

#: src/rfx-builder.c:4286
#, fuzzy
msgid "LiVES: Import Script from..."
msgstr "输出音频(_E)..."

#: src/rfx-builder.c:4329
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Custom script file:\n"
"%s\n"
"already exists.\n"
"Please delete it first, or rename the import script.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4442
msgid "LiVES: - Copy RFX Script"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4444
#, fuzzy
msgid "_From type:    "
msgstr "新主题：           "

#: src/rfx-builder.c:4452
msgid "   Script:    "
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4461
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Rename test RFX Script"
msgstr "LiVES: - 重命名剪辑"

#: src/rfx-builder.c:4462
#, fuzzy
msgid "From script: "
msgstr "描述： "

#: src/rfx-builder.c:4467
#, fuzzy
msgid "LiVES: - RFX Script name"
msgstr "LiVES: - 输入场景名"

#: src/rfx-builder.c:4468
#, fuzzy
msgid "Script name: "
msgstr "场景名 "

#: src/rfx-builder.c:4493
#, fuzzy
msgid "New name: "
msgstr "新名称 "

#: src/rfx-builder.c:4496
#, fuzzy
msgid "New script name: "
msgstr "新名称 "

#: src/rfx-builder.c:4583
msgid ""
"\n"
"\n"
"There is already a test script with this name.\n"
"Script name must be unique.\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4595
#, c-format
msgid "Renaming RFX test script %s to %s..."
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4601
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Failed to move the plugin script from\n"
"%s to\n"
"%s\n"
"Return code was %d\n"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4816
msgid "_Apply Real Time Effects to Selection"
msgstr ""

#: src/rfx-builder.c:4866
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading rendered effect %s..."
msgstr "正在加载实时效果插件..."

#: src/rfx-builder.c:4971
msgid ""
"See: VJ - show VJ keys. Set the realtime effects, and then apply them here."
msgstr ""

#: src/preferences.c:361
msgid ""
"\n"
"\n"
"Video playback plugins are only activated in\n"
"full screen, separate window (fs) mode\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:410
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"\n"
"(Free space = UNKNOWN)"
msgstr ""
"创建目录\n"
"%s\n"
"?\n"
"\n"
"(剩余空间 = %.2f GB)"

#: src/preferences.c:414
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"\n"
"(Free space = %s)"
msgstr ""
"创建目录\n"
"%s\n"
"?\n"
"\n"
"(剩余空间 = %.2f GB)"

#: src/preferences.c:418
msgid ""
"The temp directory is LiVES working directory where opened clips and sets "
"are stored.\n"
"It should be in a partition with plenty of free disk space.\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:736
#, c-format
msgid ""
"Unable to create or write to the new temporary directory.\n"
"You may need to create it as the root user first, e.g:\n"
"\n"
"sudo mkdir -p %s; sudo chmod 777 %s\n"
"\n"
"The directory will not be changed now.\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:738
#, c-format
msgid ""
"Unable to create or write to the new temporary directory.\n"
"%s\n"
"Please try another directory or contact your system administrator.\n"
"\n"
"The directory will not be changed now.\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:750
msgid ""
"You have chosen to change the temporary directory.\n"
"Please make sure you have no other copies of LiVES open.\n"
"\n"
"If you do have other copies of LiVES open, please close them now, *before* "
"pressing OK.\n"
"\n"
"Alternatively, press Cancel to restore the temporary directory to its "
"original setting."
msgstr ""

#: src/preferences.c:1144
msgid ""
"\n"
"Unable to switch audio players to jack - jackd must be installed first.\n"
"See http://jackaudio.org\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:1150
msgid ""
"\n"
"Switching audio players requires restart (jackd must not be running)\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:1177
msgid ""
"\n"
"Unable to switch audio players to pulse audio\n"
"pulseaudio must be installed first.\n"
"See http://www.pulseaudio.org\n"
msgstr ""

#: src/preferences.c:1474
msgid "PCM (highest quality; largest files)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2053
#, fuzzy
msgid "LiVES: - Preferences"
msgstr "LiVES：- 插入静音"

#: src/preferences.c:2141
#, fuzzy
msgid "Open file selection maximised"
msgstr "_打开文件选择..."

#: src/preferences.c:2151
msgid "Show recent files in the File menu"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2165
#, fuzzy
msgid "Stop screensaver on playback    "
msgstr "停止播放视频"

#: src/preferences.c:2174
msgid "Open main window maximised"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2187
msgid "Show toolbar when background is blanked"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2196
msgid "Allow mouse wheel to switch clips"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2209
msgid "Shrink previews to fit in interface"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2219
#, fuzzy
msgid "Startup mode:"
msgstr "起始帧"

#: src/preferences.c:2225
msgid "_Clip editor"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2230
#, fuzzy
msgid "_Multitrack mode"
msgstr "多轨道模式启动(_M)"

#: src/preferences.c:2281
msgid "Multi-head support"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2291
msgid " monitor number for LiVES interface"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2295
msgid " monitor number for playback"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2303
msgid ""
"A setting of 0 means use all available monitors (only works with some "
"playback plugins)."
msgstr ""

#: src/preferences.c:2314
msgid "Force single monitor"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2314
msgid "Ignore all except the first monitor."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:2343
msgid "GUI"
msgstr "GUI"

#: src/preferences.c:2371
#, fuzzy
msgid "When entering Multitrack mode:"
msgstr "多轨道模式启动(_M)"

#: src/preferences.c:2387
#, fuzzy
msgid "_Prompt me for width, height, fps and audio settings"
msgstr "更改宽度、高度和音频值(_C)..."

#: src/preferences.c:2406
msgid "_Always use the following values:"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2426
msgid "Use these same _values for rendering a new clip"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2465
#, fuzzy
msgid "_Width           "
msgstr "新主题：           "

#: src/preferences.c:2481
msgid "          _Height      "
msgstr ""

#: src/preferences.c:2498
msgid "          _FPS"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2522
#, fuzzy
msgid "Enable backing audio track"
msgstr "启用音频(_E)"

#: src/preferences.c:2533
msgid "Audio track per video track"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2568
msgid "    _Undo buffer size (MB)    "
msgstr ""

#: src/preferences.c:2584
msgid "_Exit multitrack mode after rendering"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2606
#, fuzzy
msgid "Auto backup layouts"
msgstr "自动备份"

#: src/preferences.c:2616
#, fuzzy
msgid "_Every"
msgstr "每隔"

#: src/preferences.c:2633
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: src/preferences.c:2652
#, fuzzy
msgid "After every _change"
msgstr "更改特效顺序"

#: src/preferences.c:2671
msgid "_Never"
msgstr "从不(_N)"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:2706
#, fuzzy
msgid "Multitrack/Render"
msgstr "多轨钥匙"

#: src/preferences.c:2740
msgid "Use instant opening when possible"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2753
msgid "Enable instant opening of some file types using decoder plugins"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2779
msgid "Video open command             "
msgstr ""

#: src/preferences.c:2799
msgid "Open/render compression                  "
msgstr ""

#: src/preferences.c:2811
msgid " %     ( lower = slower, larger files; for jpeg, higher quality )"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2824
#, fuzzy
msgid "Default image format          "
msgstr "默认帧率        "

#: src/preferences.c:2833
msgid "_jpeg"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2848
msgid "_png"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2868
msgid "(Check Help/Troubleshoot to see which image formats are supported)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2884
msgid "Enable automatic deinterlacing when possible"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2896
msgid "Automatically deinterlace frames when a plugin suggests it"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2910
msgid "Ignore blank borders when possible"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2922
msgid "Clip any blank borders from frames where possible"
msgstr ""

#: src/preferences.c:2936
msgid "When opening multiple files, concatenate images into one clip"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:2958
msgid "Decoding"
msgstr "解码中"

#. TRANSLATORS: video quality, max len 50
#: src/preferences.c:2994
msgid "Low - can improve performance on slower machines"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: video quality, max len 50
#: src/preferences.c:2996
#, fuzzy
msgid "Normal - recommended for most users"
msgstr "推荐专业用户使用 JACK 音频系统"

#. TRANSLATORS: video quality, max len 50
#: src/preferences.c:2998
msgid "High - can improve quality on very fast machines"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3000
#, fuzzy
msgid "Preview _quality"
msgstr "预览"

#: src/preferences.c:3000
msgid "The preview quality for video playback - affects resizing"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3015
msgid "_Show FPS statistics"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3038
msgid "_Plugin"
msgstr "插件(_P)"

#: src/preferences.c:3064
#, fuzzy
msgid "Stream audio"
msgstr "正在重采样音频"

#: src/preferences.c:3067
msgid "Stream audio to playback plugin"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3083
msgid "Record player output"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3086
msgid "Record output from player instead of input to player"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3096
msgid "VIDEO"
msgstr "视频"

#: src/preferences.c:3133
#, fuzzy
msgid "_Player"
msgstr "播放(_P)"

#: src/preferences.c:3138
msgid "(See also the Jack Integration tab for jack startup options)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3170
#, fuzzy
msgid "mplayer"
msgstr "层 %d"

#: src/preferences.c:3180
#, fuzzy
msgid "Audio play _command"
msgstr "音频编解码器"

#: src/preferences.c:3186
msgid "- internal -"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3200
msgid "Audio follows video _rate/direction"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3206
msgid "Audio follows _clip switches"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3215
#, fuzzy
msgid "Source:"
msgstr "源：%s"

#: src/preferences.c:3223
msgid "_Internal"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3227
msgid "_External (requires jack or pulse audio player)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3249
msgid "AUDIO"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:3264
msgid "Playback"
msgstr "回放"

#: src/preferences.c:3289
msgid ""
"Record audio when capturing an e_xternal window\n"
" (requires jack or pulse audio)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3309
msgid "      What to record when 'r' is pressed   "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3324
#, fuzzy
msgid "_Frame changes"
msgstr "_忽略的变化"

#: src/preferences.c:3340
#, fuzzy
msgid "F_PS changes"
msgstr "_忽略的变化"

#: src/preferences.c:3362
#, fuzzy
msgid "_Real time effects"
msgstr "删除此特效(_D)"

#: src/preferences.c:3374
#, fuzzy
msgid "_Clip switches"
msgstr "剪辑(_C)"

#: src/preferences.c:3388
msgid "_Audio (requires jack or pulse audio player)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3415
msgid "Pause recording if free disk space falls below"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3429
msgid "GB"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:3441
msgid "Recording"
msgstr "正在录音"

#: src/preferences.c:3469
#, fuzzy
msgid "      Encoder                  "
msgstr "180 度(_D)             "

#: src/preferences.c:3505
msgid "Output format"
msgstr "输出格式"

#: src/preferences.c:3552
msgid "Audio codec"
msgstr "音频编解码器"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:3569
msgid "Encoding"
msgstr "编码中"

#: src/preferences.c:3597
#, fuzzy
msgid "Use _antialiasing when resizing"
msgstr "使用图像自身尺寸(_N)"

#: src/preferences.c:3608
#, fuzzy
msgid "Number of _real time effect keys"
msgstr "帧数(_F)"

#: src/preferences.c:3610
msgid ""
"The number of \"virtual\" real time effect keys. They can be controlled "
"through the real time effects window, or via network (OSC)."
msgstr ""

#: src/preferences.c:3620
msgid "Use _threads where possible when applying effects"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3629
#, fuzzy
msgid "Number of _threads"
msgstr "帧数(_F)"

#: src/preferences.c:3647
msgid "Restart is required if any of the following paths are changed:"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3658
msgid "Weed plugin path"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3661
msgid "Frei0r plugin path"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3664
msgid "LADSPA plugin path"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3698
msgid "      Video load directory (default)      "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3709
msgid "      Video save directory (default) "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3720
msgid "      Audio load directory (default) "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3731
msgid "      Image directory (default) "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3742
msgid "      Backup/Restore directory (default) "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3753
msgid "      Temp directory (do not remove) "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3772
msgid "The default directory for loading video clips from"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3815
msgid "The default directory for saving encoded clips to"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3828
msgid "The default directory for loading and saving audio"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3841
msgid "The default directory for saving frameshots to"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3854
msgid "The default directory for backing up/restoring single clips"
msgstr ""

#: src/preferences.c:3866
#, fuzzy
msgid "LiVES working directory."
msgstr "LiVES: - 选择工作目录"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:3944
msgid "Directories"
msgstr "目录列表"

#: src/preferences.c:3975
msgid "Warn if diskspace falls below: "
msgstr ""

#: src/preferences.c:3990 src/preferences.c:4022
msgid " MB [set to 0 to disable]"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4007
msgid "Diskspace critical level: "
msgstr ""

#: src/preferences.c:4046
msgid ""
"Warn on Insert / Merge if _frame rate of clipboard does not match frame rate "
"of selection"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4069
msgid "Warn on Open if file _size exceeds "
msgstr ""

#: src/preferences.c:4092
msgid " MB"
msgstr " MB"

#: src/preferences.c:4102
msgid "Show a warning before saving a se_t"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4121
msgid ""
"Show a warning if _mplayer, sox, composite or convert is not found when "
"LiVES is started."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4140
msgid "Show a warning if no _rendered effects are found at startup."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4159
msgid "Show a warning if no _encoder plugins are found at startup."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4178
msgid "Show a warning if a _duplicate set name is entered."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4197
msgid "When a set is loaded, warn if clips are missing from _layouts."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4217
msgid "Warn if a clip used in a layout is about to be closed."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4236
msgid "Warn if frames used in a layout are about to be deleted."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4255
msgid "Warn if frames used in a layout are about to be shifted."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4274
msgid "Warn if frames used in a layout are about to be altered."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4293
msgid "Warn if audio used in a layout is about to be deleted."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4312
msgid "Warn if audio used in a layout is about to be shifted."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4331
msgid "Warn if audio used in a layout is about to be altered."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4350
msgid "Popup layout errors after clip changes."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4369
msgid "Warn if the layout has not been saved when leaving multitrack mode."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4388
msgid ""
"Warn if multitrack has no audio channels, and a layout with audio is loaded."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4407
msgid ""
"Warn if multitrack has audio channels, and your audio player is not \"jack\" "
"or \"pulse audio\"."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4426
msgid "Show info message after importing from firewire device."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4447
msgid "Show a warning before opening a yuv4mpeg stream (advanced)."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4468
msgid "Show a warning when multitrack is low on backup space."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4487
msgid "Show a warning advising cleaning of disk space after a crash."
msgstr ""

#: src/preferences.c:4507
#, fuzzy
msgid "Show a warning if unable to connect to pulseaudio player."
msgstr "无法连接 JACK 服务器\n"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:4531
msgid "Warnings"
msgstr "警告"

#: src/preferences.c:4556
msgid "Midi synch (requires the files midistart and midistop)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4580
msgid "When inserting/merging frames:  "
msgstr ""

#: src/preferences.c:4590
msgid "_Speed Up/Slow Down Insertion"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4606
#, fuzzy
msgid "_Resample Insertion"
msgstr "重采样音频"

#: src/preferences.c:4623
#, fuzzy
msgid "Pause xmms during audio playback"
msgstr "在播放过程中按“m”键"

#: src/preferences.c:4646
#, fuzzy
msgid "CD device           "
msgstr "设备： fw:"

#: src/preferences.c:4663
#, fuzzy
msgid "LiVES: Choose CD device"
msgstr "LiVES：选择 MIDI 设备"

#: src/preferences.c:4686
msgid "LiVES can load audio tracks from this CD"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4692
msgid "Default FPS        "
msgstr "默认帧率        "

#: src/preferences.c:4705
msgid "Frames per second to use when none is specified"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:4712
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#: src/preferences.c:4739
msgid "New theme:           "
msgstr "新主题：           "

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:4774
msgid "Themes"
msgstr "主题"

#: src/preferences.c:4801
msgid "Download bandwidth (Kb/s)       "
msgstr ""

#: src/preferences.c:4823
msgid "LiVES must be compiled without \"configure --disable-OSC\" to use OMC"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4837
msgid "OMC remote control enabled"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4857
msgid "UDP port       "
msgstr "UDP 端口       "

#: src/preferences.c:4873
msgid "Start OMC on startup"
msgstr "启动时运行 OMC"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:4907
msgid "Streaming/Networking"
msgstr "流媒体/网络"

#: src/preferences.c:4932
#, fuzzy
msgid "Jack transport"
msgstr "黑色作为透明(_B)"

#: src/preferences.c:4947
msgid ""
"LiVES must be compiled with jack/transport.h and jack/jack.h present to use "
"jack transport"
msgstr ""

#: src/preferences.c:4958
#, fuzzy
msgid "Jack _transport config file"
msgstr "Jack 音频服务器配置文件(_A)"

#: src/preferences.c:4973
#, fuzzy
msgid "The name of the jack server which can control LiVES transport"
msgstr "Jack 音频服务器的名称"

#: src/preferences.c:4976 src/preferences.c:5171
msgid "Start _server on LiVES startup"
msgstr "在 LiVES 启动时运行服务器(_S)"

#: src/preferences.c:5000
msgid "Jack transport _master (start and stop)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5020
msgid "Jack transport _client (start and stop)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5044
msgid "Jack transport sets start position"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5073
msgid "Jack transport timebase slave"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5098
msgid "(See also Playback -> Audio follows video rate/direction)"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5121
msgid "Jack audio"
msgstr "Jack 音频"

#: src/preferences.c:5129
msgid "LiVES must be compiled with jack/jack.h present to use jack audio"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5136
msgid ""
"You MUST set the audio player to \"jack\" in the Playback tab to use jack "
"audio"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5147
msgid "Jack _audio server config file"
msgstr "Jack 音频服务器配置文件(_A)"

#: src/preferences.c:5163
msgid "The name of the jack server for audio"
msgstr "Jack 音频服务器的名称"

#: src/preferences.c:5192
msgid "Play audio even when transport is _paused"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:5220
#, fuzzy
msgid "Jack Integration"
msgstr "Jack 音频"

#: src/preferences.c:5246
msgid "Events to respond to:"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5257
msgid "_Joystick events"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5278
#, fuzzy
msgid "_Joystick device"
msgstr "_MIDI/游戏杆接口"

#: src/preferences.c:5293
#, fuzzy
msgid "The joystick device, e.g. /dev/input/js0"
msgstr "MIDI 设备，如 /dev/input/midi0"

#: src/preferences.c:5300
#, fuzzy
msgid "LiVES: Choose joystick device"
msgstr "LiVES：选择 MIDI 设备"

#: src/preferences.c:5316
msgid "_MIDI events"
msgstr "_MIDI 事件"

#: src/preferences.c:5344
msgid "Create an ALSA MIDI port which other MIDI devices can be connected to"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5345
msgid "Use _ALSA MIDI (recommended)"
msgstr "使用 _ALSA MIDI(推荐)"

#: src/preferences.c:5364
msgid "Use _raw MIDI"
msgstr "使用原始 MIDI(_R)"

#: src/preferences.c:5377
msgid "Read directly from the MIDI device"
msgstr "从 MIDI 设备直接读取"

#: src/preferences.c:5389
msgid "_MIDI device"
msgstr "_MIDI 设备"

#: src/preferences.c:5404
msgid "The MIDI device, e.g. /dev/input/midi0"
msgstr "MIDI 设备，如 /dev/input/midi0"

#: src/preferences.c:5411
msgid "LiVES: Choose MIDI device"
msgstr "LiVES：选择 MIDI 设备"

#: src/preferences.c:5428
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: src/preferences.c:5439
msgid "MIDI check _rate"
msgstr ""

#: src/preferences.c:5452
msgid ""
"Number of MIDI checks per keyboard tick. Increasing this may improve MIDI "
"responsiveness, but may slow down playback."
msgstr ""

#: src/preferences.c:5454
msgid "MIDI repeat"
msgstr "MIDI 重复"

#: src/preferences.c:5467
msgid "Number of non-reads allowed between succesive reads."
msgstr ""

#: src/preferences.c:5473
msgid "(Warning: setting this value too high can slow down playback.)"
msgstr "(警告：将此值设得过大会拖慢播放。)"

#. TRANSLATORS: please keep this string short
#: src/preferences.c:5496
#, fuzzy
msgid "MIDI/Joystick learner"
msgstr "_MIDI/游戏杆学习者..."

#: src/preferences.c:5832
msgid ""
"\n"
"LiVES will now shut down. You need to restart it for the directory change to "
"take effect.\n"
"Click OK to continue.\n"
msgstr ""
"\n"
"LiVES 即将关闭。您需要重新启动它以使目录更改生效。\n"
"点击确定继续。\n"

#: src/preferences.c:5878
msgid ""
"For the directory change to take effect LiVES will restart when preferences "
"dialog closes."
msgstr "为使目录更改生效，LiVES 将在关闭首选项对话框后重新启动。"

#: src/preferences.c:5882
msgid "Theme changes will not take effect until the next time you start LiVES."
msgstr "主题的更改只有在您下次启动 LiVES 时才会生效。"

#: src/preferences.c:5886
msgid "Jack options will not take effect until the next time you start LiVES."
msgstr "Jack 选项在您下次启动 LiVES 时才会生效。"

#: src/osc.c:2448
#, fuzzy, c-format
msgid "Syncing to external framerate of %.8f frames per second.\n"
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/osc.c:6464
msgid "Cannot initialize OSC receiver\n"
msgstr "无法初始化 OSC 接收器\n"

#: src/osc.c:6488
#, c-format
msgid "WARNING: Cannot start OSC server at UDP port %d\n"
msgstr "警告：无法在 UDP 端口 %d 上启动 OSC 服务器\n"

#: src/osc.c:6493
#, c-format
msgid "Started OSC server at UDP port %d\n"
msgstr "已在 UDP 端口 %d 上启动 OSC 服务器\n"

#: src/osc.c:6606
#, c-format
msgid "Cannot start OSC/UDP server at port %d \n"
msgstr "无法在端口 %d 上启动 OSC/UDP 服务器 \n"

#: src/resample.c:125 src/resample.c:304
#, fuzzy, c-format
msgid "Resizing frames 1 to %d"
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/resample.c:140 src/resample.c:318
#, fuzzy, c-format
msgid "Resizing/letterboxing frames 1 to %d"
msgstr "正在删除帧 %d 到 %d%s..."

#: src/resample.c:361 src/resample.c:385
msgid "Resize"
msgstr "更改大小"

#: src/resample.c:395
#, fuzzy
msgid "Resample/Resize"
msgstr "重采样"

#: src/resample.c:680
#, fuzzy, c-format
msgid "Length of video is now %d frames.\n"
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/resample.c:745
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"New rate must be greater than 0\n"
msgstr ""
"\n"
"记录时间必须大于零。\n"

#: src/resample.c:797 src/resample.c:813
msgid "Resampling audio"
msgstr "正在重采样音频"

#: src/resample.c:831
msgid "LiVES was unable to resample the audio as requested.\n"
msgstr "LiVES 无法按要求对音频进行重采样。\n"

#: src/resample.c:833 src/resample.c:837
msgid "Resample Audio"
msgstr "重采样音频"

#: src/resample.c:845
#, c-format
msgid "Audio was resampled to %d Hz, %d channels, %d bit"
msgstr ""

#: src/resample.c:1034
#, fuzzy, c-format
msgid "Resampling video at %.8f frames per second..."
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/resample.c:1037
#, fuzzy, c-format
msgid "Resampling video at %.3f frames per second..."
msgstr "视频长度现在为 %d帧，播放速度为 %.3f帧/秒。\n"

#: src/resample.c:1068
#, fuzzy
msgid "Reordering error !\n"
msgstr "记录性能..."

#: src/resample.c:1079
msgid "Resample"
msgstr "重采样"

#: src/resample.c:1205
msgid "LiVES: - Resample Audio"
msgstr "LiVES：- 重采样音频"

#: src/resample.c:1208
msgid "LiVES: - Insert Silence"
msgstr "LiVES：- 插入静音"

#: src/resample.c:1211
msgid "LiVES: - New Clip Audio"
msgstr "LiVES：- 新剪辑音频"

#: src/resample.c:1214
msgid "LiVES: - External Clip Settings"
msgstr "LiVES：- 外部剪辑设置"

#: src/resample.c:1251 src/resample.c:1511
msgid "Rate (Hz) "
msgstr ""

#: src/resample.c:1272
msgid "         Channels "
msgstr ""

#: src/resample.c:1292
msgid "        Sample Size "
msgstr "        采样尺寸 "

#: src/resample.c:1331 src/resample.c:1585
msgid "Signed"
msgstr "有符号"

#: src/resample.c:1358 src/resample.c:1619
msgid "Unsigned"
msgstr "无符号"

#: src/resample.c:1405 src/resample.c:1673
msgid "Little Endian"
msgstr "小端"

#: src/resample.c:1432 src/resample.c:1705
msgid "Big Endian"
msgstr "大端"

#: src/resample.c:1457
msgid "Current"
msgstr "当前"

#: src/resample.c:1487
msgid "_Enable audio"
msgstr "启用音频(_E)"

#: src/resample.c:1525
#, fuzzy
msgid "    _Channels "
msgstr "通道  "

#: src/resample.c:1525
#, fuzzy
msgid "    Channels "
msgstr "通道  "

#: src/resample.c:1544
msgid "    _Sample Size "
msgstr "    采样尺寸(_S) "

#: src/resample.c:1544
msgid "    Sample Size "
msgstr "    采样尺寸 "

#: src/resample.c:1743
msgid "New"
msgstr "新建"

#: src/resample.c:1772
msgid "_Frames Per Second "
msgstr "帧每秒(_F) "

#: src/resample.c:1814
msgid "Record for maximum:  "
msgstr "最多录制：  "

#: src/resample.c:1837
msgid " hours  "
msgstr " 时  "

#: src/resample.c:1850
msgid " minutes  "
msgstr " 分  "

#: src/resample.c:1863
msgid " seconds  "
msgstr " 秒  "

#: src/resample.c:1884
msgid "Unlimited"
msgstr "无限制"

#: src/resample.c:1912
msgid "Click OK to begin recording, or Cancel to quit."
msgstr "点击确定进行录制，或点击取消退出。"

#: src/resample.c:2021
msgid "LiVES: - Change playback speed"
msgstr "LiVES：- 更改播放速度"

#: src/resample.c:2024
msgid "LiVES: - Resample Video"
msgstr "LiVES：- 重采样视频"

#: src/resample.c:2045
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Current playback speed is %.3f frames per second.\n"
"\n"
"Please enter the desired playback speed\n"
"in _frames per second"
msgstr ""

#: src/resample.c:2048
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Current playback speed is %.3f frames per second.\n"
"\n"
"Please enter the _resampled rate\n"
"in frames per second"
msgstr ""

#: src/resample.c:2074
msgid "OR enter the desired clip length in _seconds"
msgstr ""

#: src/resample.c:2097
msgid "Change the _audio speed as well"
msgstr "同时更改音频速度(_A)"

#: src/resample.c:2211
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Speeding up the clip will cause missing frames in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to change the speed ?\n"
msgstr ""
"\n"
"删除将导致丢失一些多轨布局框架。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/resample.c:2228
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Speeding up the clip will cause missing audio in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to change the speed ?\n"
msgstr ""
"\n"
"删除会导致一些失踪的多轨音频布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/resample.c:2243
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Changing the speed will cause frames to shift in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"插入帧将导致一些转向多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/resample.c:2257
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Changing the speed will cause audio to shift in some multitrack layouts.\n"
"Are you sure you wish to continue ?\n"
msgstr ""
"\n"
"插入音频会导致一些转移多轨布局。\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: src/resample.c:2303
msgid "Speed Change"
msgstr "更改速度"

#: src/resample.c:2312
#, c-format
msgid "Changed playback speed to %.3f frames per second and audio to %d Hz.\n"
msgstr "已将播放速度更改为 %.3f 帧每秒， 音频更改为 %d Hz。\n"

#: src/resample.c:2315
#, c-format
msgid "Changed playback speed to %.3f frames per second.\n"
msgstr "已将播放速度更改为 %.3f 帧每秒。\n"

#: src/resample.c:2400
msgid "Resampling video"
msgstr "正在重采样视频"

#: src/resample.c:2407 src/resample.c:2523 src/resample.c:2545
msgid "Resampling clipboard video"
msgstr "正在重采样剪贴板视频"

#: src/resample.c:2412
#, fuzzy
msgid "Reordering frames"
msgstr "恢复文件"

#: src/resample.c:2421
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"LiVES was unable to reorder the frames."
msgstr "LiVES 无法打开该文件"

#: src/resample.c:2470
#, fuzzy
msgid "Deordering frames"
msgstr "删除多余的帧"

#: src/resample.c:2562
msgid "resampling error..."
msgstr "重采样错误..."

#: src/rte_window.c:70 src/rte_window.c:920
#, c-format
msgid "Type: %s"
msgstr "类型：%s"

#: src/rte_window.c:101
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unbind all effects from all keys/modes.\n"
"\n"
"Are you sure ?\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"设置将被删除从磁盘。\n"
"你确定吗？\n"

#: src/rte_window.c:206
msgid ""
"\n"
"\n"
"Click 'OK' to save this keymap as your default\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:211
#, fuzzy, c-format
msgid "Saving keymap to %s\n"
msgstr "将场景保存为 %s..."

#: src/rte_window.c:218
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"Updating keymap file %s..."
msgstr "正在将设备映射保存为文件 %s..."

#: src/rte_window.c:225
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to write keymap file\n"
"%s\n"
"Error was %s\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/rte_window.c:292
#, fuzzy, c-format
msgid "Saving real time effect defaults to %s..."
msgstr "正在从 %s 中加载实时特效默认设置..."

#: src/rte_window.c:301
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to write defaults file\n"
"%s\n"
"Error code %d\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/rte_window.c:398
#, c-format
msgid "Loading real time effect defaults from %s..."
msgstr "正在从 %s 中加载实时特效默认设置..."

#: src/rte_window.c:447
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading generator default sizes from %s..."
msgstr "正在从 %s 中加载实时特效默认设置..."

#: src/rte_window.c:570
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading default keymap from %s..."
msgstr "正在从 %s 加载布局..."

#: src/rte_window.c:593
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to read from keymap file\n"
"%s\n"
"Error code %d\n"
msgstr ""
"无法读取默认设置文件。\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/rte_window.c:660
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid line %d in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/rte_window.c:736
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid key %d in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/rte_window.c:751
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid effect %s in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/rte_window.c:769
#, c-format
msgid "Unknown effect %s in %s\n"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:786
#, c-format
msgid ""
"This version of LiVES cannot mix generators/non-generators on the same key "
"(%d) !\n"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:797
#, fuzzy, c-format
msgid "Too many effects bound to key %d.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"一些特效无法找到。\n"
"\n"

#: src/rte_window.c:826
msgid "update required.\n"
msgstr "需要更新。\n"

#: src/rte_window.c:842
msgid ""
"\n"
"\n"
"Some effects could not be located.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"一些特效无法找到。\n"
"\n"

#: src/rte_window.c:893
msgid "No Description"
msgstr "无说明"

#: src/rte_window.c:898
#, c-format
msgid "LiVES: Information for %s"
msgstr "LiVES：%s 信息"

#: src/rte_window.c:912
#, c-format
msgid "Effect name: %s"
msgstr "特效名称：%s"

#: src/rte_window.c:928
#, c-format
msgid "Plugin name: %s"
msgstr "插件名称：%s"

#: src/rte_window.c:936
#, c-format
msgid "Author: %s"
msgstr "作者：%s"

#: src/rte_window.c:944
#, c-format
msgid "Version: %d"
msgstr "版本：%d"

#: src/rte_window.c:956
msgid "Description: "
msgstr "描述： "

#: src/rte_window.c:1155
msgid ""
"\n"
"\n"
"This version of LiVES does not allowing mixing of generators and non-"
"generators on the same key.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:1222
#, c-format
msgid "LiVES could not locate the effect %s.\n"
msgstr "LiVES 无法找到特效 %s。\n"

#: src/rte_window.c:1411
#, fuzzy
msgid "LiVES: Real time effect mapping"
msgstr "LiVES：已选特效"

#: src/rte_window.c:1420 src/rte_window.c:1456
msgid "Key grab"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:1435
#, c-format
msgid "Ctrl-%d"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:1442
msgid "Key active"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:1457
msgid "Grab keyboard for this effect key"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:1467
msgid "_Clear all effects"
msgstr "清除所有特效(_C)"

#: src/rte_window.c:1481
msgid "Mode active"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:1491 src/multitrack.c:7846
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: src/rte_window.c:1492
msgid "Set Parameters"
msgstr "设置参数"

#: src/rte_window.c:1493
#, fuzzy
msgid "Set Connections"
msgstr "选区(_L)"

#: src/rte_window.c:1494
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: src/rte_window.c:1503
msgid "Effect name:"
msgstr "特效名称："

#: src/rte_window.c:1599
#, fuzzy
msgid "_Save as default keymap"
msgstr "设置为默认"

#: src/rte_window.c:1604
msgid "_Load default keymap"
msgstr ""

#: src/rte_window.c:2020
#, c-format
msgid ""
"Unable to create default keymap file: %s\n"
"Please make sure your home directory is writable.\n"
msgstr ""

#: src/lives-yuv4mpeg.c:145
msgid "Unable to open the incoming video stream\n"
msgstr "无法打开输入视频流\n"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:184
msgid "Unable to read the incoming video stream\n"
msgstr "无法读取输入视频流\n"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:206
#, c-format
msgid "Video dimensions: %d x %d are invalid. Stream cannot be opened"
msgstr "视频尺寸：%d x %d 无效。无法打开流"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:215
#, c-format
msgid "Reset clip values for %s: size=%dx%d fps=%.3f\n"
msgstr ""

#: src/lives-yuv4mpeg.c:288
#, fuzzy
msgid "Unable to read the incoming video frame\n"
msgstr "无法读取输入视频流\n"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:358
msgid "yuv4mpeg stream"
msgstr "yuv4mpeg 流"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:391
msgid "yu4mpeg stream in"
msgstr "yu4mpeg 流输入"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:393
#, c-format
msgid "Opened yuv4mpeg stream on %s"
msgstr "已打开 %s 上的 yuv4mpeg 流"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:397
msgid "Audio: "
msgstr "音频： "

#: src/lives-yuv4mpeg.c:400
msgid "none\n"
msgstr "无\n"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:403
#, c-format
msgid "%d Hz %d channel(s) %d bps\n"
msgstr ""

#: src/lives-yuv4mpeg.c:470
#, c-format
msgid ""
"Unable to set display framerate to %.3f fps.\n"
"\n"
msgstr ""
"无法将显示帧率设为 %.3f 帧每秒。\n"
"\n"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:479
#, c-format
msgid "Unable to open yuv4mpeg out stream %s\n"
msgstr "无法打开 yuv4mpeg 输出流 %s\n"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:609
#, c-format
msgid "TV card %d"
msgstr "电视卡 %d"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:694
#, c-format
msgid "Opened TV card %d (%s)"
msgstr "已打开电视卡 %d(%s)"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:744
#, c-format
msgid "Firewire card %d"
msgstr "火线卡 %d"

#: src/lives-yuv4mpeg.c:780
#, c-format
msgid "Opened firewire card %d"
msgstr "已打开火线卡 %d"

#: src/multitrack.c:520
msgid "Auto backup"
msgstr "自动备份"

#: src/multitrack.c:708
#, fuzzy
msgid "Backing audio"
msgstr "备份"

#: src/multitrack.c:1538 src/multitrack.c:3157
#, c-format
msgid "Current track: %s (layer %d)\n"
msgstr "当前轨道：%s(第 %d 层)\n"

#: src/multitrack.c:1542 src/multitrack.c:3158
#, fuzzy
msgid "Current track: Backing audio\n"
msgstr "当前轨道：第 %d 层音频\n"

#: src/multitrack.c:1543
#, c-format
msgid "Current track: Layer %d audio\n"
msgstr "当前轨道：第 %d 层音频\n"

#: src/multitrack.c:1546
#, c-format
msgid "%.2f sec.\n"
msgstr "%.2f 秒\n"

#: src/multitrack.c:1551 src/multitrack.c:3164
#, c-format
msgid "Source: %s"
msgstr "源：%s"

#: src/multitrack.c:1554 src/multitrack.c:3166
msgid "Right click for context menu.\n"
msgstr "右击打开环境菜单。\n"

#: src/multitrack.c:1556
#, fuzzy
msgid ""
"Double click on a block\n"
"to select it."
msgstr ""
"双击某个效果\n"
"进行编辑。"

#: src/multitrack.c:2983
msgid ""
"\n"
"\n"
"Please select a block\n"
"in the timeline by\n"
"right or double clicking on it.\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:2986
msgid ""
"\n"
"\n"
"No effect selected.\n"
"Select an effect in FX stack first to view its parameters.\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:2989
msgid ""
"\n"
"\n"
"No clips loaded.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"未载入剪辑。\n"

#: src/multitrack.c:2992
msgid ""
"You must select two video tracks\n"
"and a time region\n"
"to apply transitions.\n"
"\n"
"Alternately, you can enable Autotransitions from the Effects menu\n"
"before inserting clips into the timeline."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:2995
msgid ""
"\n"
"\n"
"You must select at least one video track\n"
"and a time region\n"
"to apply compositors.\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:3161
#, c-format
msgid "%.2f sec. to %.2f sec.\n"
msgstr "%.2f 秒到 %.2f 秒\n"

#: src/multitrack.c:3167
msgid ""
"Single click on timeline\n"
"to select a frame.\n"
msgstr ""
"单击时间线\n"
"来选择某一帧。\n"

#: src/multitrack.c:3377 src/multitrack.c:6210
#, c-format
msgid "%s [unstable]"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:3634
msgid "LiVES: Selected clip"
msgstr "LiVES：已选剪辑"

#: src/multitrack.c:3641
msgid "_Adjust start and end points"
msgstr "调整起点和终点(_A)"

#: src/multitrack.c:3650
msgid "_Edit/encode in clip editor"
msgstr "在剪辑编辑器中进行编辑/编码(_E)"

#: src/multitrack.c:3657
msgid "_Show clip information"
msgstr "显示剪辑信息(_S)"

#: src/multitrack.c:3664
msgid "_Close this clip"
msgstr "关闭此剪辑(_C)"

#: src/multitrack.c:3874
msgid "Audio mixer (ctrl-m)"
msgstr "混音器(ctrl-m)"

#: src/multitrack.c:3950
msgid "Single click on timeline"
msgstr "点击时间线"

#: src/multitrack.c:3951
msgid "to select a frame."
msgstr "来选择一帧。"

#: src/multitrack.c:3952
#, fuzzy
msgid "Double click or right click on timeline"
msgstr "点击时间线"

#: src/multitrack.c:3953
msgid "to select a block."
msgstr "来选择块。"

#: src/multitrack.c:3954
msgid "Clips can be dragged"
msgstr "剪辑可以被拖放"

#: src/multitrack.c:3955
msgid "onto the timeline."
msgstr "到时间线上。"

#: src/multitrack.c:3957
msgid "Mouse mode is: Move"
msgstr "鼠标模式为：移动"

#: src/multitrack.c:3958
msgid "clips can be moved around."
msgstr "剪辑可以四处移动。"

#: src/multitrack.c:3963
msgid "Mouse mode is: Select."
msgstr "鼠标模式为：选择。"

#: src/multitrack.c:3964
msgid "Drag with mouse on timeline"
msgstr "用鼠标拖动时间线"

#: src/multitrack.c:3965
msgid "to select tracks and time."
msgstr "来选择轨道和时间。"

#: src/multitrack.c:3976
msgid "_Insert mode: Normal"
msgstr "插入模式：正常(_I)"

#: src/multitrack.c:3992
msgid "_Mouse mode: Move"
msgstr "鼠标模式：移动(_M)"

#: src/multitrack.c:3996
msgid "_Mouse mode: Select"
msgstr "鼠标模式：选择(_M)"

#: src/multitrack.c:4019 src/multitrack.c:7294
msgid "_Gravity: Normal"
msgstr "重力：正常(_G)"

#: src/multitrack.c:4023
msgid "_Gravity: Left"
msgstr "重力：左(_G)"

#: src/multitrack.c:4028
msgid "_Gravity: Right"
msgstr "重力：右(_G)"

#: src/multitrack.c:4030
msgid "Close _last gap(s) in selected tracks/time"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:4033
msgid "Close _first gap(s) in selected tracks/time"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:4072
msgid "Close gaps"
msgstr "关闭缺口"

#: src/multitrack.c:4074
#, fuzzy
msgid "Move block"
msgstr "删除区块"

#: src/multitrack.c:4076
#, fuzzy
msgid "Move audio block"
msgstr "淡出音频"

#: src/multitrack.c:4078
msgid "Delete block"
msgstr "删除区块"

#: src/multitrack.c:4080
#, fuzzy
msgid "Delete audio block"
msgstr "删除区块"

#: src/multitrack.c:4082
#, fuzzy
msgid "Split tracks"
msgstr "分隔器"

#: src/multitrack.c:4084
#, fuzzy
msgid "Split block"
msgstr "删除区块"

#: src/multitrack.c:4087
#, c-format
msgid "Apply %s"
msgstr "应用 %s"

#: src/multitrack.c:4092
#, c-format
msgid "Delete %s"
msgstr "删除 %s"

#: src/multitrack.c:4096
#, fuzzy
msgid "Insert block"
msgstr "插入沉默"

#: src/multitrack.c:4098
#, fuzzy
msgid "Insert gap"
msgstr "插入"

#: src/multitrack.c:4100
#, fuzzy
msgid "Insert audio block"
msgstr "在此插入音频(_I)"

#: src/multitrack.c:4102
msgid "Effect order change"
msgstr "更改特效顺序"

#: src/multitrack.c:4500
msgid "unsigned "
msgstr "无符号 "

#: src/multitrack.c:4501
msgid "signed "
msgstr "有符号 "

#: src/multitrack.c:4503
msgid "big endian"
msgstr "大端"

#: src/multitrack.c:4504
msgid "little endian"
msgstr "小端"

#: src/multitrack.c:4506
#, c-format
msgid ""
"Multitrack values set to %.3f fps, frame size %d x %d, audio channels %d, "
"audio rate %d, audio sample size %d, %s.\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:4538
msgid "invalid event list. Failed.\n"
msgstr "无效的事件列表。失败。\n"

#: src/multitrack.c:4544
msgid "event list has invalid fps. Failed.\n"
msgstr "事件列表中有无效的帧率。失败。\n"

#: src/multitrack.c:4553
#, c-format
msgid ""
"\n"
"This layout requires the set \"%s\"\n"
"In order to load it you must return to the Clip Editor, \n"
"close the current set,\n"
"then load in the new set from the File menu.\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:4594
#, c-format
msgid ""
"\n"
"This has an invalid number of audio channels (%d) for LiVES.\n"
"It cannot be loaded.\n"
msgstr ""
"\n"
"此布局中的声道数 (%d) 对 LiVES 无效。\n"
"无法加载。\n"

#: src/multitrack.c:4934 src/multitrack.c:4943 src/multitrack.c:20061
msgid "Layout was wiped.\n"
msgstr "布局已擦除。\n"

#: src/multitrack.c:4983
#, fuzzy, c-format
msgid "LiVES-%s: Multitrack %dx%d : %d bpp %.3f fps"
msgstr "LiVES-%s: <Untitled%d> %dx%d : %d 帧 %d bpp %.3f fps"

#: src/multitrack.c:5416
msgid "_Open..."
msgstr "打开(_O)..."

#: src/multitrack.c:5433
msgid "O_pen File Selection..."
msgstr "_打开文件选择..."

#: src/multitrack.c:5476
msgid "Import Selection from _dvd/vcd..."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:5485
#, fuzzy
msgid "Import Selection from _dvd"
msgstr "反转选择(_I)"

#: src/multitrack.c:5495
#, fuzzy
msgid "Import Selection from _vcd"
msgstr "_从设备进口"

#: src/multitrack.c:5511
msgid "_Import from Device"
msgstr "_从设备进口"

#: src/multitrack.c:5537
msgid "_Close the selected clip"
msgstr "关闭选择的剪辑(_C)"

#: src/multitrack.c:5631
msgid "_Save layout as..."
msgstr "布局保存为(_S)..."

#: src/multitrack.c:5639
msgid "_Load layout..."
msgstr "加载布局(_L)..."

#: src/multitrack.c:5643
msgid "_Wipe/Delete layout..."
msgstr "擦除/删除布局(_W)..."

#: src/multitrack.c:5669
msgid "_Ignore width, height and audio values from loaded layouts"
msgstr "忽略已加载布局中的宽度、高度和音频值(_I)"

#: src/multitrack.c:5673
msgid "Auto load _subtitles with clips"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:5750
msgid "_CLIP EDITOR"
msgstr "剪辑编辑器(_C)"

#: src/multitrack.c:5762
msgid "_Adjust selected clip start/end points"
msgstr "调整所选剪辑的始点/终点(_A)"

#: src/multitrack.c:5771
msgid "_Insert selected clip"
msgstr "插入选择的剪辑(_I)"

#: src/multitrack.c:5783
msgid "_Insert selected clip audio"
msgstr "插入选择的剪辑音频(_I)"

#: src/multitrack.c:5792
#, fuzzy
msgid "_Delete selected block"
msgstr "删除选择的效果(_D)"

#: src/multitrack.c:5801
msgid "_Jump to previous block boundary"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:5810
msgid "_Jump to next block boundary"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:5823
msgid "Clear _marks from timeline"
msgstr "清除时间线上的标记(_M)"

#: src/multitrack.c:5831
msgid "Ignore selection limits when inserting"
msgstr "在插入时忽略选区限制"

#: src/multitrack.c:5847 src/multitrack.c:15680
msgid "_Play from Timeline Position"
msgstr "从时间线位置开始播放(_P)"

#: src/multitrack.c:5859
msgid "Pla_y selected time only"
msgstr "只播放选择的时间段(_Y)"

#: src/multitrack.c:5953
#, fuzzy
msgid "_Move effects with blocks"
msgstr "来选择块。"

#: src/multitrack.c:5966
msgid "Select _autotransition effect..."
msgstr "选择自动过渡特效(_A)..."

#: src/multitrack.c:5980
msgid "View/_Edit selected effect"
msgstr "查看/编辑选择的特效(_E)"

#: src/multitrack.c:5984
msgid "_Delete selected effect"
msgstr "删除选择的效果(_D)"

#: src/multitrack.c:5992
#, fuzzy
msgid "Apply effect to _block..."
msgstr "来选择块。"

#: src/multitrack.c:6048
msgid "Apply effect to _region..."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6305
msgid "_Tracks"
msgstr "轨道(_T)"

#: src/multitrack.c:6315
msgid "Make _Backing Audio current track"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6326
msgid "Add Video Track at _Rear"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6334
msgid "Add Video Track at _Front"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6347
msgid "_Split current track at cursor"
msgstr "从光标处分割当前轨道(_S)"

#: src/multitrack.c:6359
msgid "_Split selected video tracks"
msgstr "分割所选的视频轨道(_S)"

#: src/multitrack.c:6372
#, fuzzy
msgid "Insert gap in selected tracks/time"
msgstr "插入选择的剪辑(_I)"

#: src/multitrack.c:6380
msgid "Insert gap in current track/selected time"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6392
msgid "Close all _gaps in selected tracks/time"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6418
msgid "Se_lection"
msgstr "选区(_L)"

#: src/multitrack.c:6428
msgid "_Select Current Track"
msgstr "选择当前轨道(_S)"

#: src/multitrack.c:6435
msgid "Select _all video tracks"
msgstr "选择所有视频轨道(_A)"

#: src/multitrack.c:6442
msgid "Select _no video tracks"
msgstr "取消选择所有视频轨道(_N)"

#: src/multitrack.c:6449
msgid "Select all _time"
msgstr "选择所有时间(_T)"

#: src/multitrack.c:6460
msgid "Select from _zero time"
msgstr "从时间开头开始选择(_Z)"

#: src/multitrack.c:6467
msgid "Select to _end time"
msgstr "选择到时间末尾(_E)"

#: src/multitrack.c:6474
msgid "_Copy..."
msgstr "复制(_C)..."

#: src/multitrack.c:6484
msgid "_Timecode to region start"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6491
msgid "_Timecode to region end"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6498
msgid "_Region start to timecode"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6505
msgid "_Region end to timecode"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6529
msgid "_Change width, height and audio values..."
msgstr "更改宽度、高度和音频值(_C)..."

#: src/multitrack.c:6586
msgid "_Render"
msgstr "渲染(_R)"

#: src/multitrack.c:6596
msgid "_Render all to new clip"
msgstr "渲染所有到新剪辑(_R)"

#: src/multitrack.c:6611
msgid "Render _video"
msgstr "渲染视频(_V)"

#: src/multitrack.c:6616
msgid "Render _audio"
msgstr "渲染音频(_A)"

#: src/multitrack.c:6626
#, fuzzy
msgid "_Normalise rendered audio"
msgstr "预渲染音频(_P)"

#: src/multitrack.c:6633
msgid "_Pre-render audio"
msgstr "预渲染音频(_P)"

#: src/multitrack.c:6642
msgid "_View"
msgstr "视图(_V)"

#: src/multitrack.c:6660
msgid "Block _In/out points"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:6669
msgid "_Effects at current"
msgstr "当前特效(_E)"

#: src/multitrack.c:6687
msgid "Audio parameters"
msgstr "音频参数"

#: src/multitrack.c:6697
#, fuzzy
msgid "Show backing _audio track"
msgstr "音轨"

#: src/multitrack.c:6701
msgid "Compact view"
msgstr "紧凑视图"

#: src/multitrack.c:6709
msgid "Maximum tracks to display..."
msgstr "显示的最大轨道数目..."

#: src/multitrack.c:6716
#, fuzzy
msgid "Scroll to follow playback"
msgstr "停止播放视频"

#: src/multitrack.c:6720
msgid "_Center on cursor"
msgstr "沿光标居中(_C)"

#: src/multitrack.c:6727
msgid "_Zoom in"
msgstr "拉近(_Z)"

#: src/multitrack.c:6738
msgid "_Zoom out"
msgstr "推远(_Z)"

#: src/multitrack.c:6750
msgid "Multitrack _details"
msgstr "多轨道细节(_D)"

#: src/multitrack.c:6763
msgid "_Event Window"
msgstr "事件窗口(_E)"

#: src/multitrack.c:6767
msgid "_Event Window (selected time only)"
msgstr "事件窗口(只针对选择的时间)(_E)"

#: src/multitrack.c:6771
msgid "_Show FRAME events"
msgstr "显示帧事件(_S)"

#: src/multitrack.c:6787
msgid "_Show multitrack keys"
msgstr "显示多轨道键(_S)"

#: src/multitrack.c:6854
msgid "Mouse mode: _Move"
msgstr "鼠标模式：移动(_M)"

#: src/multitrack.c:6862
msgid "Mouse mode: _Select"
msgstr "鼠标模式：(_S)"

#: src/multitrack.c:6890
msgid "Insert mode: _Normal"
msgstr "插入模式：正常(_N)"

#: src/multitrack.c:7172
msgid ""
"Select whether video clips are inserted and moved with their audio or not"
msgstr "选择是否将视频剪辑和所带的音频一起插入或移动"

#: src/multitrack.c:7176
msgid "Insert with _audio"
msgstr "和音频一同插入(_A)"

#: src/multitrack.c:7207
msgid ""
"Select whether timeline selection snaps to overlap between selected tracks "
"or not"
msgstr "选择时间线选区是否捕获到所选轨道的重叠处"

#: src/multitrack.c:7212
msgid "Select _overlap"
msgstr "选择重叠(_O)"

#: src/multitrack.c:7270 src/multitrack.c:13261
msgid "Expanded View (d)"
msgstr "扩展视图(d)"

#: src/multitrack.c:7272 src/multitrack.c:13268
msgid "Compact View (d)"
msgstr "紧凑视图(d)"

#: src/multitrack.c:7305
msgid "Gravity: _Normal"
msgstr "重力：正常(_N)"

#: src/multitrack.c:7315
msgid "Gravity: _Left"
msgstr "重力：左(_L)"

#: src/multitrack.c:7326
msgid "Gravity: _Right"
msgstr "重力：右(_R)"

#: src/multitrack.c:7436
msgid "Clips"
msgstr "剪辑"

#: src/multitrack.c:7473
msgid "In/out"
msgstr "输入/输出"

#: src/multitrack.c:7482
msgid "FX stack"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:7521 src/omc-learn.c:673
msgid "Params."
msgstr "参数"

#: src/multitrack.c:7546
msgid "_Apply"
msgstr "应用(_A)"

#: src/multitrack.c:7568
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: src/multitrack.c:7584
msgid "_Del. node"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:7592
#, fuzzy
msgid "_Next node"
msgstr "下一步(_N)"

#: src/multitrack.c:7600
#, fuzzy
msgid "_Prev node"
msgstr "预览(_P)"

#: src/multitrack.c:7630
msgid "_Reverse playback  "
msgstr ""

#: src/multitrack.c:7658
msgid "_Velocity  "
msgstr "速率(_V)  "

#: src/multitrack.c:7715
#, fuzzy
msgid "Anchor the start point to the timeline"
msgstr "要在时间线上做标记"

#: src/multitrack.c:7718
#, fuzzy
msgid "Anchor _start"
msgstr "漩涡起点(_S)"

#: src/multitrack.c:7752
msgid "Start frame"
msgstr "起始帧"

#: src/multitrack.c:7789
#, fuzzy
msgid "Anchor the end point to the timeline"
msgstr "到时间线上。"

#: src/multitrack.c:7792
msgid "Anchor _end"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:7825
msgid "End frame"
msgstr "结尾帧"

#: src/multitrack.c:7979
msgid "Scroll"
msgstr "滚动"

#: src/multitrack.c:8562
msgid ""
"\n"
"==============================\n"
"Switched to Clip Edit mode\n"
msgstr ""
"\n"
"==============================\n"
"已切换到剪辑编辑方式\n"

#: src/multitrack.c:8740
msgid "Timeline (seconds)"
msgstr "时间线(秒)"

#: src/multitrack.c:9218
#, fuzzy
msgid " Backing audio"
msgstr "备份"

#: src/multitrack.c:9221
#, c-format
msgid " Layer %d audio"
msgstr " 层 %d 音频"

#: src/multitrack.c:9228
msgid "Show/hide audio details"
msgstr "显示/隐藏音频细节"

#: src/multitrack.c:9245 src/multitrack.c:9454
#, c-format
msgid "Layer %d audio"
msgstr "层 %d 的音频"

#: src/multitrack.c:9409
msgid "Select track"
msgstr "选择轨道"

#: src/multitrack.c:9412
msgid "Show/hide audio"
msgstr "显示/隐藏音频"

#: src/multitrack.c:9418
#, c-format
msgid "Video %d"
msgstr "视频 %d"

#: src/multitrack.c:9446 src/multitrack.c:9482
#, c-format
msgid "%s (layer %d)"
msgstr "%s (层 %d)"

#: src/multitrack.c:9455
#, c-format
msgid " %s"
msgstr " %s"

#: src/multitrack.c:9562
msgid "LiVES: Selected effect"
msgstr "LiVES：已选特效"

#: src/multitrack.c:9573
msgid "_View/Edit this effect"
msgstr "查看/编辑此特效(_V)"

#: src/multitrack.c:9576
msgid "_View this effect"
msgstr "查看此特效(_V)"

#: src/multitrack.c:9584
msgid "_Delete this effect"
msgstr "删除此特效(_D)"

#: src/multitrack.c:9635
msgid "Cannot insert after this effect"
msgstr "无法在此特效后插入"

#: src/multitrack.c:9664
msgid "This effect cannot be moved"
msgstr "此特效无法移除"

#: src/multitrack.c:9710
#, c-format
msgid "  %d to %d selected  "
msgstr "  已选择 %d 到 %d  "

#: src/multitrack.c:9713 src/multitrack.c:9949
#, c-format
msgid "%.2f sec."
msgstr "%.2f 秒"

#: src/multitrack.c:9920
#, c-format
msgid "%d frames"
msgstr "%d 帧"

#: src/multitrack.c:10273
msgid ""
"\n"
"==============================\n"
"Switched to Multitrack mode\n"
msgstr ""
"\n"
"==============================\n"
"已切换到多轨道模式\n"

#: src/multitrack.c:11888
msgid "Drag the time slider to where you"
msgstr "将时间滑块拖到您"

#: src/multitrack.c:11889
msgid "want to set effect parameters"
msgstr "想要设置特效参数的地方"

#: src/multitrack.c:11890
msgid "Set parameters, then click \"Apply\"\n"
msgstr "设置参数，然后点击“应用”\n"

#: src/multitrack.c:11891
msgid ""
"NODES are points where parameters\n"
"have been set.\n"
"Nodes can be deleted."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:11894
msgid "Effect has no parameters.\n"
msgstr "特效没有参数。\n"

#: src/multitrack.c:11981
#, c-format
msgid "%s output"
msgstr "%s 输出"

#: src/multitrack.c:11987
#, c-format
msgid "layer %d"
msgstr "层 %d"

#: src/multitrack.c:11989
msgid "audio track"
msgstr "音轨"

#: src/multitrack.c:11990
#, c-format
msgid "%s to %s"
msgstr "%s 到 %s"

#: src/multitrack.c:12041
msgid "_Prev filter map"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:12052
msgid "Insert _before"
msgstr "插入前面(_B)"

#: src/multitrack.c:12062
msgid "Insert _after"
msgstr "插入后面(_A)"

#: src/multitrack.c:12077
msgid "_Next filter map"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:12092
msgid ""
"\n"
"\n"
"No effects at current track,\n"
"current time.\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"当前轨道、当前时刻\n"
"无特效。\n"

#: src/multitrack.c:12104
msgid ""
"Drag a compositor anywhere\n"
"on the timeline\n"
"to apply it to the selected region."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:12111
msgid ""
"Drag a transition anywhere\n"
"on the timeline\n"
"to apply it to the selected region."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:12119
msgid ""
"Effects can be dragged\n"
"onto blocks on the timeline."
msgstr ""

#: src/multitrack.c:12321
#, fuzzy
msgid "LiVES: Selected block/frame"
msgstr "LiVES：已选择的帧"

#: src/multitrack.c:12327
#, fuzzy
msgid "_Select this block"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"选择被锁定。\n"

#: src/multitrack.c:12337
msgid "_Split block here"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:12345
msgid "List _effects here"
msgstr "在此列出效果(_E)"

#: src/multitrack.c:12354 src/multitrack.c:12432
#, c-format
msgid "_Adjust %s"
msgstr "调整 %s(_A)"

#: src/multitrack.c:12369
#, fuzzy
msgid "_Delete this block"
msgstr "删除区块"

#: src/multitrack.c:12413
msgid "_Insert here"
msgstr "在此插入(_I)"

#: src/multitrack.c:12419
msgid "_Insert audio here"
msgstr "在此插入音频(_I)"

#: src/multitrack.c:13864
#, c-format
msgid "Inserted gap in selected tracks from time %.4f to %.4f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:13898
#, c-format
msgid "Inserted gap in track %s from time %.4f to %.4f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:14100
#, c-format
msgid "Undid %s\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:14300
#, c-format
msgid "Redid %s\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:14326
msgid "Multitrack details"
msgstr "多轨道细节"

#: src/multitrack.c:14338
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
" (variable)"
msgstr "变量"

#: src/multitrack.c:14562 src/multitrack.c:17692 src/multitrack.c:17704
#, c-format
msgid "track %s"
msgstr "轨道 %s"

#: src/multitrack.c:14567 src/multitrack.c:17697
#, c-format
msgid "tracks %s and %s"
msgstr "轨道 %s 和 %s"

#: src/multitrack.c:14573 src/multitrack.c:17707
msgid "selected tracks"
msgstr "已选择的轨道"

#: src/multitrack.c:14577
#, c-format
msgid "Added %s %s to %s from %.4f to %.4f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:14606
#, c-format
msgid "Added effect %s to track %s from %.4f to %.4f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:14901
#, fuzzy, c-format
msgid "rendered %d frames to new clip.\n"
msgstr "正在粘贴 %d 帧至新剪辑 %s ..."

#: src/multitrack.c:14991
msgid "Cleaning up..."
msgstr "正在清理..."

#: src/multitrack.c:15673
msgid "_Pause"
msgstr "暂停(_P)"

#: src/multitrack.c:15674
msgid "Pause (p)"
msgstr "暂停(p)"

#: src/multitrack.c:15820
msgid "Press 'm' during playback"
msgstr "在播放过程中按“m”键"

#: src/multitrack.c:15821
msgid "to make a mark on the timeline"
msgstr "要在时间线上做标记"

#: src/multitrack.c:16118
#, c-format
msgid ""
"Inserted audio %.4f to %.4f from clip %s into backing audio from time %.4f "
"to %.4f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:16365
#, c-format
msgid ""
"Inserted frames %d to %d from clip %s into track %s from time %.4f to %.4f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:16950
#, c-format
msgid ""
"Time region %.3f to %.3f\n"
"selected.\n"
msgstr ""
"时间区段 %.3f 到 %.3f\n"
"已选择。\n"

#: src/multitrack.c:16954
msgid ""
"select one or more tracks\n"
"to create a region.\n"
msgstr ""
"选择一条或多条轨道\n"
"来创建一个区段。\n"

#: src/multitrack.c:16956
#, c-format
msgid "%d video tracks selected.\n"
msgstr "已选择了 %d 条视频轨道。\n"

#: src/multitrack.c:16958
msgid ""
"Double click on timeline\n"
"to deselect time region."
msgstr ""
"双击时间线来\n"
"取消时间区段选择。"

#: src/multitrack.c:16965
msgid ""
"Single click on an effect\n"
"to select it."
msgstr ""
"单击某个效果来\n"
"选中它。"

#: src/multitrack.c:16966
msgid ""
"Double click on an effect\n"
"to edit it."
msgstr ""
"双击某个效果\n"
"进行编辑。"

#: src/multitrack.c:16967
msgid ""
"Right click on an effect\n"
"for context menu.\n"
msgstr ""
"右击某个效果来\n"
"打开环境菜单。\n"

#: src/multitrack.c:16969
#, fuzzy
msgid ""
"Effect order can be changed at\n"
"FILTER MAPS"
msgstr "更改特效顺序"

#: src/multitrack.c:16976
msgid ""
"You can select an effect,\n"
"then use the INSERT BEFORE"
msgstr ""
"您可以选择一个特效，\n"
"然后使用 插入前面"

#: src/multitrack.c:16977
msgid "or INSERT AFTER buttons to move it."
msgstr "或 插入后面 按钮来移动它。"

#: src/multitrack.c:17013
msgid ""
"You can click and drag\n"
"below the timeline"
msgstr ""
"您可以点击拖动\n"
"时间线下方"

#: src/multitrack.c:17014
msgid "to select a time region.\n"
msgstr "以选择一个时间区段。\n"

#: src/multitrack.c:17261 src/multitrack.c:17274
msgid "Click on another effect,"
msgstr "点击另一个效果，"

#: src/multitrack.c:17262 src/multitrack.c:17275
msgid ""
"and the selected one\n"
"will be inserted"
msgstr ""
"和所选的这个\n"
"将被插入"

#: src/multitrack.c:17263
msgid "after it.\n"
msgstr "在它之后。\n"

#: src/multitrack.c:17276
msgid "before it.\n"
msgstr "在它之前。\n"

#: src/multitrack.c:17507
#, c-format
msgid "Removed parameter values for effect %s at time %.4f\n"
msgstr "已移除效果 %s 的参数值，于时间 %.4f\n"

#: src/multitrack.c:17715
#, fuzzy, c-format
msgid "Set parameter values for %s %s on %s at time %.4f\n"
msgstr "已移除效果 %s 的参数值，于时间 %.4f\n"

#: src/multitrack.c:18202 src/multitrack.c:19802
msgid "_Autoreload each time"
msgstr "每次都自动重载(_A)"

#: src/multitrack.c:18292
#, c-format
msgid "Saved layout to %s\n"
msgstr "将布局保存到 %s\n"

#: src/multitrack.c:19712
msgid "clips and frames"
msgstr "剪辑和帧"

#: src/multitrack.c:19716
msgid "clips"
msgstr "剪辑"

#: src/multitrack.c:19719
msgid "frames"
msgstr "画面"

#: src/multitrack.c:19729
msgid ""
"\n"
"Auto reload layout.\n"
msgstr ""
"\n"
"自动重载布局。\n"

#: src/multitrack.c:19732
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"Some %s are missing from the layout%s\n"
"Therefore it could not be loaded properly.\n"
msgstr ""
"%s\n"
"有些 %s 在布局 %s 中找不到\n"
"因此不能正确加载。\n"

#: src/multitrack.c:19849
msgid "auto backup"
msgstr "自动备份"

#: src/multitrack.c:19852
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Unable to load layout file %s\n"
msgstr ""
"\n"
"无法加载布局文件 %s\n"

#: src/multitrack.c:19872
#, c-format
msgid "Loading layout from %s..."
msgstr "正在从 %s 加载布局..."

#: src/multitrack.c:19905
#, c-format
msgid "Got %d events...processing..."
msgstr "收到 %d 个事件...处理中..."

#: src/multitrack.c:19920
msgid "Checking and rebuilding event list"
msgstr "正在检测和重新构建事件列表"

#: src/multitrack.c:19946
#, c-format
msgid "%d errors detected.\n"
msgstr "检测到 %d 项错误。\n"

#: src/multitrack.c:19997
#, c-format
msgid "Multitrack fps set to %.3f\n"
msgstr ""

#: src/multitrack.c:20957
msgid "LiVES: Multitrack audio mixer"
msgstr "LiVES：多轨音频混音器"

#: src/multitrack.c:20996
msgid "_Reset values"
msgstr "重设值(_R)"

#: src/multitrack.c:21000
msgid "_Close mixer"
msgstr "关闭混音器(_C)"

#: src/multitrack.c:21042
#, fuzzy
msgid ""
"_Invert backing audio\n"
"and layer volumes"
msgstr "无效的音频播放器 %s\n"

#: src/multitrack.c:21048
#, fuzzy
msgid "Adjust backing and layer audio values so that they sum to 1.0"
msgstr "将所有层的音频值调整为相同值"

#: src/multitrack.c:21087
#, fuzzy
msgid "_Gang layer audio"
msgstr " 层 %d 音频"

#: src/multitrack.c:21093
msgid "Adjust all layer audio values to the same value"
msgstr "将所有层的音频值调整为相同值"

#: src/jack.c:103
msgid "JACK server started\n"
msgstr "JACK 服务器已启动\n"

#: src/jack.c:1108 src/jack.c:1177
msgid "Unable to connect to JACK server\n"
msgstr "无法连接 JACK 服务器\n"

#: src/jack.c:1336
msgid "Started jack audio subsystem.\n"
msgstr "已启动 jack 音频子系统。\n"

#: src/jack.c:1444
msgid "Started jack audio reader.\n"
msgstr "已启动 jack 音频读取器。\n"

#: src/jack.c:1661
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Connection to jack audio was reset.\n"
msgstr "正在连接 jack 传输服务器..."

#: src/pulse.c:86
msgid ""
"\n"
"Unable to connect to pulse audio server.\n"
"Falling back to sox audio player.\n"
"You can change this in Preferences/Playback.\n"
msgstr ""

#: src/pulse.c:90
msgid ""
"\n"
"Unable to connect to pulse audio server.\n"
"Falling back to mplayer audio player.\n"
"You can change this in Preferences/Playback.\n"
msgstr ""

#: src/pulse.c:94
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Unable to connect to pulse audio server.\n"
msgstr "无法连接 JACK 服务器\n"

#: src/pulse.c:100
#, fuzzy
msgid "LiVES will exit and you can choose another audio player.\n"
msgstr "LIVES： -选择一款音频播放器"

#: src/pulse.c:1309
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"Connection to pulse audio was reset.\n"
msgstr "正在连接 jack 传输服务器..."

#: src/colourspace.c:1095
msgid "unclamped"
msgstr ""

#: src/colourspace.c:1096
msgid "clamped"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:195
#, c-format
msgid "Responding to joystick events from %s\n"
msgstr "正在响应来自 %s 的游戏杆事件\n"

#: src/omc-learn.c:289
#, fuzzy
msgid "Creating ALSA seq port..."
msgstr "删除设置..."

#: src/omc-learn.c:325
#, c-format
msgid "Responding to MIDI events from %s\n"
msgstr "正在响应来自 %s 的 MIDI 事件\n"

#: src/omc-learn.c:568
msgid "data"
msgstr "数据"

#: src/omc-learn.c:571
msgid "velocity"
msgstr "速度"

#: src/omc-learn.c:572
msgid "note"
msgstr "笔记"

#: src/omc-learn.c:574 src/omc-learn.c:733 src/omc-learn.c:1105
#: src/omc-learn.c:1600 src/omc-learn.c:1649
msgid "value"
msgstr "值"

#: src/omc-learn.c:576
msgid "state"
msgstr "状态"

#: src/omc-learn.c:688
msgid "variable"
msgstr "变量"

#: src/omc-learn.c:999
msgid "Vars."
msgstr "变量"

#: src/omc-learn.c:1051
#, c-format
msgid "MIDI ch %d note on"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1055
#, c-format
msgid "MIDI ch %d note off"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1059
#, c-format
msgid "MIDI ch %d controller %d"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1063
#, c-format
msgid "MIDI ch %d pitch bend"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1067
#, c-format
msgid "MIDI ch %d pgm change"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1070
#, c-format
msgid "Joystick button %d"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1073
#, c-format
msgid "Joystick axis %d"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1113
msgid "x"
msgstr "水平"

#: src/omc-learn.c:1122
msgid "range"
msgstr "范围"

#: src/omc-learn.c:1141
#, fuzzy
msgid "+ offset1"
msgstr "_X 偏移"

#: src/omc-learn.c:1159
msgid "* scale"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1177
#, fuzzy
msgid "+ offset2"
msgstr "_X 偏移"

#: src/omc-learn.c:1278
msgid ""
"\n"
"Click OK to delete all entries\n"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1322
#, fuzzy
msgid "LiVES: OMC learner"
msgstr "LiVES: - 插入"

#: src/omc-learn.c:1353
msgid "Clear _unmatched"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1364
msgid "_Delete all"
msgstr "全部删除(_D)"

#: src/omc-learn.c:1420
msgid "Start video playback"
msgstr "开始播放视频"

#: src/omc-learn.c:1423
msgid "Stop video playback"
msgstr "停止播放视频"

#: src/omc-learn.c:1427
#, fuzzy
msgid "Clip select <clipnum>"
msgstr "关闭选择的剪辑(_C)"

#: src/omc-learn.c:1428
msgid "Switch foreground clip to the nth valid clip"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1432
#, fuzzy
msgid "Play forwards"
msgstr "快进"

#: src/omc-learn.c:1433
msgid "Play video in a forwards direction"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1436
#, fuzzy
msgid "Play backwards"
msgstr "回放"

#: src/omc-learn.c:1437
msgid "Play video in a backwards direction"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1440
msgid "Reverse playback direction"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1441
#, fuzzy
msgid "Reverse direction of video playback"
msgstr "停止播放视频"

#: src/omc-learn.c:1444
msgid "Play video faster"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1445
msgid "Play video at a slightly faster rate"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1448
msgid "Play video slower"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1449
msgid "Play video at a slightly slower rate"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1452
msgid "Toggle video freeze"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1453
msgid "Freeze video, or if already frozen, unfreeze it"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1456
msgid "Set video framerate to <fps>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1457
msgid "Set framerate of foreground clip to <float fps>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1461
msgid "Start recording"
msgstr "开始录制"

#: src/omc-learn.c:1464
msgid "Stop recording"
msgstr "停止录制"

#: src/omc-learn.c:1467
#, fuzzy
msgid "Toggle recording state"
msgstr "停止录制"

#: src/omc-learn.c:1470
msgid "Swap foreground and background clips"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1472
#, fuzzy
msgid "Reset effect keys"
msgstr "在此列出效果(_E)"

#: src/omc-learn.c:1473
msgid "Switch all effects off."
msgstr "关闭所有效果。"

#: src/omc-learn.c:1476
msgid "Enable effect key <key>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1480
msgid "Disable effect key <key>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1484
msgid "Toggle effect key <key>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1488
msgid "Set parameter value <key> <pnum> = <value>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1489
msgid "Set <value> of pth (numerical) parameter for effect key <key>."
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1493
msgid "Switch foreground to next clip"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1496
msgid "Switch foreground to previous clip"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1499
msgid "Set video framerate to ratio <fps_ratio>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1500
msgid "Set framerate ratio of foreground clip to <float fps_ratio>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1504
msgid "Retrigger clip <clipnum>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1505
msgid ""
"Switch foreground clip to the nth valid clip, and reset the frame number"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1509
msgid "Cycle to next mode for effect key <key>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1513
msgid "Cycle to previous mode for effect key <key>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1517
msgid "Set playback plugin parameter value <pnum> = <value>"
msgstr ""

#: src/omc-learn.c:1518
msgid "Set <value> of pth parameter for the playback plugin."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: short form of "clip number"
#: src/omc-learn.c:1545 src/omc-learn.c:1616
msgid "clipnum"
msgstr "剪辑号"

#. TRANSLATORS: short form of "frames per second"
#: src/omc-learn.c:1554
msgid "fps"
msgstr "帧/秒"

#. TRANSLATORS: as in keyboard key
#: src/omc-learn.c:1562 src/omc-learn.c:1569 src/omc-learn.c:1576
#: src/omc-learn.c:1584 src/omc-learn.c:1624 src/omc-learn.c:1632
msgid "key"
msgstr "密钥"

#. TRANSLATORS: short form of "parameter number"
#: src/omc-learn.c:1592 src/omc-learn.c:1641
msgid "pnum"
msgstr "帧号"

#. TRANSLATORS: short form of "frames per second"
#: src/omc-learn.c:1608
msgid "fps_ratio"
msgstr "帧率(_R)"

#: src/omc-learn.c:2442
#, c-format
msgid "Saving device mapping to file %s..."
msgstr "正在将设备映射保存为文件 %s..."

#: src/omc-learn.c:2526
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Error parsing file\n"
"%s\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"解析文件出错\n"
"%s\n"

#: src/omc-learn.c:2533
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Invalid version in file\n"
"%s\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"文件中的版本无效\n"
"%s\n"

#: src/omc-learn.c:2564
#, c-format
msgid "Loading device mapping from file %s..."
msgstr "正从文件 %s 加载设备映射..."

#: src/omc-learn.c:2569
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Unable to open file\n"
"%s\n"
"Error code %d\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"无法打开文件\n"
"%s\n"
"错误代码为 %d\n"

#: src/videodev.c:539
#, c-format
msgid "Unable to open device %s\n"
msgstr "无法打开设备 %s\n"

#: src/videodev.c:556
#, c-format
msgid "Opened device %s\n"
msgstr "已打开设备 %s\n"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "180 _degrees             "
msgstr "180 度(_D)             "

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "90 degrees _Anticlockwise"
msgstr "90 度逆时针(_A)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "90 degrees _Clockwise    "
msgstr "90 度顺时针(_C)    "

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Active _animation"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "Add _Border"
msgstr "添加边框(_B)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Add noise"
msgstr "添加噪声"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/contrast.script:0
msgid "Adjust contrast"
msgstr "调整对比度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/contrast.script:0
msgid "Adjusting contrast of"
msgstr "正在调整对比度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Adjusting noise on"
msgstr "正在调整噪声"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/charcoal.script:0
msgid "Applying charcoal to"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/skip_forwards.script:0
msgid "Applying forward skip to"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/sepia.script:0
msgid "Applying sepia to"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "B/W Threshold"
msgstr "黑白二值化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "B/W thresholding"
msgstr "黑/白二值化中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blank_frames.script:0
msgid "Blank _Colour"
msgstr "空白色(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blank_frames.script:0
msgid "Blank frames"
msgstr "空白帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blank_frames.script:0
msgid "Blanking"
msgstr "擦除中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/pixilate.script:0
#, fuzzy
msgid "Block _height"
msgstr "帧高(_H)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/pixilate.script:0
#, fuzzy
msgid "Block _width"
msgstr "帧高(_H)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
msgid "Blur"
msgstr "模糊"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
msgid "Bluring"
msgstr "模糊中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "Border _Colour"
msgstr "边框色(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/brightness_change.script:0
msgid "Brightness _end"
msgstr "亮度终点(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/brightness_change.script:0
msgid "Brightness _start"
msgstr "亮度起点(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/brightness_change.script:0
msgid "Brightness change"
msgstr "更改亮度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
msgid "Brightness end"
msgstr "亮度终点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
msgid "Brightness start"
msgstr "亮度起点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "Centre _X"
msgstr "中心 _X"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "Centre _Y"
msgstr "中心 _Y"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/brightness_change.script:0
msgid "Changing brightness of"
msgstr "更改亮度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gamma_change.script:0
msgid "Changing gamma of"
msgstr "更改伽马值"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/hue_change.script:0
msgid "Changing hue of"
msgstr "更改色调"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/saturation_change.script:0
msgid "Changing saturation of"
msgstr "更改饱和度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/charcoal.script:0
msgid "Charcoal"
msgstr "碳笔"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_checkerboard.script:0
msgid "Checkerboard"
msgstr "跳棋盘"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_checkerboard.script:0
#, fuzzy
msgid "Checkerboarding"
msgstr "跳棋盘"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
#, fuzzy
msgid "Clipboard _over selection"
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
#, fuzzy
msgid "Clipboard _under selection"
msgstr "插入到选区后（_A）"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
msgid "Colorize"
msgstr "加彩色"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
#, fuzzy
msgid "Colorizing"
msgstr "加彩色"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/cycle.script:0
msgid "Colour cycle"
msgstr "色彩循环"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/cycle.script:0
msgid "Colour cycling"
msgstr "色彩循环中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
msgid "Colour filter"
msgstr "色彩过滤"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
msgid "Colour filtering"
msgstr "色彩过滤中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_replace.script:0
msgid "Colour replace"
msgstr "色彩替换"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Constant noise level"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/cycle.script:0
msgid "Cycle _Step"
msgstr "循环步进(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/deinterlace.script:0
msgid "Deinterlace"
msgstr "反交错"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/deinterlace.script:0
msgid "Deinterlacing"
msgstr "反交错"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/despekle.script:0
msgid "Despeckle"
msgstr "去斑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/despekle.script:0
#, fuzzy
msgid "Despeckling"
msgstr "去斑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/dream.script:0
msgid "Dream"
msgstr "梦幻特效"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/dream.script:0
#, fuzzy
msgid "Dreamifying"
msgstr "梦幻特效"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
msgid "E_nd %"
msgstr "结束(_N) %"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/edge_detect.script:0
msgid "Edge detect"
msgstr "边缘检测"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/edge_detect.script:0
msgid "Edge detecting"
msgstr "边缘检测中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/emboss.script:0
msgid "Emboss"
msgstr "凸起"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/emboss.script:0
#, fuzzy
msgid "Embossing"
msgstr "凸起"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "End _Alpha:"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "End pos_X:"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "End pos_Y:"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/enhance.script:0
msgid "Enhance"
msgstr "增强"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/enhance.script:0
msgid "Enhancing"
msgstr "增强中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
msgid "Envelope length"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/fade_in_out.script:0
#, fuzzy
msgid "Fade _colour"
msgstr "帧色(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/skip_forwards.script:0
#, fuzzy
msgid "Fade _end"
msgstr "色调终点(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/fade_in_out.script:0
#, fuzzy
msgid "Fade _in"
msgstr "淡入音频"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/fade_in_out.script:0
#, fuzzy
msgid "Fade _out"
msgstr "淡出音频"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/fade_in_out.script:0
#, fuzzy
msgid "Fade video in or out"
msgstr "淡出音频"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
msgid "Fade"
msgstr "淡入淡出"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/fade_in_out.script:0
#, fuzzy
msgid "Fading video"
msgstr "正在重采样视频"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
msgid "Fading"
msgstr "淡入淡出"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "Fina_l frame"
msgstr "终止帧(_L)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/photo_still.script:0
#, fuzzy
msgid "Flash _colour"
msgstr "填充色(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/flip.script:0
msgid "Flip vertically"
msgstr "垂直翻转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/flop.script:0
msgid "Flop horizontally"
msgstr "水平翻转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "Frame Calculator"
msgstr "帧计算器"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_coloured_frames.script:0
msgid "Frame _Colour"
msgstr "帧色(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "Frame _height"
msgstr "帧高(_H)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
#, fuzzy
msgid "Frame _in frame position of clipboard..."
msgstr "正在将%d 到 %d%s 帧拷贝到剪贴板……"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
#, fuzzy
msgid "Frame _in frame position of top frame..."
msgstr "正在将%d 到 %d%s 帧拷贝到剪贴板……"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "Frame _width"
msgstr "帧宽(_W)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "Frames _per second (FPS)"
msgstr "帧每秒(F_PS)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gamma_change.script:0
msgid "Gamma _end"
msgstr "伽马值终点(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gamma_change.script:0
msgid "Gamma _start"
msgstr "伽马值起点(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gamma_change.script:0
msgid "Gamma change"
msgstr "更改伽马"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_blank_frames.script:0
msgid "Generate blank frames"
msgstr "生成空白帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
msgid "Generate clip from image"
msgstr "由图像生成剪辑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_coloured_frames.script:0
#, fuzzy
msgid "Generate coloured frames"
msgstr "正在生成标题帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "Generate title frames"
msgstr "正在生成标题帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_blank_frames.script:0
msgid "Generating blank frames"
msgstr "正在生成空白帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
msgid "Generating clip from image"
msgstr "正在由图像生成剪辑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_coloured_frames.script:0
#, fuzzy
msgid "Generating coloured frames"
msgstr "正在生成标题帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "Generating title frames"
msgstr "正在生成标题帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/flop.script:0
msgid "Horizontal flopping"
msgstr "水平翻转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
msgid "Horizontal shifting"
msgstr "平移"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/hue_change.script:0
msgid "Hue _end"
msgstr "色调终点(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/hue_change.script:0
msgid "Hue _start"
msgstr "色调起点(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/hue_change.script:0
msgid "Hue change"
msgstr "更改色调"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
msgid "Hue end"
msgstr "色调终点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
msgid "Hue start"
msgstr "色调起点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Image overlay"
msgstr "图像重叠"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Init _Alpha:"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Init pos_X:"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Init pos_Y:"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/jumble.script:0
msgid "Jumble"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/jumble.script:0
msgid "Jumbling"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "Keep _Centered"
msgstr "保持居中(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Keep image aspect _ratio"
msgstr "保持图像宽高比例(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "L_eft"
msgstr "左(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/monochrome.script:0
msgid "Making monochrome"
msgstr "变黑白"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
#, fuzzy
msgid "Modulate (BSH)"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
#, fuzzy
msgid "Modulating"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/monochrome.script:0
msgid "Monochrome"
msgstr "单色"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/negate.script:0
msgid "Negate"
msgstr "放弃"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/negate.script:0
#, fuzzy
msgid "Negating"
msgstr "放弃"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Noise type"
msgstr "噪声类型"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Noisify"
msgstr "加噪声"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/normalize.script:0
msgid "Normalize"
msgstr "正常化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/normalize.script:0
msgid "Normalizing"
msgstr "标准化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "Number of _frames"
msgstr "帧数(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Overlaying an image onto video"
msgstr "将一张图像重叠到视频上"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "Overlaying text on"
msgstr "将文本重叠到"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/photo_still.script:0
msgid "Photo/still"
msgstr "照片/静止"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/pixilate.script:0
#, fuzzy
msgid "Pixilate"
msgstr "粘贴"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/pixilate.script:0
#, fuzzy
msgid "Pixilating"
msgstr "粘贴"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/posterize.script:0
msgid "Posterize"
msgstr "色调分离"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/posterize.script:0
#, fuzzy
msgid "Posterizing"
msgstr "色调分离"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/randomzoom.script:0
#, fuzzy
msgid "Random zoom"
msgstr "随机缩放"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/randomzoom.script:0
#, fuzzy
msgid "Random zooming"
msgstr "随机缩放"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Reduce noise"
msgstr "降噪"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "Reduction radius"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_replace.script:0
#, fuzzy
msgid "Replacing colours in"
msgstr "音频重采样剪贴板"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/resize.script:0
msgid "Resize All Frames"
msgstr "重设所有帧的尺寸"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "Rotate Clip"
msgstr "旋转剪辑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "Rotating"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
#, fuzzy
msgid "S_tart %"
msgstr "起始(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/saturation_change.script:0
msgid "Saturation _end"
msgstr "饱和度终点(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/saturation_change.script:0
msgid "Saturation _start"
msgstr "饱和度起点(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/saturation_change.script:0
msgid "Saturation change"
msgstr "更改饱和度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
msgid "Saturation end"
msgstr "饱和度终点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
msgid "Saturation start"
msgstr "饱和度起点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/sepia.script:0
msgid "Sepia"
msgstr "棕黑色"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
msgid "Shift horizontally"
msgstr "平移"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
msgid "Shift vertically"
msgstr "竖移"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "Shrink/Expand"
msgstr "收缩/扩展"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "Shrinking/Expanding"
msgstr "收缩/扩展中"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/skip_forwards.script:0
msgid "Skip forward"
msgstr "快进"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/solarize.script:0
msgid "Solarize"
msgstr "曝光过度化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/solarize.script:0
#, fuzzy
msgid "Solarizing"
msgstr "曝光过度化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
msgid "Spin"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
msgid "Spinning"
msgstr "正在旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_splice.script:0
#, fuzzy
msgid "Splice"
msgstr "分隔器"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_splice.script:0
#, fuzzy
msgid "Splicing"
msgstr "分隔器"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spread.script:0
msgid "Spread"
msgstr "展开"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spread.script:0
msgid "Spreading"
msgstr "扩散"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/solarize.script:0
#, fuzzy
msgid "Step _Value"
msgstr "起始值(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
#, fuzzy
msgid "Step per _Frame"
msgstr "起始帧"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/swirl.script:0
msgid "Swirl _start"
msgstr "漩涡起点(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/swirl.script:0
msgid "Swirl s_tep"
msgstr "漩涡步进(_T)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/swirl.script:0
msgid "Swirl"
msgstr "漩涡"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/swirl.script:0
#, fuzzy
msgid "Swirling"
msgstr "漩涡"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "Text Overlay"
msgstr "文本重叠"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "Thres_hold"
msgstr "阈值(_H)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "Trim frames/Add border"
msgstr "裁剪帧/添加边框"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "Trimming"
msgstr "正在剪切"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/tunnel.script:0
msgid "Tunnel"
msgstr "隧道"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/tunnel.script:0
#, fuzzy
msgid "Tunneling"
msgstr "隧道"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "Use _Natural Size"
msgstr "使用自身尺寸(_N)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
msgid "Use _Natural image size"
msgstr "使用图像自身尺寸(_N)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/flip.script:0
msgid "Vertical flipping"
msgstr "水平翻转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
msgid "Vertical shifting"
msgstr "竖直移动"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/wave.script:0
msgid "Wave"
msgstr "波浪线"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/wave.script:0
msgid "Waving"
msgstr "波"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/wave.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Background Colour"
msgstr "背景色(_B)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "_Background colour"
msgstr "背景色(_B)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/photo_still.script:0
msgid "_Black and white camera"
msgstr "黑白相机(_B)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "_Black is transparent"
msgstr "黑色作为透明(_B)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Bottom"
msgstr "底部(_B)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "_Calculate"
msgstr "计算(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/cycle.script:0
msgid "_Cycle Start"
msgstr "循环起点(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/contrast.script:0
msgid "_Decrease Contrast"
msgstr "减少对比度(_D)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/dream.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/tunnel.script:0
msgid "_Diffmax"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
msgid "_End Colour"
msgstr "结束色(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "_End Size X:"
msgstr "结束 X 尺寸(_E)："

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "_End Size Y:"
msgstr "结束 Y 尺寸(_E)："

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spread.script:0
#, fuzzy
msgid "_End amount"
msgstr "结束色(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/dream.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/tunnel.script:0
msgid "_Fade level"
msgstr "淡入淡出级别(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/skip_forwards.script:0
#, fuzzy
msgid "_Fade start"
msgstr "色调起点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "_Fill colour"
msgstr "填充色(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_First frame"
msgstr "首帧(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/photo_still.script:0
#, fuzzy
msgid "_Flash for"
msgstr "填充色(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "_Font"
msgstr "字体(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_blank_frames.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_coloured_frames.script:0
msgid "_Frames per second"
msgstr "帧每秒(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "_Frames"
msgstr "帧(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/photo_still.script:0
#, fuzzy
msgid "_Hold for"
msgstr "填充色(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_checkerboard.script:0
#, fuzzy
msgid "_Horizontal segments"
msgstr "平移"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
msgid "_Image File"
msgstr "图像文件(_I)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "_Image"
msgstr "图像(_I)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/contrast.script:0
msgid "_Increase Contrast"
msgstr "增加对比度(_I)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "_Init Size X:"
msgstr "初始 X 尺寸(_I)："

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "_Init Size Y:"
msgstr "初始 Y 尺寸(_I)："

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/posterize.script:0
msgid "_Levels"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
#, fuzzy
msgid "_Link start and end colours"
msgstr "调整起点和终点(_A)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/randomzoom.script:0
msgid "_Max zoom x 10"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Middle"
msgstr "中间(_M)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/sepia.script:0
#, fuzzy
msgid "_Midtone"
msgstr "中间(_M)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/negate.script:0
msgid "_Negate"
msgstr "反转(_N)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_blank_frames.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_coloured_frames.script:0
msgid "_Number of frames"
msgstr "帧数(_N)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "_Offset X"
msgstr "X 偏移(_O)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "_Offset Y"
msgstr "Y 偏移(_O)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Other Center"
msgstr "其他中心(_O)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "_Other"
msgstr "其他(_O)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "_Point size"
msgstr "点尺寸(_P)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
#, fuzzy
msgid "_Radius end"
msgstr "半径(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
#, fuzzy
msgid "_Radius start"
msgstr "半径(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/emboss.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/edge_detect.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/charcoal.script:0
msgid "_Radius"
msgstr "半径(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
msgid "_Random colour each frame"
msgstr "随机设置每帧的颜色(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/dream.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/tunnel.script:0
msgid "_Randomness"
msgstr "随机(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Right"
msgstr "右侧(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
msgid "_Rotate Selection by"
msgstr "旋转选区(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
msgid "_Shrink rotated window to fit frame size"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
#, fuzzy
msgid "_Sigma end"
msgstr "大端"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
#, fuzzy
msgid "_Sigma start"
msgstr "伽马值起点(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/skip_forwards.script:0
#, fuzzy
msgid "_Skip ahead"
msgstr "已跳过"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/negate.script:0
msgid "_Skip"
msgstr "跳过(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_replace.script:0
msgid "_Source Colour"
msgstr "源色(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_splice.script:0
#, fuzzy
msgid "_Splice"
msgstr "分隔器"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
msgid "_Start Colour"
msgstr "起始色(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/solarize.script:0
msgid "_Start Value"
msgstr "起始值(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spread.script:0
#, fuzzy
msgid "_Start amount"
msgstr "起始值(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
#, fuzzy
msgid "_Stroke colour"
msgstr "起始色(_S)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_replace.script:0
msgid "_Target Colour"
msgstr "目标颜色(_T)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "_Text"
msgstr "文本(_T)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "_Time (seconds)"
msgstr "时间(秒)(_T)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_checkerboard.script:0
#, fuzzy
msgid "_Top left is clipboard"
msgstr "正在拷贝到剪贴板……"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Top"
msgstr "顶部(_T)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_checkerboard.script:0
#, fuzzy
msgid "_Vertical segments"
msgstr "竖直移动"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/wave.script:0
#, fuzzy
msgid "_Wavemax"
msgstr "波浪线"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
msgid "_White is transparent"
msgstr "白色作为透明(_W)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
msgid "_Wrap Around"
msgstr "回到文档头部继续搜索(_W)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_X Center"
msgstr "_X 中心"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "_X End"
msgstr "_X 终点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "_X Start"
msgstr "_X 起点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "_X offset"
msgstr "_X 偏移"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "_Y Center"
msgstr "_Y 中心"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "_Y End"
msgstr "_Y 终点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
msgid "_Y Start"
msgstr "_Y 起点"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "_Y offset"
msgstr "_Y 偏移"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "_degrees"
msgstr "度(_D)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_splice.script:0
msgid "_then"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blank_frames.script:0
msgid "blank_frames"
msgstr "空帧(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/blur.script:0
msgid "blur"
msgstr "模糊"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/brightness_change.script:0
msgid "brightness_change"
msgstr "更改亮度(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/charcoal.script:0
#, fuzzy
msgid "charcoal"
msgstr "碳笔"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colorize.script:0
#, fuzzy
msgid "colorize"
msgstr "加彩色"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_filter.script:0
msgid "colour_filter"
msgstr "色彩过滤(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/colour_replace.script:0
msgid "colour_replace"
msgstr "色彩替换(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/contrast.script:0
msgid "contrast"
msgstr "对比度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/cycle.script:0
msgid "cycle"
msgstr "转换"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/deinterlace.script:0
msgid "deinterlace"
msgstr "反交错"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/despekle.script:0
#, fuzzy
msgid "despeckle"
msgstr "去斑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/dream.script:0
msgid "dream"
msgstr "梦幻"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/edge_detect.script:0
msgid "edge_detect"
msgstr "边缘检测(_D)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/emboss.script:0
msgid "emboss"
msgstr "浮雕"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/enhance.script:0
msgid "enhance"
msgstr "增强"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
msgid "every"
msgstr "每隔"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/fade_in_out.script:0
#, fuzzy
msgid "fade_in_out"
msgstr "淡出音频"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "fc"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/flip.script:0
msgid "flip"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/flop.script:0
msgid "flop"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/frame_calculator.script:0
msgid "frame_calculator"
msgstr "帧计算器(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gamma_change.script:0
msgid "gamma_change"
msgstr "更改伽马值(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_blank_frames.script:0
#, fuzzy
msgid "gen_blank_frames"
msgstr "空帧(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_clip_from_image.script:0
#, fuzzy
msgid "gen_clip_from_image"
msgstr "由图像生成剪辑"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_coloured_frames.script:0
#, fuzzy
msgid "gen_coloured_frames"
msgstr "色彩替换(_R)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/gen_text.script:0
msgid "gen_text"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/hue_change.script:0
msgid "hue_change"
msgstr "更改饱和度(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/image_overlay.script:0
msgid "image_overlay"
msgstr "图像重叠(_O)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/jumble.script:0
msgid "jumble"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/modulate.script:0
#, fuzzy
msgid "modulate"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/monochrome.script:0
msgid "monochrome"
msgstr "黑白"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/negate.script:0
msgid "negate"
msgstr "负片"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/noisify.script:0
#, fuzzy
msgid "noisify"
msgstr "加噪声"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/normalize.script:0
#, fuzzy
msgid "normalize"
msgstr "正常化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/photo_still.script:0
#, fuzzy
msgid "photo_still"
msgstr "照片/静止"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/pixilate.script:0
#, fuzzy
msgid "pixilate"
msgstr "粘贴"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/posterize.script:0
#, fuzzy
msgid "posterize"
msgstr "色调分离"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/randomzoom.script:0
msgid "randomzoom"
msgstr "随机缩放"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/resize.script:0
msgid "resize"
msgstr "更改大小"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/rotate.script:0
msgid "rotate"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/saturation_change.script:0
msgid "saturation_change"
msgstr "更改饱和度(_C)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/sepia.script:0
msgid "sepia"
msgstr "红褐色"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_horizontal.script:0
msgid "shift_horizontal"
msgstr "平移(_H)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shift_vertical.script:0
msgid "shift_vertical"
msgstr "竖移(_V)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/shrink_expand.script:0
msgid "shrink_expand"
msgstr "缩放(_E)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/skip_forwards.script:0
msgid "skip_forwards"
msgstr "快进(_F)"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/solarize.script:0
#, fuzzy
msgid "solarize"
msgstr "曝光过度化"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spin.script:0
msgid "spin"
msgstr "旋转"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/spread.script:0
msgid "spread"
msgstr "速度"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/swirl.script:0
#, fuzzy
msgid "swirl"
msgstr "漩涡"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/textover.script:0
msgid "textover"
msgstr ""

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_bwthresh.script:0
#, fuzzy
msgid "transition_bwthresh"
msgstr "过渡"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_checkerboard.script:0
#, fuzzy
msgid "transition_checkerboard"
msgstr "跳棋盘"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_fade.script:0
#, fuzzy
msgid "transition_fade2"
msgstr "过渡"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/transition_splice.script:0
#, fuzzy
msgid "transition_splice"
msgstr "过渡"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/trim_frames.script:0
#, fuzzy
msgid "trim_frames"
msgstr "画面"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/tunnel.script:0
msgid "tunnel"
msgstr "隧道"

#: /usr/share/lives/plugins/effects/rendered/wave.script:0
msgid "wave"
msgstr "波形"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Unable to open output file !"
msgstr "无法打开输出文件！"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "LiVES could not write to $nfile."
msgstr "LiVES 无法写入 $nfile。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Unable to locate the program $rfx_builder_multi"
msgstr "无法找到 $rfx_builder_multi 程序"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Your version of mplayer/ffmpeg may be broken"
msgstr ""

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "See http://bugzilla.mplayerhq.hu/show_bug.cgi?id=2071"
msgstr ""

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid " "
msgstr ""

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid ""
"You can work around this by switching to jpeg output in Preferences/Decoding."
msgstr ""

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "This does not appear to be a valid video or image file"
msgstr "这似乎不是有效的视频或图像文件"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "LiVES was unable to open it."
msgstr "LiVES 无法打开它。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Check the terminal window for more details."
msgstr "查看详细信息终端窗口。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Error creating new backup."
msgstr "创建新备份出错。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "This does not appear to be a valid backup file"
msgstr "这似乎不是有效的备份文件"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "LiVES was not able to open the file"
msgstr "LiVES 无法打开该文件"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "$file"
msgstr "$file"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "LiVES audio error."
msgstr "LiVES 音频错误。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "cdda2wav is required for this function."
msgstr "这个功能需要 cdda2wav。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Please install it first."
msgstr "请先安装它。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "You must set the CD device first in Preferences."
msgstr "您必须先在偏好设置中设置光盘设备。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "LiVES could not find enough tracks fitting your request."
msgstr "LiVES 无法找到全部符合要求的音轨。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "Try again with different values."
msgstr "使用不同的值再次尝试。"

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "$plugin_name failed:"
msgstr "$plugin_name 失败："

#: /usr/bin/smogrify:0
msgid "$error"
msgstr "$error"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Unable to connect to pulse audio server\n"
#~ msgstr "无法连接 JACK 服务器\n"

#~ msgid "Red"
#~ msgstr "红"

#~ msgid "error.\n"
#~ msgstr "错误。\n"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "LiVES was unable to write %d bytes of %d to the file\n"
#~ "%s\n"
#~ "Please check for possible error causes.\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "LiVES 无法写入配置文件\n"
#~ "%s/.lives\n"
#~ "\n"
#~ "请检查文件及包含该文件的目录权限\n"
#~ "并重试。\n"
